{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":9,"searchHits":[{"metadata":{"id":2023,"remoteId":"a89d99072588e3f3b8bd2791410c3d85","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1482,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-09-10T15:19:22+02:00","modified":"2014-12-17T15:32:45+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Santo Stefano"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2023"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Santo Stefano","abstract":"<p class=\" text-justify\">\nDecentrata dal paese, la parrocchiale di Santo Stefano si erge maestosa.<br \/>Gi\u00e0 sede della pieve comprendente una decina di paesi,\u00e8 menzionata nel 1128, fu riedificata agli inizi del XVI secolo e rimaneggiata nel secolo XVIII. La massiccia base del campanile che s' innalza, staccata dalla chiesa, sarebbe, secondo la tradizione, di origine romana, ma, pi\u00f9 probabilmente, si tratta del basamento di una torre medievale. <\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nNotevole il portale maggiore, in stile gotico (epigrafe incisa: Maister Michael Edelman v(o)n Ulem 1519).<br \/>\nL'interno \u00e8 ad una navata, decorato nel 1910 dal pittore Sigismondo Nardi con scene della vita di Santo Stefano e le immagini dei santi protettori dei paesi componenti la pieve di Rev\u00f2. Il monumentale altare maggiore, opera dello scultore vicentino Giovanni Merlo (1687), proviene dalla chiesa della Santissima Trinit\u00e0 di Trento e fu portato in paese nel 1804, con carri trainati da buoi.<br \/>La pala del primo altare a destra, raffigurante la lapidazione di Santo Stefano, \u00e8 di Antonio Zeni (1645). La campana maggiore, del peso di 29 quintali, detta Stefena, il cui suono, racconta la tradizione, tiene lontana la grandine, fu fusa nel 1534 sul prato antistante la chiesa.Da visitare anche la vicina chiesa della Beata Vergine Maria del Carmelo, patrona del paese, edificio che \u00e8 stato costruito nel 1309 , ricostruito nel XVII secolo e dopo l'incendio del 1889. <\/p>\n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/revo\/storage\/images\/media\/images\/arte_medium-1\/16240-1-ita-IT\/arte_medium-1_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.391689,"longitude":11.058712,"address":"rev&ograve;"},"image":{"filename":"arte_medium.jpg","url":"\/var\/revo\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-revo2\/cosa-puoi-visitare\/chiesa-di-santo-stefano\/16229-1-ita-IT\/Chiesa-di-Santo-Stefano.jpg","alt":"Immagine chiesa di Santo Stefano","mime_type":"image\/jpeg","width":"220","height":"237"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2032,"remoteId":"4e4de0661f7df63655500cfe3d64976a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1490,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-09-10T15:43:43+02:00","modified":"2017-09-13T11:05:47+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Casa Campia"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2032"},"data":{"ita-IT":{"title":"Casa Campia","abstract":"<p class=\" text-justify\">La villa Campia-Maffei di Rev\u00f2, fu costruita nell'ultimo quarto del XVII secolo dalla famiglia de Maffei, nobilitata , nelle persone di Giacomo, Giovanni, Andrea e Tomaso da Ferdinando Maria, duca dell'alta e bassa Baviera, vicario imperiale, il 20 novembre 1657.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">La famiglia, proveniente dalla Valtellina, come testimonia una lapide funeraria situata nella vicina chiesa di S. Maria, nel 1653 aveva trasferito a Rev\u00f2 i propri beni. L' edificio viene comunemente chiamato in paese Casa Campia per un matrimonio che i de Maffei contrassero con la famiglia Campi di Cles. I de Maffei, assieme alla famiglia degli Arsio che possedevano il palazzo ora sede del municipio di Rev\u00f2 e il castello sul D\u00f2s de pez sempre a Rev\u00f2, erano la famiglia pi\u00f9 in vista del paese sia per la potenza economica (possedevano beni in tutta la valle di Non, nell'Oltradige nonch\u00e8 a Merano) che per il peso politico.<\/p><p class=\" text-justify\">Le varie date che compaiono all'esterno e all'interno della costruzione si riferiscono ai lavori iniziali ed a probabili ristrutturazioni o aggiunte avvenute nel tempo. Sull'intradosso di un archetto al primo piano \u00e8 dipinta la data 1673, riferita forse alla fine del primo nucleo dell' edificio completato nella sua decorazione pittorica, mentre la data 1669 che compare sul portale di ingresso pare sia da riferirsi alla fine dei lavori architettonici. Sulla facciata SE compaiono poi le date 1736 e 1765 che riguardano con tutta probabilit\u00e0 l' aggiunta di un portale e il completamento della torretta che si eleva, con suo tetto cuspidato, sul volume della casa. L'anno 1739 inciso su un trave del tetto verso SO segnala il rifacimento della falda, forse in seguito alI'ampliamento dell' angolata O.<\/p><p><i>Seguici su facebook: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/casacampia\/?ref=br_rs\" target=\"_self\">https:\/\/www.facebook.com\/casacampia\/?ref=br_rs<\/a><\/i><\/p><p><i>Per informazioni: <\/i><a href=\"mailto:%20casacampia.revo@gmail.com\" target=\"_self\">casacampia.revo@gmail.com<\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.391689,"longitude":11.058712,"address":"rev&ograve;"},"image":{"filename":"edifici_storici_medium.jpg","url":"\/var\/revo\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-revo2\/cosa-puoi-visitare\/casa-campia\/16283-1-ita-IT\/Casa-Campia.jpg","alt":"Immagine Casa campia","mime_type":"image\/jpeg","width":"220","height":"165"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2033,"remoteId":"74be565670dcbd28cb416d7bae42077a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1492,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-09-10T15:47:07+02:00","modified":"2014-12-17T15:32:06+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Casa Thun \/ Martini \/ Zuech \/ Ziller"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2033"},"data":{"ita-IT":{"title":"Casa Thun \/ Martini \/ Zuech \/ Ziller","abstract":"<p class=\" text-justify\">Tra i palazzotti edificati nel corso del XVI secolo a Rev\u00f2 si distingue, per la cifra architettonica rinascimentale, testimonianza sicura di cultura e raffinatezza, casa Thun. I Thun si videro costretti, alla fine del Cinquecento, a trasferirsi a Rev\u00f2, abbandonando il castello di Cagn\u00f2, a causa dell'incuria in cui versava per il mancato pagamento della custodia dei fabbricati al conte del Tirolo.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Con questo edificio venne abbandonata l' idea del castello fortificato, perch\u00e9 ormai lontano dagli stilemi del tempo, in favore dell'idea della villa-palazzo, schema che si andava sempre pi\u00f9 diffondendo nelle residenze del XV e XVI secolo. Verso il 1650 la casa divenne propriet\u00e0 dei Martini di Valle Aperta di Peio, da poco trasferitisi a Rev\u00f2 con l'arciprete Antonio Martini. Essi dipinsero lo stemma di famiglia sulla porta d'ingresso, lasciando fortunosamente intatto tutto il resto, sicch\u00e8 la casa giunge a noi completa nella sua immagine.L' edificio si trova a pochi passi dalla chiesa pievana di S. Stefano. Casa Thun forma un unicum con le vicine, massicce case caratterizzate da un' architettura rurale. Un solido portale di pietra all' entrata del cortiletto d\u00e0 accesso a casa Thun, altrimenti chiusa tutt'intorno da mura.La facciata principale \u00e8 ritmata da monofore rettangolari architravate, incorniciate da cimase e da ornati fitoformi, zoomorfi e geometrici dipinti. La sequenza delle finestre \u00e8 alternata da un elegante poggiolino, con bifora architravata, atipica, che pu\u00f2 essere accostata per confronto a quelle di casa Conci a Mollaro.<\/p><p class=\" text-justify\">Un grande riquadro affrescato con lo stemma dei Martini completa la facciata. Il portale, anch'esso architravato, \u00e8 di forma rinascimentale. In questo edificio pi\u00f9 che in altri si \u00e8 dato molto risalto agli elementi decorativi, non solo nelle facciate esterne ma anche all'interno. Gli unici elementi circolari che movimentano le facciate sono le aperture a occhio, sagomate, poste a coronamento dell' edificio. Sulla parete esposta a sud, come accade frequentemente, troviamo una meridiana. Anche la facciata a sera, che d\u00e0 sul cortiletto chiuso dal muro di cinta, \u00e8 abbellita da stemmi e decorazioni che incorniciano finestre e porte. L'interno contiene uno tra i pi\u00f9 completi cicli frescati del primo ventennio del XVII secolo. Sono opere forse del pittore tedesco che si cela sotto le sigle H.R.-J.H., probabilmente H. Rester. Notevoli sono le quattordici grandi scene bibliche, storie di Davide e Salomone nella sala maggiore, detta anche &quot;del camino&quot;. Da questa stanza con una scaletta a chiocciola si accede alla parte superiore. La sala vicina, foderata e soffittata di legno, \u00e8 affrescata con allegorie e scene cortesi: un trattenimento all'aperto con orchestra (a probabile autoritratto dell' artista che guarda da dietro il tronco di un albero).Gli stemmi Thun e d' Arco rammentano i committenti dell' opera, in particolare Arbogasto Thun e la consorte Giuditta d' Arco. In un' altra sala troviamo un fascione di affreschi con scene.<\/p>\n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/revo\/storage\/images\/media\/images\/edifici_storici_medium-7\/16308-1-ita-IT\/edifici_storici_medium-7_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.391689,"longitude":11.058712,"address":"rev&ograve;"},"image":{"filename":"edifici_storici_medium (6).jpg","url":"\/var\/revo\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-revo2\/cosa-puoi-visitare\/casa-thun-martini-zuech-ziller\/16297-1-ita-IT\/Casa-Thun-Martini-Zuech-Ziller.jpg","alt":"Immagine Casa Thun","mime_type":"image\/jpeg","width":"220","height":"147"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1942,"remoteId":"c31e73652d99720c5417a593b79d8e60","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1405,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-09-10T09:57:28+02:00","modified":"2014-12-17T15:33:33+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione di Tregiovo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1942"},"data":{"ita-IT":{"title":"Frazione di Tregiovo","abstract":"<p class=\" text-justify\">Da Rev\u00f2, in 8 km si giunge a Tregiovo (1065 m.). Il paese sorge sulla riva sinistra del torrente Pescara, in alpestre posizione, fra selve e prati. Tutt'intorno si possono effettuare molte comode passeggiate. La chiesa di San Maurizio, sul colle vicino all'abitato, fu consacrata nel 1512. Nel 1787 fu riedificata nel paese. La pala \u00e8 di Mattia Lampi (1779). Il campanile del primitivo tempio si rizza ancora in vetta al dosso da cui si gode un bel panorama.<\/p>","descrizione":"<p>Situato a 1013 m.s.l.m., incastonato nella splendida cornice della Catena delle Maddalene, l'abitato di Tregiovo costituisce l'unica frazione del Comune di Rev\u00f2. Il nome, Tre-giovo, \u00e8 composto dalla parola latino-volgare ZOVUM, anticipata dalla preposizione INTER- o INTRA-, e starebbe a significare &quot;tra i giovi&quot; (Giovat di Brez, Giovat di Cloz e Monte Nuovo).<\/p><p>\n<b>Cenni storici<\/b><br \/>\nDi Trazovum si parla gi\u00e0 in un documento, oggi andato perduto, datato 1090 d.C.. Il documento venne esteso durante la reggenza del Principe Vescovo di Trento, Adalberone. Non si scrive di Tregiovo come di un centro abitato, ma come di un luogo molto interessante dal punto di vista del bosco, della legna, del pascolo e della giacenza di minerali. Molti erano i pastori, i carbonai, i boscaioli che venivano in loco da altri paesi, quali ad esempio Cloz, Brez, Castelfondo, Rev\u00f2, Romallo, nonch\u00e8 Rumo, Lauregno e Proves, per motivi lavorativi. Tuttavia servir\u00e0 attendere la fine del XII e l'inizio del XIII secolo, affinch\u00e8 queste persone stabiliscano qui la loro fissa dimora. Dapprima viene abitata la zona pi\u00f9 bagnata dai raggi del sole, poi mano a mano tutta la radura.<br \/>\nTre sono i masi antichi dei quali \u00e8 documentata l'esistenza nell'abitato di Tregiovo, due di loro ci sono ancora oggi. Il primo a essere nominato \u00e8 Maso Mione, o maso Miauner, citato gi\u00e0 in un documento del 1274. Il maso esiste tuttora ed \u00e8 diventato una piccola localit\u00e0: Localit\u00e0 Miauneri. Il secondo \u00e8 Maso Siban, nominato in documenti del '400. Dall'anno 1933 \u00e8 propriet\u00e0 della famiglia discendente di Flaim Beniamino. Del terzo maso, invece, Il Maso Nuovo, rimane oggi solo il nome. Il maso si trovava a sud del paese, sopra la S.P. 28 che collega comune e frazione.<br \/>\nNegli ultimi decenni del secolo scorso ('900) l'abitato si \u00e8 esteso molto verso est e oggi possiede anche una piccola zona artigianale.<br \/>e Giovat di Cloz).<\/p><p>\n<b>Monumenti significativi<\/b><br \/>\nEntrando in paese si nota subito una particolarit\u00e0: chiesa e campanile non si trovano accostati l'una all'altro, come succede solitamente, ma si trovano molto distanti tra loro. Tutto ci\u00f2 ha una sua ragione storica documentata: il campanile si trova sul dosso di S.Maurizio, dove un tempo si trovava anche la chiesetta antica dedicata allo stesso santo. Di essa rimangono non solo il campanile e i resti delle fondamenta e del sagrato, ma anche la Via Crucis di bottega Lampi (conservata e appesa nella nuova chiesa), un'acquasantiera, un &quot;rosone&quot; che sarebbe stato posto sopra la porta dell'antico tempio, una statua di S.Antonio e una di S.Maurizio.<br \/>\n1788 \u00e8 la data riportata su di un mattone porfirico posto sulla parete esterna est della nuova chiesa di S.Maurizio: \u00e8 la data di inizio costruzione del nuovo edificio, che venne portato a termine qualche anno pi\u00f9 tardi e consacrato nel 1799. La chiesetta antica venne abbattuta, si dice, per scomodit\u00e0 e lontananza dal centro abitato, e la gente cominci\u00f2 a pregare in quella nuova, alla quale vennero aggiunti in seguito anche il sagrato e il cimitero.<br \/>\nL'interno della chiesetta \u00e8 ampio e luminoso, a una sola navata. Nelle volte sono dipinti i dottori della chiesa, i profeti e gli evangelisti, ma anche la Madonna del Rosario e altri santi. Tre sono gli altari che abbelliscono il tempio: uno centrale nell'abside, opera dello stuccatore luganese Casalini (1790) e due laterali appoggiati all'arco santo, opera di Giovanni Cometti e dedicati alla Madonna del SS. Rosario e al Sacro Cuore di Ges\u00f9. Molto interessante dal punto di vista artistico \u00e8 la pala d'altare posta sulla parte nord dell'abside, raffigurante la Madonna col Bambino, di Mattia Lampi. (1777).<br \/>\nNel 2010 \u00e8 stato inoltre costruito il monumento ai caduti di tutte le guerre, grazie a un'idea del Gruppo Alpini di Rev\u00f2 e all'entusiasmo di molte persone della frazione. Posto a fianco della scalinata che conduce alla chiesetta di S.Maurizio, a ricordo della storia passata della comunit\u00e0, \u00e8 stato inaugurato il giorno 18 aprile.<br \/>\nFra gli altri monumenti e opere d'arte da ricordare si possono menzionare diversi capitelli sparsi qua e l\u00e0 negli angoli del paese, un affresco di S.Floriano sopra l'arco del portone d'ingresso di Maso Siban e la stella di Davide su una architrave di una finestra di casa Toni.<br \/>Nella piazza si trova inoltre una bellissima fontana, datata 1801.<\/p><p>\n<b>Tradizioni principali<\/b><br \/>\nLe principali tradizioni del paese sono legate per lo pi\u00f9 alla vita religiosa. Si pensi alla processione della Madonna del Rosario, che cade tutti gli anni la prima domenica di ottobre, dopo che, nel 1854 fu fatto un voto contro una peste di colera che mise in ginocchio tutta la Val di Non. Pare che a Tregiovo la malattia non abbia mietuto vittime.<br \/>\nFra le processioni pi\u00f9 sentite c'\u00e8 poi quella del Corpus Domini, che si celebra ogni anno nella prima met\u00e0 di giugno nelle vie centrali del paese.<br \/>\nAnche la Sagra di S.Maurizio (22 settembre) rimane sempre molto viva e sentita tra la gente.<br \/>Fra le tradizioni non religiose, invece, vengono ricordate la festa di S.Lucia (la notte fra il 12 e il 13 dicembre) e la Festa di mezza estate.<\/p><p>\n<b>Associazioni principali<\/b><br \/>Ad ora nella frazione di Tregiovo sono presenti due associazioni: L'Associazione Culturale S.Maurizio, che sta alla base dell'organizzazione di tutte le feste e manifestazioni del paese, e il Coro Parrocchiale.<\/p><p class=\" text-justify\">\n<b>Economia<\/b><br \/>La popolazione di Tregiovo vive principalmente di allevamento e di artigianato; tuttavia sono molte le persone che lavorano nei servizi, e che quindi ogni mattina si spostano verso centri abitati pi\u00f9 grandi, quali Rev\u00f2, Cles, Trento, etc. per lavorare.<\/p><p>\n<b>Tempo libero<\/b><br \/>L'abitato di Tregiovo con i suoi dintorni, i prati, i boschi, le strade forestali, \u00e8 il luogo ideale per rilassanti passeggiate all'aria aperta, sia estive che invernali, verso mete diverse: i Frari, &quot;la Via di Morti&quot; fino al campanile, la strada vecchia per Rev\u00f2, la cima del Monte Ozolo. In particolare il sentiero che congiunge ad anello il centro abitato di Tregiovo con il centro abitato di Lauregno \u00e8 contrassegnato dal segnavia 31 del Touristische Verein di Lauregno. Il turista\/ospite pu\u00f2 inoltre usufruire del negozio di generi alimentari aperto tutta la settimana (domenica esclusa) e del bar &quot;El ritrovo&quot;, aperto nel fine settimana.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":46.438716,"longitude":11.052748,"address":"tregiovo tn"},"image":{"filename":"paragrafo_medium.jpg","url":"\/var\/revo\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-revo2\/cosa-puoi-visitare\/frazione-di-tregiovo\/15063-1-ita-IT\/Frazione-di-Tregiovo.jpg","alt":"Immagine di Tregiovo","mime_type":"image\/jpeg","width":"220","height":"128"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[{"id":2018,"remoteId":"fa9616f47492a7c5e5a5326048e084a7","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"la_frazione_di_tregiovo_imagelarge"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2018","mainNodeId":"1477"},{"id":2020,"remoteId":"d2d09d528f4f2b924b2fefdf3990642f","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"la_frazione_di_tregiovo_imagelarge (1)"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2020","mainNodeId":"1479"}]}}},{"metadata":{"id":1943,"remoteId":"0c45d7cf41f2849b28c8f96888214469","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1406,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-09-10T10:08:47+02:00","modified":"2015-09-17T11:19:09+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monte Ozol"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1943"},"data":{"ita-IT":{"title":"Monte Ozol","abstract":"<p>Da Rev\u00f2, seguendo una comoda mulattiera, si risalgono le pendici boscose del monte Ozol (3 ore di cammino).<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/revo\/storage\/images\/media\/images\/monte-ozolo\/54871-1-ita-IT\/MONTE-OZOLO_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","descrizione":"<p>\nIl monte Ozol \u00e8 alto 1556 m.<br \/>Sulla vicina cima del Caslir (1515 m.), nel 1902, venne scoperto uno fra i pi\u00f9 importanti castellieri dell'et\u00e0 del Ferro (cultura Luco). <\/p>","tipo_luogo":[{"id":1541,"remoteId":"a962d075a328fcbe8a1ae4972863d9dd","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monte"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1541","mainNodeId":"1037"}],"geo":{"latitude":46.42,"longitude":11.0544,"address":"monte ozol tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1944,"remoteId":"7ee8bbdd54a1ad318e4460955858c9a5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1407,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-09-10T10:14:00+02:00","modified":"2014-09-10T10:14:00+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta di San Biagio"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1944"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta di San Biagio","abstract":"<p>A circa 2 km. dal paese, seguendo la strada provinciale per Sanzeno, in circa mezz'ora si giunge alla solitaria chiesetta di San Biagio. Essa si trova in vetta ad un ardito scoglio, al di l\u00e0 del burrone del torrente Novella. Il luogo \u00e8 abitato da tempi antichissimi.<\/p>","descrizione":"<p>\nLe pi\u00f9 antiche notizie non vanno al di l\u00e0 del 1230, anno in cui era annesso un convento, forse dei Templari.<br \/>\nNel secolo successivo il dosso \u00e8 detto di San Lazzaro, segno evidente della nascita, attorno all'antica chiesa, di un recinto per i lebbrosi. La chiesetta \u00e8 ad una navata e al centro si nota un profondo pozzo, sul fianco destro si apre una porticina che immette in una minuscola e graziosa cappella, quasi una cripta, a tre navate che richiama fortemente la chiesetta paleocristiana di San Tomaso a Romeno o la cappella delle reliquie a San Romedio.<br \/>Spettacolare la zone circostante, segnata dal profondo burrone del torrente Novella, burrone largo pochi metri e profondo pi\u00f9 di cento.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.391425,"longitude":11.072569,"address":"rev&ograve; san biagio"},"image":{"filename":"i_dintorni_medium.jpg","url":"\/var\/revo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesetta-di-san-biagio\/15091-1-ita-IT\/Chiesetta-di-San-Biagio.jpg","alt":"Immagine chiesetta di san Biagio","mime_type":"image\/jpeg","width":"220","height":"128"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1945,"remoteId":"4c708da0556269dece980847a5e869fa","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1408,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-09-10T10:17:00+02:00","modified":"2014-12-17T15:34:59+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Resti delle miniere di galena"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1945"},"data":{"ita-IT":{"title":"Resti delle miniere di galena","abstract":"<p class=\" text-justify\">Nella zona di P\u00f2rtol, a circa un quarto d'ora dal paese di tregiovo, alla quota di 1300 metri s.l.m., ci sono i resti delle miniere di galena abbandonate. A questo proposito \u00e8 da sapere che tutto il bacino superiore del Pescara \u00e8 interessato allo sfruttamento delle miniere di argento e piombo, ancora oggi visibile in certi punti.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nSi tratta del minerale di galena granulosa contenente circa il 2% di argento. Nelle ere geologiche questo elemento si situa in tutta la vasta area di Rumo, Proves, Lauregno e Tregiovo di cui in seguito, con lavorio di millenni, l'erosione delle acque asporta la parte centrale, abbandonando allo scoperto le zone marginali delle falde occidentali dell'Ozolo sulle quali sorge l'abitato di Tregiovo, i Rauzi di Lauregno, il monte Pezze di Proves e la Prada di Rumo dove \u00e8 dato vedere ancora i cunicoli e i pozzi scavati dai fossori (Knappen) durante il basso Medio Evo. La lavorazione mineraria dapprima \u00e8 soggetta ai dinasti di castel Cagn\u00f2 (le cui rovine sono a met\u00e0 ponte del Castelaz) e ci\u00f2 sarebbe una delle principali ragioni della ricchezza e della potenza del medesimo castello durante i secoli XI, XII, XIII.<br \/>Poi, in seguito alle mutate condizioni sociali, cio\u00e8 l'abolizione del corv\u00e8e, ossia del lavoro pi\u00f9 faticoso, delle pi\u00f9 esose servit\u00f9 feudali e della servit\u00f9 della gleba, la giurisdizione mineraria venne trasferita al principe Vescovo di Trento che avrebbe dato le miniere agli stessi minatori a proprio rischio, pericolo e conto in lavorazione, dopo averne pagato la concessione. Attualmente ci sono decine di cunicoli di cui molti, per chi ne fosse curioso e con una certa cautela, possono essere visitati nel bacino sopra indicato (Croniere); a Tregiovo sono visibili e palpabili gli stipiti e l'archi.trave con la stella a 6 punte (Judenstem) indice che i finanziatori dei lavori sono ebrei. Pure a Lauregno possono indicare parecchi cunicoli del genere, gli Stolwiese, cio\u00e8 i prati delle miniere. A Proves c'\u00e8 il maso Stolhof, cio\u00e8 maso Stol. A Livo c'era un ospedale di propriet\u00e0 dei minatori. A Cagn\u00f2 un rione intero \u00e8 denominato: Cian\u00f2pi (Knappen=scavatori) . Oggi queste miniere sono tutte abbandonate. Furono riaperte agli inizi del primo dopoguerra (1918), ma con esito negativo. ultimamente, da incaricati del Consiglio Nazionale delle Ricerche e da missioni di Universit\u00e0, si sono individuatI giacimenti di minerali radioattivi, ma i dati relativi sono mantenuti in stretto riserbo.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.391689,"longitude":11.058712,"address":"rev&ograve; portol "},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":7970,"remoteId":"1dfbf8352a560a0ba59df518d83b0326","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1614,"ownerName":{"ita-IT":"Mezzena Carmen "},"mainNodeId":7495,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2018-09-04T16:46:30+02:00","modified":"2018-09-04T16:46:30+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso naturalistico \u201cSnazi-Mont\u201d "},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7970"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso naturalistico \u201cSnazi-Mont\u201d ","abstract":"<p>Situato tra i Comuni di Cagn\u00f2 e Rev\u00f2, il sentiero Snazi-Mont \u00e8 un sentiero naturalistico che si percorre senza visite guidate e per questo consente al visitatore di poter \u201cpersonalizzare il tracciato\u201d in base alle proprie esigenze, sensibilit\u00e0, conoscenze e stato d\u2019animo, ricercando le proprie aspettative.<\/p>","descrizione":"<p>Il sentiero \u00e8 infatti composto da tre percorsi ad anello di diversa lunghezza:<\/p>\n<ul>\n\n<li><b>Percorso A<\/b>\u201cLa vecchia calcara\u201d, 2,4 km;<\/li>\n\n<li><b>Percorso B<\/b> \u201cAlla scoperta delle impronte\u201d, 1 km;<\/li>\n\n<li><b>Percorso C<\/b>\u201cLa stazione delle piante\u201d, 765 m;<\/li>\n\n<\/ul>\n<p class=\" text-justify\"> Lungo il percorso, in corrispondenza dei principali punti di interesse, sono collocate diverse <b>strutture didattiche<\/b> mediante le quali visitatori, grandi e piccini, potranno andare alla scoperta della tecnica dei <i>muretti a secco<\/i>, approfondire le caratteristiche di <i>piante e rocce<\/i>, osservare l\u2019evoluzione del paesaggio attraverso immagini storiche e scoprire alcune curiosit\u00e0 sulla costruzione del <i>lago di S.Giustina<\/i>. Attraverso pannelli illustrati il visitatore potr\u00e0 cogliere l\u2019importanza del <i>canale irriguo<\/i> per l\u2019agricoltura del passato, scoprire le caratteristiche di funzionamento e le tecniche costruttive della <i>calcara<\/i>. Il visitatore ha l\u2019occasione di imparare in maniera spontanea ed intuitiva, il riconoscimento e la conformazione di piante presenti lungo il percorso, nonch\u00e9 di distinguere le <i>impronte di animali<\/i> presenti nell'area. I bambini potranno inoltre sperimentare direttamente mediante una sorta di pedana le <i>abilit\u00e0 nel salto<\/i> delle varie specie di animali presenti nel bosco.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Snazi-Mont.jpg","url":"\/var\/revo\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-revo2\/cosa-puoi-visitare\/percorso-naturalistico-snazi-mont\/99565-1-ita-IT\/Percorso-naturalistico-Snazi-Mont.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"730"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":5349,"remoteId":"572c4afdd3c8e14da300da37989f301a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1614,"ownerName":{"ita-IT":"Mezzena Carmen "},"mainNodeId":4787,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-05-19T10:45:11+02:00","modified":"2016-05-19T11:20:59+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga di Rev\u00f2"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/5349"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga di Rev\u00f2","abstract":"<p>La malga \u00e8 situata a 1735 metri di altitudine ai piedi della catena delle Maddalene e offre piatti della tradizione rivisitati con fantasia in uno scenario incantevole.<\/p><p>Gestione: Adriano Bonmassar e Cinzia Dallagasperina<\/p><p>Chef:   Cinzia Dallagasperina<\/p><p>Cell. 348 \/ 2604673<\/p>","descrizione":"<p>\n<i><b>Come arrivare:<\/b><\/i><br \/>Malga Rev\u00f2 si raggiunge percorrendo per circa 15 chilometri la strada che da Rev\u00f2 si dirige verso la Val d\u2019Ultimo. Poco prima dell\u2019imbocco della galleria \u201cCastrin\u201d, si parcheggia la macchina sulla destra e si prende la strada sterrata chiusa al traffico che sale alla sinistra del tunnel. Il comodo percorso, adatto anche ai bambini e agli  anziani, passa da Malga Cloz e in 15 minuti di piacevole camminata permette di raggiungere Malga Rev\u00f2.<\/p><p><i><b>Strada di accesso:<\/b><\/i> alla malga sterrata e chiusa al traffico<\/p><p><i><b>Partenza escursioni: <\/b><\/i><\/p><p>Tramite il sentiero \u201cBonacossa\u201d, molto agevole e panoramico, la malga \u00e8 collegata a quella di Cloz e alla Kessel Alm per arrivare fino a Proves; lungo il percorso sono collocati molti pannelli didattici su piante e fiori locali.<\/p><p>Da Malga  Rev\u00f2 partono i sentieri per Cornicolo e Cornicoletto, Ometto, Cima Belmonte e Vedetta Alta. <\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"malga-revo.png","url":"\/var\/revo\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-revo2\/cosa-puoi-visitare\/malga-di-revo\/66638-1-ita-IT\/Malga-di-Revo.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"791","height":"396"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[{"id":5356,"remoteId":"994ae359d82402cce856f2bec096d688","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"18"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/5356","mainNodeId":"4794"},{"id":5358,"remoteId":"92f5a29ed35542e1b24070915899943c","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"malga 2"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/5358","mainNodeId":"4796"},{"id":5359,"remoteId":"c0d621471b91a80dfd8146a39cbe608f","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"rev\u00f2_01"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/5359","mainNodeId":"4797"},{"id":5360,"remoteId":"4706d2dbd3d7d0c692f1b6188770482d","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"malga-revo2"},"link":"http:\/\/www.comune.revo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/5360","mainNodeId":"4798"}]}}}],"facets":[]}