{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/search\/classes+%27luogo%27+offset+30","totalCount":45,"searchHits":[{"metadata":{"id":2419,"remoteId":"554c6597364afc54ca238d201c5e5190","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1986,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T08:51:13+02:00","modified":"2016-02-26T14:32:11+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Palazzo dei Panni"},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2419"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Palazzo dei Panni","abstract":"<p>Sito all\u2019inizio di via Segantini, il palazzo fu edificato verso la fine del Seicento da Giambattista d\u2019Arco, che voleva farne una dimora con giardino e limonaia e che per riuscire nel suo intento aveva acquistato, allo scopo di abbatterle, numerose costruzioni nell\u2019area in cui ora sorge il palazzo e nelle vicinanze; il giardino non fu mai realizzato come nelle intenzioni, anzi, deluso dello stato dei lavori, il proprietario cess\u00f2 di averne cura. Lo stemma sul portale principale, che si apre sulla piazzetta di San Giuseppe, \u00e8 dei conti d\u2019Arco del ramo di Andrea; fu ereditato dal conte Emanuele d\u2019Arco, uomo di cultura e fine musicista, nipote di Giambattista, che vi dimor\u00f2 saltuariamente e alla fine lo lasci\u00f2 in eredit\u00e0 ad un suo cameriere<\/p>","descrizione":"<p>\nAlla fine del Settecento il palazzo, non pi\u00f9 dimora nobiliare, ospit\u00f2 la fabbrica di panni (un lanificio) ideata e fondata da Giambattista Marosi, sacerdote originario di Bolognano, che in questo modo, utilizzando sussidi pubblici, cerc\u00f2 di arginare una grave crisi economica che si era abbattuta sulla zona e su tutto il territorio imperiale; purtroppo i sussidi furono sospesi e la fabbrica oper\u00f2 per pochi anni, ma nel periodo di pieno impiego, trovarono lavoro presso di essa circa quattrocento persone. Il nome legato a questa impresa \u00e8 invece rimasto fino ai giorni nostri, ed il Palazzo si chiama a tutt\u2019oggi Palazzo dei Panni. <br \/>\nNell\u2019Ottocento e nel Novecento fu utilizzato per gli scopi pi\u00f9 vari: ospit\u00f2 la sede dei pompieri, quindi l\u2019asilo infantile, poi un collegio dell\u2019istituto della Provvidenza (orfanotrofio e istituto di accoglienza per fanciulli abbandonati) e, in epoca fascista, divenne il Palazzo del Littorio. Recentemente \u00e8 stato sede della scuola professionale e della scuola media, poi, restaurato e recuperato allo splendore architettonico originario, \u00e8 divenuto sede dello spazio espositivo \u201cAtelier Segantini\u201d e della biblioteca civica e del prezioso Fondo Antico \u201cBruno Emmert\u201d, entrambi organismi del Comune. <br \/>Il palazzo ha una struttura rigorosa, ma allo stesso tempo molto importante ed elegante: i soffitti a crociera, i pilastri ed i bei mascheroni che incorniciano le finestre, le rampe di scale che salgono ai piani superiori e l\u2019imponente portale con portico dell\u2019ingresso, che si aprono sul bel cortile interno, concorrono a creare un\u2019impressione molto maestosa dell\u2019edificio, ed allo stesso tempo simmetrica ed equilibrata. <\/p><p><b>Bibliografia<\/b><\/p><p>\nR. Turrini \u2013 Guida per Arco \u2013 Ed. Comune di Arco 1996 <br \/>\nR. Turrini, C. Bertassi \u2013 Il Palazzo dei Panni \u2013 Ed. Comune di Arco 1994<br \/>R. Turrini \u2013 G.B. Marosi e la fabbrica de\u2019 panni ad Arco\/ Il Sommolago, anno V, n. 2 (agosto 1988)<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":45.919204,"longitude":10.886066,"address":"Piazza III Novembre, 3, Arco TN"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2420,"remoteId":"3ab13b181b8b36bf7ab8926154732c66","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1987,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T08:54:45+02:00","modified":"2014-05-29T08:57:22+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"S.Apollinare a Prabi"},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2420"},"data":{"ita-IT":{"title":"S.Apollinare a Prabi","abstract":"<p>La chiesa di Sant'Apollinare \u00e8 uno dei gioielli di arte sacra del territorio. Si trova sulla strada di Prabi, all'inizio di via Legionari Cecoslovacchi. Le notizie sulla chiesa, nei documenti locali, si trovano a partire dal Trecento, ma la struttura romanica, la dedica a S. apollinare, vescovo di Ravenna, la posizione fuori le mura ed in prossimit\u00e0 del fiume, fanno chiaramente pensare ad un luogo di culto ariano e quindi ad una datazione prossima all'VIII o IX secolo. <\/p>","descrizione":"<p>\nPregevolissimi nella chiesa, sia sotto il porticato esterno che all'interno, i cicli di affreschi. La datazione delle opere, pur non essendo tutte coeve e (all'estermo) in parte sovrapposte, si pu\u00f2 iniziare dal Trecento. Nicol\u00f2 Rasmo ipotizza che i cicli all'interno siano realizzati dalla scuola dei Bonanno di Riva del Garda (autori di altri cicli in zona, fra cui quelli della chiesa di San Martino), di evidente scuola veronese. sia nei due cicli all'interno, completamente affrescato con figure di santi e storie della Bibbia, che nell'Ultima Cena e nella Crocefissione realizzate sotto il portico, sono interessanti da notare le numerose iscrizioni incise (la pi\u00f9 antica risale al 1436) che danno notizie di alluvioni, prodigi e avvenimenti privati e pubblici che testimoniano la travagliata storia della chiesa. La chiesa subisce infatti alterne vicende; assegnata nel Trecento a dei monaci, pass\u00f2 successivamente sotto il controllo della Pieve di Arco (con la bolla papale di Sisto IV), ma gi\u00e0 nel 1580 gli inviati del Vescovo di Trento la trovano in uno stato di deprecabile abbandono, ridotta a stalla per animali. viene dato l'ordine di restaurare e rispettare la chiesa, ma solo mons. Alessandro Zanoni, l'arciprete che cur\u00f2 anche la costruzione della nuova chiesa Collegiata, avr\u00e0 cura di realizzare un intervento in questo senso, a met\u00e0 del secolo successivo. Nel XVIII secolo la chiesa \u00e8 affidata ad eremiti, ma di nuovo cade pian piano in uno stato di abbandono: nel 1782, per ordine di Giuseppe II la chiesa viene chiusa al culto e diviene di fatto un rifugio per vagabondi. Lo sar\u00e0 fino ad inizio '800, quando per un breve periodo viene riaperta; la cura non si prolunga per molto, tant'\u00e8 che nel 1866 la curia arcivescovile di Trento ordina che la chiesa sia demolita, per finire una volta per tutte l'uso indegno che ne viene fatto. L'ordine non viene, per fortuna, eseguito e anzi, nel 1882 l'arciprete chini provvede al restauro totale che riporta alla luce anche i bellissimi affreschi, coperti da strati di calce; la chiesa subisce danni anche nel corso della Prima Guerra mondiale, ancora visibili all'esterno, e viene poi per lungo tempo chiusa. L'ultimo intervento di restauro, nel 1983, l'ha restituita all'attuale condizione. <br \/>\nInformazioni: La chiesa viene aperta nel corso dei mesi estivi; vi sono celebrate anche le S. Messe. la propriet\u00e0 \u00e8 della Parrocchia di S. Maria Assunta di Arco, che ha gentilmente concesso il permesso per la pubblicazione del testo e delle immagini.<br \/>\n <br \/>Il Museo Civico di Riva del Garda, in collaborazione diretta con il Comune di Arco, propone nei mesi invernali percorsi di attivit\u00e0 didattica per le scuole elementari ed alle medie dedicato proprio alla Chiesa di S.Apollinare, ed in particolare all'affresco Ultima Cena, sito sotto il porticato. Informazioni Museo Civico di Riva del Garda 0464\/573869.<\/p><p><b>Bibliografia<\/b><\/p><p>\nR. Turrini e a. - Ecclesiae, le chiese nel Sommolago - Ed. Il Sommolago <br \/>R. Turrini - Guida per Arco - Ed. Comune di Arco<\/p><p><b>Foto<\/b><\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/chiesa\/20837-1-ita-IT\/chiesa_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/affreschi\/20841-1-ita-IT\/affreschi_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"apollinare.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/beni-artistici-e-monumentali\/s.apollinare-a-prabi\/20831-1-ita-IT\/S.Apollinare-a-Prabi.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"413","height":"550"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2434,"remoteId":"5948568a61bb777bd3571d25a451f64c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2008,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T09:16:39+02:00","modified":"2014-05-29T09:16:39+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Eremo di San Paolo "},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2434"},"data":{"ita-IT":{"title":"Eremo di San Paolo ","abstract":"<p>Sulla strada di Prabi (localit\u00e0 a nord dell'abitato di Arco), che era l'antico collegamento per chi da Arco dirigeva verso nord, e quindi verso Trento, si trova l'Eremo di San Paolo, magnifico esempio di arte sacra con incantevoli affreschi sia all'interno che all'esterno.<\/p>","descrizione":"<p>\nE' uno dei monumenti pi\u00f9 antichi: la consacrazione dell'altare \u00e8 documentata il 9 aprile 1186, la fondazione dell'eremo \u00e8 voluta direttamente dai conti d'Arco, che si riservano il diritto di nominare gli eremiti. La costruzione \u00e8 molto semplice, realizzata in una nicchia sotto una roccia strapiombante che funge anche da parte e in parte da volta della chiesa, costituita di un'unica aula, e della stanza attigua, un tempo riservata agli eremiti; l'edificio \u00e8 completato da un piccolo terrazzino a nord e da una scala in pietra, in parte scavata direttamente nella roccia, che dalla stanza degli eremiti porta ad un vano sottostante. All'interno solo l'aula della chiesa \u00e8 affrescata. L'eremo ha una storia travagliata, un po' come tutte le chiese minori e fuori dell'abitato; si hanno vicende di devozione ed abbandono, specie in relazione agli eremiti che vi dimorano. A met\u00e0 strada fra storia e leggenda, si narra che nel 1333 dimorasse all'eremo una certa soror Gisla, che fu interrogata nel processo contro l'eretico Dolcino. Nel 1627, quale contromisura per arginare l'epidemia di peste scoppiata in Baviera e dilagante in Europa, l'eremo viene destinato a luogo di quarantena. Nel '700 si hanno periodi di abbandono seguiti da recuperi delle festivit\u00e0 (in particolare l'obbligo di celebrare le messe in coincidenza con la ricorrenza di San Paolo), fino al 1844, quando la chiesa ed il bosco circostante vengono acquistati da Gregorio de Althamer, ricco esponente della borghesia arcense e proprietario di una splendida villa a Prabi (ora sede di un istituto scolastico): egli ne finanzia le messe e riporta lo stabile a migliori condizioni. L'uso si prolunga fino al 1950, dopo di che l'eremo cade in uno stato di abbandono pressoch\u00e9 totale fino all'acquisto da parte del Comune di Arco, attuale proprietario, e all'intervento di radicale restauro a cura della Provincia Autonoma di Trento, che ha portato alla luce i bellissimi affreschi dedicati all'Ultima cena e alle Storie della vita di San Paolo (all'interno) e alle Figure con gli scudi (che ricordano il castello di Sabbionara), che si trovavano sotto un affresco realizzato in tempo successivo con una Madonna con Bambino, S. Cristoforo e S.Paolo, ora traslato pi\u00f9 a nord sulla parete rispetto alla posizione originale, per consentire la visione di entrambi. Anche nell'eremo di San Paolo, come ovunque nelle chiese minori, sono presenti numerose iscrizioni di vario interesse: le pi\u00f9 antiche nell'eremo risalgono al Quattrocento, fra cui l'annotazione del 1460 del passaggio di Baldessare conte di Thun, marito di Filippa d'Arco (sorella di Francesco, il nonno di Nicol\u00f2 d'Arco). Testimoninaze dell'Eremo si trovano poi negli scritti di Rainer Maria Rilke, che in una lettera a Mathilde N. Goudstikker descrive l'eremo e la vista sulla valle in fiore. <br \/>Informazioni: L'esterno dell'Eremo \u00e8 sempre accessibile; l'interno \u00e8 di norma chiuso. L'eremo viene aperto in occasione di visite guidate (solitamente in primavera ed autunno); pu\u00f2 essere aperto su richiesta per scolaresche e comitive, ma le visite sono consentite solo accompagnate da sorveglianza. per informazioni: Ufficio Attivit\u00e0 Culturali del Comune di Arco: 0464\/583608<\/p><a name=\"eztoc20889_0_0_1\" id=\"eztoc20889_0_0_1\"><\/a><h4>Bibliografia<\/h4><p>\nR. Turrini e a. - Ecclesiae, le chiese nel Sommolago - Ed. Il Sommolago <br \/>R. Turrini - Guida per Arco - Ed. Comune di Arco<\/p><p><b>Foto<\/b><\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/eremo2\/20898-1-ita-IT\/eremo2_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/aula\/20902-1-ita-IT\/aula_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/madonna\/20906-1-ita-IT\/madonna_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/originale\/20910-1-ita-IT\/originale_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/scudi\/20914-1-ita-IT\/scudi_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/storie\/20918-1-ita-IT\/storie_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/ultima\/20922-1-ita-IT\/ultima_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"eremo.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/beni-artistici-e-monumentali\/eremo-di-san-paolo\/20892-1-ita-IT\/Eremo-di-San-Paolo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"413"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2442,"remoteId":"704847933297040df06b1260e51b04d6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2013,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T09:22:24+02:00","modified":"2014-05-29T09:22:24+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Martino"},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2442"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Martino","abstract":"<p>La Chiesa di San Martino, nell'omonima frazione di Arco, sorge su un colle che domina la Valle del Sarca, e nasce prima dell'attuale abitato, come luogo di culto del paese di Preioi o Priole, di cui oggi non si ha pi\u00f9 traccia, ma che doveva trovarsi un po' pi\u00f9 all'interno, nella zona ora nota come Policromuro; gi\u00e0 in epoca romana il sito era destinato alle sepolture (lo testimonia il ritrovamenteo di due tombe con corredo in occasione dell'ampliamento della chiesa nel 1924). Probabilmente, per la posizione geografica e i toponimi legati al luogo, la zona poteva essere anche un luogo di culto pagano, forse dedicato a Diana, e solo successivamente destinato a culto cristiano. : per tradizione si riporta che l'antica chiesa, molto pi\u00f9 piccola dell'attuale, ed un annesso monastero fossero tenuti da monaci benedettini ancora nel IX secolo. <\/p>","descrizione":"<p>Altre notizie si hanno nel corso del Duecento e quindi per gli affreschi tuttora esistenti, il cui ciclo pi\u00f9 antico si pu\u00f2 datare alla met\u00e0 del Trecento. Le notizie sulla chiesa si ricavano per lo pi\u00f9 dalle notizie in occasione delle visite pastorali degli inviati del vescovo; nel 1580 si parla di una chiesa spoglia perch\u00e9 appena ampliata e ristrutturata (viene ricostruita la parete sud, dove si trovano due ingressi, ampliata l'aula, aggiunti all'interno due archi a tutto sesto per rinforzare la struttura, costruito il campanile e l'abside); nel corso del Seicento e Settecento la chiesa, curata dagli abitanti del paese, viene a pi\u00f9 riprese imbiancata a calce e sistemata e, dopo il passaggio del Vendome, perfino riconsacrata: per lungo tempo si ignoreranno quindi i bellissimi affreschi della parete nord (l'unica rimasta della chiesa originale), restando visibili solo le due opere votive realizzate nel 1576 (San Giacomo) e nel 1586 (Madonna con Bambino) da Marco Sandelli di Arco, detto il Moretto, che affresc\u00f2 anche l'Eremo di San Giacomo al Monte. Gli affreschi trecenteschi non saranno scoperti che nel 1895, quando vengono portati alla luce con l'intervento di due fratelli germanici spesso residenti ad Arco. Le notizie sugli affreschi, attribuiti per la parte pi\u00f9 antica a Federico Bonanno di Riva del garda ed alla sua scuola, sono dedotte e documentate da Nicol\u00f2 Rasmo: sono costituiti da un'Ultima cena e da un ciclo di figure di santi e di madonne con bambino (soggetto che si ripete diverse volte negli affreschi e nelle tele della chiesa), che sicuramente erano precedenti all'ampliamento del 1580, dal momento che l'arco, aggiunto in questa occasione, ne ricopre una parte. Pregevoli anche le tre tele presenti all'interno, due delle quali sono di Giovanni Antonio Zanoni di Massone, padre di Alessandro Zanoni, arciprete che cur\u00f2 la costruzione della collegiata di Arco. Nel 1861 si ha un altro importante intervento di ristrutturazione della Chiesa, viene spostato il cimitero, che fino ad allora circondava la chiesa, a nord dell'edificio, nella posizione attuale, e uno dei due ingressi della parete sud viene spostato ad ovest, dove si trova oggi, recuperando in gran parte i materiali precedenti: si occupa della progettazione e della direzione dei lavori il geometra Giuseppe Caproni di Massone, padre di Gianni Caproni. L'ultimo intervento si ha nel 1924, con l'aggiunta del coro all'abside.<\/p><a name=\"eztoc20926_0_0_1\" id=\"eztoc20926_0_0_1\"><\/a><h4>Bibliografia<\/h4><p>\nR. Turrini e altri - Ecclesiae, le Chiese nel Sommolago - Ed. Il Sommolago 2000<br \/>\nR. Turrini - Guida per Arco - Comune di Arco - Comune di Arco 1996<br \/>N. Rasmo - Storia dell'Arte del Trentino Alto Adige<\/p><p><b>Foto<\/b><\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/chiesa2\/20935-1-ita-IT\/chiesa2_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/chiesasm\/20939-1-ita-IT\/chiesasm_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/sangiacomo\/20943-1-ita-IT\/sangiacomo_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/vendome\/20947-1-ita-IT\/vendome_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"martino.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/beni-artistici-e-monumentali\/chiesa-di-san-martino\/20929-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Martino.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"413","height":"550"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2447,"remoteId":"ef9a5bb105fe38382329bc9216c6aa26","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2019,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T09:29:38+02:00","modified":"2014-05-29T09:29:38+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Rocco a Caneve"},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2447"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Rocco a Caneve","abstract":"<p>E\u2019 forse il pi\u00f9 bell\u2019esempio di arte sacra del territorio, sicuramente il pi\u00f9 riccamente affrescato. Venne costruita alla fine del Quattrocento, probabilmente per ricordare le nozze di Odorico d\u2019Arco e di Susanna Collalto (i genitori di Nicol\u00f2 d\u2019Arco): la data si pu\u00f2 supporre fra il 1480 (prima Odorico era sposato con Cecilia Gonzaga) ed il 1490; la chiesa ha un\u2019unica navata e pianta quadrata pi\u00f9 un presbiterio, anch\u2019esso a pianta quadrata: tutti gli spazi sono completamente affrescati con storie della Bibbia e die Vangeli, oltre che con scene che ricordano appunto le nozze di Susanna e di Odorico e i relativi luoghi di provenienza. Notizie della chiesa si riscontrano per\u00f2 solo a partire dal Seicento, e specialmente nei rapporti delle visite pastorali del Cinquecento, che cos\u00ec numerose informazioni danno delle altre chiese presenti sul territorio, non si cita mai la chiesa di Caneve: questo alscia supporre che per lungo tempo l\u2019edificio sacro sia stato propriet\u00e0 privata dei Conti d\u2019Arco e non un luogo di culto aperto alla comunit\u00e0. <\/p>","descrizione":"<p>\nGli affreschi originari, di cui fu autore in gran parte Dioniso Bonmartini(aula) e Gaspare Rotaldo (presbiterio, pi\u00f9 antichi), sono stati persi per l\u2019apertura di una nuova porta e per l\u2019ingrandimento di una delle finestre nel presbiterio, oltre che per la collocazione del grande altare ligneo. L\u2019affresco pi\u00f9 imponente raffigura San Rocco soccorso dal cane: \u00e8 di particolare interesse anche la lettura delle numerose iscrizioni che sono riportate su questo affresco, la pi\u00f9 antica delle quali \u00e8 datata 1506 e riporta notizia di una nevicata eccezionale nel mese di luglio sui monti di Arco. Sulla stessa parete \u00e8 raffigurato anche un nobiluomo che saluta con la mano: con molta probabilit\u00e0 si tratta di Odorico d\u2019Arco e dirimpetto doveva trovarsi il ritratto di Susanna, perso successivamente per l\u2019ingrandimento della finestra. Negli angoli sono rappresentati il castello di Arco, con il fiume Sarca e una piccola barca che lo risale, ed il castello dei Collalto. Interessante anche la raffigurazione dei santi Antonio Abate e di S. Fabiano Papa, che dovevano essere affiancati sicuramente da un S. Sebastiano e da S. Rocco; S. Antonio Abate \u00e8 raffigurato come sempre con un maialino al seguito, ma in questo caso con uno della specie cosiddetta cinta senese (nero con una striatura bianca) ora particolarmente protetta perch\u00e9 a rischio di estinzione ed un tempo molto diffusa nell\u2019Italia, specialmente centrale. Oltre alle scene con i due sposi, sono pi\u00f9 volte ripetuti gli stemmi dei d\u2019Arco e dei Collalto. Lo stemma d\u2019Arco in particolare \u00e8 quello pi\u00f9 antico, utilizzato da Francesco d\u2019Arco (un solo Arco scuro in campo giallo) e non il nuovo stemma (tre archi orizzontali in campo giallo) che il ramo di Odorico successivamente utilizz\u00f2 per distinguersi dal ramo di parentela del fratello Andrea (otto archi in uno stemma quadripartito, giallo e azzurro). Nell\u2019aula sono invece raffigurate le scene della Via Crucis con al centro una grande rappresentazione della Crocifissione: gli affreschi di Bonmartini risalgono ai primi decenni del Cinqucento. Interessantissimi nell\u2019aula, ai lati del presbiterio, gli altari con bellissime predelle: questi sono attribuiti a Marcello Fogolino, uno dei massimi pittori nell\u2019area trentina (era di origine veneta) nel Cinquecento. Fogolino fu spesso al servizio di Bernardo Clesio e affresc\u00f2 diverse stanze del Castello del Buonconsiglio: forse in omaggio al suo mecenate, nella rappresentazione di San Vigilio sulla pala destra, il volto del santo trentino ha le sembianze del Clesio. L\u2019altra pala raffigura invece la Madonna in trono con Bambino e i Santi Bernardino e Agostino. Ricorrente ad Arco la raffigurazione e gli esempi di devozione a San Bernardino (esiste anche una piccola chiesa a lui dedicata nel rione di Stranforio, di cui \u00e8 santo patrono), che all\u2019epoca di costruzione delle chiese era stato canonizzato da poco: probabilmente Francesco d\u2019Arco, che era stato capitano a Siena, nella citt\u00e0 toscana aveva potuto conoscere direttamente il santo o comunque apprenderne il culto. Le predelle alla base delle pale degli altari riportano alcune scene caratterizzate da una precisione di segno e da una vivacit\u00e0 cromatica che indubbiamente lasciano riconoscere la mano del grande artista.<br \/> La chiesa dipende dalla parrocchia di Santa Maria Assunta di Arco ed \u00e8 la chiesa parrocchale di Caneve. Vi si celebrano regolarmente le S. Messe e sono osservati anche degli orari di apertura, durante i quali \u00e8 possibile anche la visita. <\/p><a name=\"eztoc20951_0_0_1\" id=\"eztoc20951_0_0_1\"><\/a><h4>Bibliografia <\/h4><p>\nR. Turrini e altri \u2013 Ecclesiae, le chiese nel Sommolago \u2013 Il Sommolago 2000 <br \/>\nR. Turrini \u2013 Guida per Arco \u2013 Comune di Arco, 1996 R. Codroico, <br \/>R. Turrini \u2013 La chiesa di San rocco a Caneve di Arco \u2013 Il Sommolago, 1994<\/p><p><b>Foto<\/b><\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/arco2\/20960-1-ita-IT\/arco_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/aula2\/20964-1-ita-IT\/aula_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/cane\/20968-1-ita-IT\/cane_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/collalto\/20972-1-ita-IT\/collalto_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/crucis\/20976-1-ita-IT\/crucis_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"rocco.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/beni-artistici-e-monumentali\/chiesa-di-san-rocco-a-caneve\/20954-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Rocco-a-Caneve.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"413","height":"550"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2453,"remoteId":"60a1d67a7f489bbedab081429b10c721","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2025,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T09:34:01+02:00","modified":"2014-05-29T09:34:01+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Eremo dei SS. Giacomo e Silvestro al Monte"},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2453"},"data":{"ita-IT":{"title":"Eremo dei SS. Giacomo e Silvestro al Monte","abstract":"<p>A met\u00e0 della costa del Monte Stivo, sulla sommit\u00e0 di un piccolo prato che interrompe il rigoglioso bosco, \u00e8 visibile anche dal basso una piccola chiesa con annesso un antico eremo: \u00e8 l'eremo dei SS. Giacomo e Silvestro al Monte, pi\u00f9 noto come chiesa di San Giacomo. La localit\u00e0 si pu\u00f2 raggiungere percorrendo la strada che porta a Monte Velo, salendo in auto fino alla localit\u00e0 Salve Regina e quindi proseguendo a piedi per circa venti minuti su una piccola strada forestale che si inoltra nel bosco. Il luogo \u00e8 di particolare suggestione e propone al visitatore uno dei pi\u00f9 bei panorami sulla bassa valle del Sarca e sul lago: si pu\u00f2 definire, anche dal punto di vista climatico, come un balcone sul Garda, con tutti i benefici che da questo derivano per la mitezza del clima e per lo scenario.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa chiesa di San Giacomo e San Silvestro \u00e8 probabilmente sorta, come scriveva anche l\u2019arciprete Giuseppe Chini nell\u2019Ottocento, ad opera della popolazione locale per sfuggire alle invasioni barbariche nel Medioevo; la stessa origine si attribuisce ad altre chiese in zone montane e riparate del Basso Sarca e di tutto il Trentino, come ad esempio alla chiesa di Troiana, menzionata espressamente dallo stesso Chini. Il documento pi\u00f9 antico che attesta la presenza della chiesa, allora chiamata quasi sempre di San Silvestro (al contrario di oggi, che \u00e8 conosciuta per lo pi\u00f9 come chiesa di San Giacomo) \u00e8 una pergamena del 1288 che ricorda Albertino, monaco di San Silvestro, nell\u2019atto di acquistare un campo per s\u00e9 e per la chiesa, e per i monaci ed i loro successori: evidentemente gi\u00e0 allora la chiesa era dotata dell\u2019eremo che oggi si pu\u00f2 visitare. Un documento del 1342 invece descrive i beni che vengono assegnati alla chiesa di San Silvestro nelle pievi di Gardumo, Mori e Lagarina: questo documento rafforza l\u2019ipotesi che il romitorio si trovasse sull\u2019antico collegamento fra il Basso Sarca, la Valle di Gresta e quindi la Valle dell\u2019Adige. La chiesa, sorta come punto di riferimento e rifugio per viandanti, era meta nell\u2019antichit\u00e0 di pellegrinaggi nel giorno di San Silvestro e del Primo Maggio (confraternita del Corporis Christi), entrambe feste di precetto: \u00e8 curioso notare che si mantiene a tutt\u2019oggi l\u2019usanza di trascorrere a San Giacomo il giorno del Primo Maggio per la comunit\u00e0 del vicino paese di Bolognano, cos\u00ec come rimane l\u2019usanza della distribuzione gratuita del pane.<br \/>\nNel Cinquecento si ha notizia di un sostanziale intervento di restauro e nel 1576 sono registrate nei libri massariali le somme versate per i lavori di affrescatura al pittore Marco Sandelli, detto Marco Moretto, di Arco. A lui sono attribuiti quindi tutti gli affreschi del presbiterio e dell\u2019arco santo, in parte pagati dalla chiesa, in parte commissionati da privati per liberalit\u00e0 o ex voto. La data presente su uno dei pilastri, 1527, indica probabilmente la fine del restauro della chiesa. Dopo questo intervento di particolare pregio, che rende la chiesa di reale interesse artistico ed architettonico, nei secoli successivi inizia un lento degrado, che si interrompe solo nel XX secolo, ed in questi ultimi decenni in particolare, che hanno visto alcuni importanti interventi di recupero e restauro.<br \/>\nLa chiesa \u00e8 molto essenziale nella struttura, cos\u00ec come l\u2019eremo annesso (\u00e8 costruito contro la parete sud della chiesa); l\u2019aula \u00e8 di pianta quadrangolare, con un un\u2019unica navata ed il tetto a travi in legno, mentre il presbiterio ha il soffitto con avvolto a crociera ed \u00e8 sopraelevato di circa mezzo metro rispetto all\u2019aula. Sia il presbiterio che l\u2019arco santo mostrano chiaramente in stato di buona conservazione degli affreschi, firmati appunto da Marco Moretto: l\u2019avvolto del presbiterio \u00e8 raffigurato con i quattro Evangelisti, mentre la parete di fondo \u00e8 decorata con la scena della crocifissione, cui si aggiungono le figure di numerosi santi, fra cui San Floriano (cui \u00e8 dedicata una chiesa a Bolognano), San Silvestro, San Giacomo e San Filippo. Pi\u00f9 in basso anche San Rocco (a lui \u00e8 dedicata la chiesa di Caneve) e Sant\u2019Antonio Abate (Chiesa di Chiarano) e sul lato opposto San Sebastiano e San Bernardino (presente nella chiesa di Stranforio a lui dedicata ed in quasi tutte le chiese locali): evidentemente santi cui era riservata in zona una particolare devozione. Sulle pareti laterali sono rappresentate otto scene della Via Crucis; sull\u2019antipendio dell\u2019altare si ripetono, uguali a quelle della crocifissione, le effigi di San Giacomo e San Filippo. <br \/>\nL\u2019arco santo presenta invece, anche se parzialmente rovinata, una scena dell\u2019Annunciazione, a sinistra l\u2019angelo, a destra la Madonna: interessante la raffigurazione di Dio alla sommit\u00e0 dell\u2019arco, assai rara nell\u2019arte sacra. ai lati dell\u2019arco santo sono posti anche due altari in pietra, sopra i quali si possono vedere due affreschi; a sinistra una Madonna in trono con Bambino, San Giuseppe e San Romedio in compagnia dell\u2019orso. A destra, sull\u2019altare dedicato a San Silvestro, la raffigurazione di San Nicol\u00f2, probabilmente ai piedi della croce.<br \/>\nGli affreschi del Moretto non sono comunque gli unici presenti nella chiesa: interrotti da un arco con due pilastri di sostegno, evidentemente aggiunto successivamente alla loro realizzazione per rinforzo o per lavori di ingrandimento e restauro della chiesa (forse quelli del 1527), si trovano degli affreschi anche sul lato nord dell\u2019aula.<br \/>\nL\u2019affresco pi\u00f9 grande di questi, una scena con Madonna in trono con Bambino e Santi, \u00e8 sicuramente pi\u00f9 antico delle pitture del presbiterio e soprattutto meglio realizzato, da una mano pi\u00f9 valida: la cura nella realizzazione dei volti e la plasticit\u00e0 della composizione non sono certo fisse come nelle opere di Marco Moretto. Per il tratto e per le caratteristiche dell\u2019affresco, si pensa probabilmente ad un opera di Dioniso Bonmartini o della sua scuola. <br \/>\nL\u2019eremo annesso alla chiesa, di semplici proporzioni, ma di dimensioni piuttosto grandi, \u00e8 composto di una cucina e sala refettorio al piano terreno, da qui poi si accede ai due piani superiori con una ripida scala in pietra che porta anche in comunicazione con la chiesa: la presenza di monaci era probabilmente dovuta al fatto che era necessario dare rifugio e ospitalit\u00e0 a pellegrini e viandanti (la via era appunto un collegamento con la Valle dell\u2019Adige), oltre che a proteggere i beni custoditi nella chiesa.<br \/>\n <br \/>\nLa chiesa e l\u2019eremo, di propriet\u00e0 della Parrocchia dell\u2019Addolorata di Bolognano, possono essere visitati nelle domeniche d\u2019estate, da giugno a fine agosto, grazie all\u2019operato di volontari del Circolo Ricreativo di Bolognano, oppure in occasione delle ricorrenze di Primo Maggio e di San Giacomo apostolo. <br \/>Informazioni ed immagini per gentile concessione della Parrocchia di Bolognano <\/p><a name=\"eztoc20980_0_0_1\" id=\"eztoc20980_0_0_1\"><\/a><h4>Bibliografia<\/h4><p>\nR. Turrini e altri \u2013 Ecclesiae, le chiese nel Sommolago \u2013 Il Sommolago, 2000 <br \/>\nR. Turrini \u2013 Le chiese della Parrocchia di Bolognano, Vignole e Masi \u2013 Parrocchia Bolognano, 2002 <br \/>I. Bertamini, A. Tamburini, R. Turrini \u2013 Antiche e nuove chiese - Parrocchia di Bolognano, 1992<\/p><p><b>Foto<\/b><\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/ex\/20993-1-ita-IT\/ex_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/panoramica\/20997-1-ita-IT\/panoramica_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/troiana\/21005-1-ita-IT\/troiana_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"eremosg.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/beni-artistici-e-monumentali\/eremo-dei-ss.-giacomo-e-silvestro-al-monte\/20983-1-ita-IT\/Eremo-dei-SS.-Giacomo-e-Silvestro-al-Monte.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"499"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2459,"remoteId":"9821b6047329fc2b34133a2dd2680329","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2026,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T09:35:29+02:00","modified":"2014-05-29T09:35:29+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"S.Antonio a Chiarano"},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2459"},"data":{"ita-IT":{"title":"S.Antonio a Chiarano","abstract":"<p>Nella parte alta del paese di Chiarano si trova la chiesa dedicata a Sant\u2019Antonio Abate. si tratta di una chiesa molto antica, di cui abbiamo notizia da Ambrogio Franco agli inizi del Seicento, ma la chiesa \u00e8 sicuramente precedente. <b>Gli affreschi all\u2019esterno<\/b> sono databili intorno al XV secolo: uno raffigura una Madonna con Bambino, con ai lati Sant\u2019Agostino e, probabilmente, San Bernardino; sul lato destro dell\u2019affresco, una iscrizione in latino ricorda un\u2019indulgenza e porta la data del 1481. Sotto l\u2019iscrizione vi sono due quadri con figure di Santi. A destra dell\u2019ingresso invece un grande affresco con la figura di San Cristoforo che reca sulle spalle il Bambino Ges\u00f9.<\/p>","descrizione":"<p>\nL\u2019interno della chiesa, un\u2019unica navata, ha tre campate con soffitto ad avvolto a crociera, tutti affrescati; l\u2019avvolto del presbiterio in particoalre presenta l\u2019effigie dei quattro Evangelisti con gli animali simbolici e con figure di putti.<b>L\u2019altare ligneo <\/b>custodisce una tela, che raffigura San Fabiano papa e Sant\u2019Agostino ed una Madonna nella lunetta superiore, ed una statua, sempre, in legno, che rappresenta Sant\u2019Antonio Abate.<br \/>\nAlla base dell\u2019arco santo, altre due immagini di santi affrescate (San Cristoforo e San Francesco) con particolare maestria; sull\u2019arco una iscrizione che descrive l\u2019Annunciazione. Oltre a queste, sempre nel presbiterio, ci sono due iscrizioni, una di fronte all\u2019altra: la prima (a nord) riporta alcuni lasciti donati alla chiesa e la seconda d\u00e0 notizia di un intervento di restauro nel 1917 a cura di militari austriaci <br \/>\n<b>Nell\u2019aula<\/b>, che doveva essere completametne affrescata con storie della vita di Sant\u2019Antonio, solo alcuni stralci di affresco sono leggibili, fra cui Sant\u2019Antonio tentato dal demonio e San Paolo con la spada ed il libro.<br \/>Una bella descrizione della chiesa \u00e8 stata lasciata da<b> Rainer Maria Rilke<\/b>, ospite per due volte ad Arco: \u201c\u2026 sulle ragazze e sulle donne, sedute in quell\u2019ora dentro sulle panche, pioveva un vivo bagliore diffuso in molte piccole luci che dai capelli ricadevano sulle spalle e quivi aderivano proprio come i petali di una grande rosa che a poco a poco si sfogli. [\u2026] Non sono pi\u00f9 andato a Chiarano, nel timore di non ritrovar pi\u00f9 questa piccola chiesa.\u201d<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2460,"remoteId":"623bc5b19c90b0f521f02f18f79359cc","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2027,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T09:38:49+02:00","modified":"2014-05-29T09:38:49+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Convento dei Cappuccini"},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2460"},"data":{"ita-IT":{"title":"Convento dei Cappuccini","abstract":"<p>Fondato nel 1585 per volont\u00e0 dei Conti d\u2019Arco, sorse accanto alla preesistente chiesa di San Lorenzo, che spettava alla pieve di Arco. Nel 1593 fu consacrata la nuova chiesa e da allora la cappella di San Lorenzo fu un po\u2019 trascurata. La vita del convento fu sempre legata alla storia di Arco e del Trentino: nel 1630 alcuni cappuccini diedero la vita per curare gli ammalati della grande epidemia di peste. Nel 1787, per volont\u00e0 di Giuseppe II, viene soppresso: i frati tornarono al convento dal 1800 al 1810, quando furono di nuovo allontanati per ordine napoleonico, e vi tornarono poi nuovamente nel 1816. Dopo queste occupazioni (e spogliazioni) si procedette ad un impegnativa ricostruzione del convento: fu in parte danneggiato poi dagli eventi della Prima Guerra Mondiale (Arco era fronte di prima linea). Negli ultimi decenni si \u00e8 avuto l\u2019ultimo intervento di restauro che ha portato il convento allo stato attuale.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl convento ha un bellissimo chiostro dalle arcate di pietra locale che si susseguono regolari su tutti i quattro lati ed un pozzo centrale; la chiesa di San Lorenzo, alla quale si accede sia da una porta nel chiostro che dall\u2019esterno, ha un\u2019unica navata ed una profonda cappella laterale, dedicata alla Madonna immacolata e realizzata con sassi di tufo. Il presbiterio ospita un altare in legno con una pala realizzata dal pittore veronese Paolo Farinati (1787), che raffigura la Madonna con Bambino San Lorenzo e San Francesco. Anche il tabernacolo \u00e8 ligneo, con un piccolo dipinto sulla portina, che rappresenta Ges\u00f9 affranto nell\u2019orto degli ulivi, mentre un angelo regge il calice amaro della Passione: l\u2019opera \u00e8 del rivano Giuseppe Craffonara e senza dubbio \u00e8 molto pregevole. Interessante anche notare il lacerto di affresco a met\u00e0 della parete sud: si tratta di una Madonna appartenente all\u2019antica Collegiata di Arco e datata 1505. <br \/>La chiesa \u00e8 curata dai padri cappuccini del Convento e vi si tengono regolarmente le S.Messe, oltre che la possibilit\u00e0 di visita durante il giorno.<\/p><p><b>Bibliografia<\/b> <\/p><p>\nR. Turrini \u2013 Guida per Arco \u2013 Comune di Arco, 1996 <br \/>R. Turrini e altri \u2013 Ecclesiae, le chiese nel Sommolago \u2013 Il Sommolago, 2000<\/p>","tipo_luogo":[{"id":835,"remoteId":"b175cbdb013bc2923120f3adfd81f472","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Luogo incantevole"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/835","mainNodeId":"712"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2461,"remoteId":"797f6d4141e32c731831494cb51bc959","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2028,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T09:40:41+02:00","modified":"2014-05-29T09:40:41+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monastero delle serve di Maria"},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2461"},"data":{"ita-IT":{"title":"Monastero delle serve di Maria","abstract":"<p>Il Monastero della Serve di Maria, o delle Servite, con l\u2019annessa chiesa, si trova in via Mantova, nella zona sud di Arco.<\/p>","descrizione":"<p>\nDai documenti esistenti si apprende che nel Seicento venne edificata a sud di Arco una chiesa dedicata alla Madonna di Reggio, edificata come ampliamento di un capitello dedicato alla Madonna della Ghiara, particolarmente venerata a Reggio Emilia e all\u2019inizio del Seicento in tutta Italia, ritenendo fosse particolarmente miracolosa: accanto a questa, nel 1689, venne poi edificato il Monastero delle Serve di Maria. La fondatrice del Monastero, la veneziana Arcangela Biondini, aveva ottenuto dall\u2019imperatore Leopoldo il finanziamento necessario per costruire la casa di preghiera e anche nei tempi successivi, la casa imperiale continu\u00f2 a sostenere e finanziare le necessit\u00e0 economiche del monastero, che per questo motivo, sopra uno dei portali che si affaccia in via Mantova, \u00e8 realizzato un elaborato stemma con l\u2019aquila imperiale sorretta da due angeli. La costruzione del monastero \u00e8 in effetti molto dispendiosa, anche per la scarsa onest\u00e0 degli amministratori, e spesso le maestranze si stupiscono della generosit\u00e0 dimostrata da Leopoldo nell\u2019elargire finanziamenti. Arcangela Biondini, un\u2019altra monaca e sette converse, entrano al convento il 10 marzo 1869, con una celebrazione molto solenne e l\u2019accompagnamento dei Conti d\u2019Arco e dell\u2019arciprete Biagio Fragiorgi. Nelle testimonianze lasciate dalla stessa Arcangela Biondini si apprende che il Convento acquista di anno in anno nuove suore, fra cui anche una contessa di Arco che entra in convento nel 1694 \u201ccon una dote di diecimila fiorini di questo paese et \u00e8 di bont\u00e0 grandissima e semplicit\u00e0 et innocenza non ordinaria.\u201d Il convento ospita quindi anche una scuola femminile (e continuer\u00e0 ad ospitarla fino alla seconda met\u00e0 del ventesimo secolo), oltre all\u2019educandato, ed ebbe vita assai prospera, con unica battuta d\u2019arresto il periodo dal 1811 al 1818, quando per ordine di Napoleone i monasteri vengono chiusi. Dopo il ritorno al convento, con una seconda cerimonia solenne, si provvede, intorno al 1840, al restauro della chiesa, completata e arricchita con dipinti del roveretano Domenico Udine e marmi provenienti da Castione. Un evento curioso interessa il monastero nella seconda met\u00e0 del XIX secolo: arrivano \u201cle morette\u201d, ossia, nell\u2019arco di dieci anni, trovano ospitalit\u00e0 presso il convento delle bambine africane schiave dei turchi e riscattate e portate in Italia da un sacerdote. Le cronache riportano che tredici morirono per le angherie subite, ma una, salvatasi, rimase presso il convento con il nome di Madre M. Annunciata Africana. Attualmente il convento ospita ancora alcune suore di clausura.<br \/>La chiesa di Santa Maria di Reggio ha un\u2019unica navata che si conclude con il presbiterio; nel presbiterio trova collocazione l\u2019antico capitello con l\u2019effigie della Madonna di Reggio, inglobato nella costruzione della nuova chiesa: il capitello, eretto da Ambrogio Franco per gloria della famiglia, porta una iscrizione per ricordare la realizzazione. Sopra l\u2019altare maggiore, si possono scorgere le grate da cui le suore di clausura potevano assistere alle messe senza essere viste. Di interesse anche l\u2019altare laterale in marmo, a sinistra della navata, dedicato alla Madonna Addolorata. Nell\u2019arco santo sono affrescate figure di frati santi, mentre di particolare interesse sono gli affreschi del soffitto, uno dei quali ritrae la venerabile Arcangela Biondini inginocchiata di fronte al convento da lei fondato, con il panorama del convento con una strada che porta alla Collegiata ed al castello. Le opere del soffitto sono del roveretano Domenico Udine<b>.<\/b><\/p>","tipo_luogo":[{"id":835,"remoteId":"b175cbdb013bc2923120f3adfd81f472","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Luogo incantevole"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/835","mainNodeId":"712"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"mo.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/beni-artistici-e-monumentali\/monastero-delle-serve-di-maria\/21030-1-ita-IT\/Monastero-delle-serve-di-Maria.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"541","height":"550"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2462,"remoteId":"237b50e12cd42e174a7d42ff72bddf9c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2032,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-29T09:43:02+02:00","modified":"2014-05-29T09:43:02+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Santuario della Madonna delle Grazie"},"parentNodes":[1960],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2462"},"data":{"ita-IT":{"title":"Santuario della Madonna delle Grazie","abstract":"<p>Si trova a sud ovest di Arco, in luogo piuttosto isolato rispetto alla posizione degli abitati, al confine con il territorio del Comune di Riva del Garda, sulla strada per Varone. L\u2019edificazione fu decisa dal conte Francesco d\u2019Arco nel 1478: non riusc\u00ec a vedere l\u2019opera compiuta e nel suo testamento lasci\u00f2 espressamente incarico agli eredi, i figli Andrea ed Odorico, che ne curassero il completamento. Il convento, ancora esistente, dei Frati Riformati (Francescani), fu terminato quindi nel 1482 e dieci anni dopo fu portata a termine la chiesa. <\/p>","descrizione":"<p>\nIl refettorio del convento ospit\u00f2 nel 1508 i sottoscrittori della tregua tra Massimiliano d\u2019Asburgo, imperatore, Luigi XII di Francia e la Repubblica di Venezia: al tavolo delle trattative erano seduti inviati imperiali guidati dal Principe Vescovo di Trento Giorgio Neideck, due inviati dei francesi ed un inviato di Venezia. Durante l\u2019invasione napoleonica il convento venne requisito e i frati furono dispersi: gli abitanti di Varignano portarono in salvo la statua della Madonna conservata sull\u2019altare, opera quattrocentesca di artisti di scuola veronese e oggetto di particolare venerazione. La chiesa attuale \u00e8 stata edificata nel 1857 su progetto dell\u2019architetto Antonio Conci di Trento, sullo stesso suolo in cui si trovava l\u2019antica, ma ospita l\u2019altare settecentesco in marmo policromo realizzato da Giacomo e Cristoforo Benedetti di Castione, su progetto di Andrea Pozzo. Sulla sommit\u00e0 dell\u2019altare trova posto lo stemma dei conti d\u2019Arco, dal momento che fu Giambattista, cononico di Salisburgo, a finanziare l\u2019opera: un suo ritratto si trova all\u2019interno della sacrestia. Pregevole anche il coro, con sedili in legno, cui si accede da due porticine ai lati dell\u2019altare maggiore. <br \/>\nAltra opera monumentale e di pregio \u00e8 il portale di ingresso della chiesa, realizzato in bronzo, e le formelle in cotto della facciata, opere dello scultore Fra\u2019 Silvio Bottes, ancora oggi residente nel convento; sua anche la statua di San Francesco del piazzale a lato della chiesa e innumerevoli altre opere realizzate in numerosissimi luoghi, in Italia ed all\u2019estero. Dello stesso scultore \u00e8 anche il Monumento ai Caduti di Tutte le Guerre, che si trova in piazzale Segantini.<br \/>\n <br \/>\nNel chiostro, che si trova ad un piano inferiore rispetto alla chiesa, sono conservate le lapidi della sepoltura di Susanna Collalto, madre di Nicol\u00f2, e di Barbara Martinengo, moglie di Andrea d\u2019Arco, che probabilmente erano state sepolte all\u2019interno dell\u2019antica chiesa, voluta dal suocero. <br \/>\nGli spazi all\u2019interno del convento sono bellissimi, per struttura e proporzioni: diversi i cortili e gli ambienti, fra cui un bellissimo refettorio che talvolta ospita iniziative culturali e religiose. <br \/>La chiesa \u00e8 aperta e visitabile durante il giorno e vi sono celebrate regolarmente le Messe, a cura dei frati del convento. <\/p><a name=\"eztoc21036_0_0_1\" id=\"eztoc21036_0_0_1\"><\/a><h4>Bibliografia<\/h4><p>\nR. Turrini \u2013 Guida per Arco \u2013 Comune di Arco , 1996<br \/>\nR. Turrini e altri \u2013 Ecclesiae, le chiese nel Sommolago \u2013 Il Sommolago, 2000 <br \/>R. Turrini \u2013 Flavio Faganello e il Basso Sarca \u2013 Il Sommolago, 2001<\/p>","tipo_luogo":[{"id":835,"remoteId":"b175cbdb013bc2923120f3adfd81f472","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Luogo incantevole"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/835","mainNodeId":"712"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2198,"remoteId":"a6aeb39b7b8c03cc042361b290cc397f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1769,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:00:40+02:00","modified":"2014-05-28T12:00:40+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Piazzale Segantini (giardini centrali)"},"parentNodes":[1767],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2198"},"data":{"ita-IT":{"title":"Piazzale Segantini (giardini centrali)","abstract":"<p>Piazzale Segantini (giardini centrali)<\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>300 mq.<\/li>\n\n<li>Altalene, scivolo, giochi a molla, struttura per l\u2019arrampicata<\/li>\n\n<li>Le attrezzature per il gioco sono installate su pavimentazione in gomma anticaduta pianeggiante<\/li>\n\n<li>Sempre aperto<\/li>\n\n<li>50 posti auto<\/li>\n\n<\/ul>\n\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/giardinisegantini2\/18988-1-ita-IT\/giardinisegantini2_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":45.920055,"longitude":10.888497,"address":"piazzale segantini arco"},"image":{"filename":"giardinisegantini1.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parchi-gioco\/piazzale-segantini-giardini-centrali\/18973-1-ita-IT\/Piazzale-Segantini-giardini-centrali.jpg","alt":"fotografia giardini segantini","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"413"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2199,"remoteId":"6edd20b8ab20166569b77c60e3f34aab","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1771,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:02:12+02:00","modified":"2014-05-28T12:02:12+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco - Via Nas"},"parentNodes":[1767],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2199"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco - Via Nas","abstract":"<p>Parco - Via Nas<\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>6.000 mq.<\/li>\n\n<li>Altalene, scivolo rete per l\u2019arrampicata, ponte giochi a molla<\/li>\n\n<li>Pista di pattinaggio a rotelle<\/li>\n\n<li>Le attrezzature per il gioco sono installate su pavimentazione in gomma anticaduta ondulato<\/li>\n\n<li>orario invernale 8 \u2013 19<\/li>\n\n<li>orario estivo 8 - 22<\/li>\n\n<li>30 posti auto<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Foto: <\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/vianas2\/18992-1-ita-IT\/vianas2_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"vianas1.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parchi-gioco\/parco-via-nas\/18982-1-ita-IT\/Parco-Via-Nas.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"413"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2202,"remoteId":"6b062f4e35111d9371d8e7b742f5fdab","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1774,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:04:21+02:00","modified":"2014-05-28T12:04:52+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco - Via Caduti di Cefalonia"},"parentNodes":[1767],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2202"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco - Via Caduti di Cefalonia","abstract":"<p>Parco - Via Caduti di Cefalonia<\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>1.200 mq.<\/li>\n\n<li>Altalene, scivolo, piramide con rete per l\u2019arrampicata, gioco rotante<\/li>\n\n<li>Vicino pista ciclabile Arco \u2013 Torbole)<\/li>\n\n<li>Le attrezzature per il gioco sono installate su pavimentazione in gomma anticaduta<\/li>\n\n<li>pianeggiante<\/li>\n\n<li>Sempre aperto<\/li>\n\n<li>5<\/li>\n\n<\/ul>\n\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/foto6\/19014-1-ita-IT\/foto6_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":45.913445,"longitude":10.883958,"address":"arco via caduti di cefalonia"},"image":{"filename":"foto5.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parchi-gioco\/parco-via-caduti-di-cefalonia\/18999-1-ita-IT\/Parco-Via-Caduti-di-Cefalonia.jpg","alt":"fotografia parco","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"413"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2203,"remoteId":"e9a44a4746895e0c8370aeb9efd9d38f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1772,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:03:46+02:00","modified":"2014-05-28T12:10:33+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco - S. Giorgio "},"parentNodes":[1767],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2203"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco - S. Giorgio ","abstract":"<p>Parco - S. Giorgio <\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>2.000 mq.<\/li>\n\n<li>Altalene e scivolo<\/li>\n\n<li>Campo da calcio non regolamentare (dim. ml 60 x 40) campo di pallacanestro<\/li>\n\n<li>Erba<\/li>\n\n<li>pianeggiante<\/li>\n\n<li>Sempre aperto<\/li>\n\n<li>13 posti aut<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":45.901929,"longitude":10.862795,"address":"Arco, san giorgio"},"image":{"filename":"foto7.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parchi-gioco\/parco-s.-giorgio\/19008-1-ita-IT\/Parco-S.-Giorgio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"413"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2205,"remoteId":"ba72cc17e6e52dca028de9cd02debe69","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1776,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:05:34+02:00","modified":"2014-05-28T12:09:25+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco - Bolognano Viale Stazione"},"parentNodes":[1767],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2205"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco - Bolognano Viale Stazione","abstract":"<p>Parco - Bolognano Viale Stazione<\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>2.000 mq.<\/li>\n\n<li>Altalene scivolo struttura per l\u2019arrampicata<\/li>\n\n<li>Le attrezzature per il gioco sono installate su pavimentazione in gomma anticaduta<\/li>\n\n<li>Pianeggiante e con leggero declivio<\/li>\n\n<li>invernale 8 \u2013 19 estivo 8 - 22<\/li>\n\n<li>10<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Foto: <\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/foto9\/19036-1-ita-IT\/foto9_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":45.912038,"longitude":10.9019,"address":"Bolognano viale stazione"},"image":{"filename":"foto8.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parchi-gioco\/parco-bolognano-viale-stazione\/19021-1-ita-IT\/Parco-Bolognano-Viale-Stazione.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"413"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2206,"remoteId":"9b63477e2bb386a7de793ed3fec1639d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1777,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:07:11+02:00","modified":"2014-05-28T12:13:17+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco - Massone"},"parentNodes":[1767],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2206"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco - Massone","abstract":"<p>Parco - Massone presso l\u2019area inerna alle scuole elementari via Maffei<\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>500<\/li>\n\n<li>Altalene scivolo, teleferica andata e ritorno<\/li>\n\n<li>Le attrezzature per il gioco sono installate su pavimentazione in gomma anticaduta<\/li>\n\n<li>Pianeggiante e con leggero declivio invernale<\/li>\n\n<li>16 - 19 estivo 8 - 22<\/li>\n\n<li>10<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":45.923621,"longitude":10.899161,"address":"via maffei arco"},"image":{"filename":"foto10.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parchi-gioco\/parco-massone\/19030-1-ita-IT\/Parco-Massone.jpg","alt":"fotografia parco","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"413"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2208,"remoteId":"83a76dee3d496c87b87ff4ebdba9002a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1779,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:08:33+02:00","modified":"2016-02-26T14:39:41+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco - Vigne campo sportivo via Fossa"},"parentNodes":[1767],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2208"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco - Vigne campo sportivo via Fossa","abstract":"<p>Parco - Vigne campo sportivo via Fossa<\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>2.000<\/li>\n\n<li>Altalene e scivolo<\/li>\n\n<li>Campo da calcio<\/li>\n\n<li>Le attrezzature per il gioco sono installate su pavimentazione in gomma anticaduta<\/li>\n\n<li>pianeggiante<\/li>\n\n<li>invernale 8 \u2013 19 estivo 8 - 22<\/li>\n\n<li>30<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Foto: <\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/foto11\/19058-1-ita-IT\/foto11_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":45.919647,"longitude":10.865451,"address":"Vigne, via fossa Arco TN"},"image":{"filename":"foto12.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/parchi-gioco\/parco-vigne-campo-sportivo-via-fossa\/19043-1-ita-IT\/Parco-Vigne-campo-sportivo-via-Fossa.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"413"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2209,"remoteId":"5297ec329c2d94e4169e33395895832a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1781,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:09:27+02:00","modified":"2014-05-28T12:13:38+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco - Padaro"},"parentNodes":[1767],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2209"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco - Padaro","abstract":"<p>Parco - Padaro<\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>600<\/li>\n\n<li>Altalene e scivolo<\/li>\n\n<li>Le attrezzature per il gioco sono installate su pavimentazione in gomma anticaduta<\/li>\n\n<li>pianeggiante<\/li>\n\n<li>Sempre aperto<\/li>\n\n<li>3<\/li>\n\n<\/ul>\n\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/foto14\/19062-1-ita-IT\/foto14_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":45.932317,"longitude":10.868749,"address":"arco padaro"},"image":{"filename":"foto13.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parchi-gioco\/parco-padaro\/19052-1-ita-IT\/Parco-Padaro.jpg","alt":"fotografia parco","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"413"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2212,"remoteId":"4a50edc8ecc9854f7d9f67b2e22e2cf1","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1782,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:10:40+02:00","modified":"2014-05-28T12:12:57+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco - Caneve"},"parentNodes":[1767],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2212"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco - Caneve","abstract":"<p>Parco - Caneve<\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>267<\/li>\n\n<li>altalene, gioco a molla, bilancino, scivolo tavolino con panchine per bambini, due panchine per adulti<\/li>\n\n<li>erba<\/li>\n\n<li>pianeggiante.<\/li>\n\n<li>Sempre aperto<\/li>\n\n<li>41<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":45.916735,"longitude":10.892204,"address":"arco caneve"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2214,"remoteId":"12c8e9279afb37676133924baf54a77d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1787,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:20:50+02:00","modified":"2014-05-28T12:20:50+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Da Arco a Romarzollo"},"parentNodes":[1783],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2214"},"data":{"ita-IT":{"title":"Da Arco a Romarzollo","abstract":"<p>Dopo l'ingresso all'Arboreto di Arco (Parco Arciducale) si diparte dalla strada che porta verso L\u00e0ghel una comoda via, anticamente denominata del Lomego. Era la strada percorsa dalle carrozze fino all'olivaia ed alla cosiddetta &quot;curva delle carrozze&quot;. Da qui si pu\u00f2 scendere per un ripido viottolo nei pressi dell'antica chiesa S. Antonio di Chiarano oppure si prosegue su un sentiero pianeggiante fino alla strada che porta a Preera.<\/p>","descrizione":"<p>Si continua lungo la strada sul retro del parco di Villa Angerer (ex Sanaclero) fino a Vigne. Si imbocca via Preude, poco sopra il lavatoio di piazza Povoli, all'ultima rampa con il fondo in cemento prima del numero civico 8 si diparte il sentiero tra gli olivi. Si arriva a Tusculum con villa omonima cui accanto scorre in ruscelletto. Il sentiero prosegue in piano  con muri in tufo (&quot;prea morta&quot;) a monte che sostengono i terrazzi dell'olivaia, mentre sotto siepi di alloro fanno intravedere la campagna.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/romarzollo_gr\/19098-1-ita-IT\/romarzollo_gr_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.917861,"longitude":10.885576,"address":"arco"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2218,"remoteId":"8f2dbb1a5815b6ad136480fe9b17e825","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1795,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:24:00+02:00","modified":"2014-05-28T12:24:00+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Da S. Martino a Massone"},"parentNodes":[1783],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2218"},"data":{"ita-IT":{"title":"Da S. Martino a Massone","abstract":"<p>La passeggiata pu\u00f2 iniziare nei pressi della Chiesa di San Martino di Arco. Vi si pu\u00f2 arrivare tramite la ripida salita che inizia nella piazza del paese, oppure seguendo le indicazioni lungo la strada che porta verso Pianaura e Troiana. <\/p>","descrizione":"<p>All'abitato di Massone una comoda scalinata porta in paese oppure risale permettendo di continuare la passeggiata. Verso Nord si scorgono le pendici dello Stivo. Proseguendo si arriva ad una grande villa, recentemente restaurata, era la residenza della nobile famiglia dei de Angelini, appartenuta poi al pioniere dell'aeronautica Gianni Caproni. Si prosegue verso Bolognano oppure mantenendosi a monte si arriva al &quot;capitello delle quattro facce&quot; sovrastato dalla chiesa di San Giacomo.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/martino_gr\/19117-1-ita-IT\/martino_gr_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.917861,"longitude":10.885576,"address":"arco "},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2226,"remoteId":"f0ab995ccbc5ee14e3e3de15be17b921","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1797,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:25:59+02:00","modified":"2014-05-28T12:25:59+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La Costa"},"parentNodes":[1783],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2226"},"data":{"ita-IT":{"title":"La Costa","abstract":"<p>Sentiero in pietre rosse  e terra battuta per avvicinarsi al Castello di Arco, che si snoda lungo il pendio, che verso Sud collega le mura che cingono l'antico maniero al borgo raccolto intorno alla rupe. Vi si arriva dalla scalinata che parte poco distante da piazza III Novembre, oppure da vicolo delle Ere nelle vicinanze di piazzetta San Giuseppe. Si pu\u00f2 raggiungere anche da via Orbia (parte terminale di via Stranfora) oppure dai vicoli che si dipartono da via Stranfora in direzione del Castello.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/costa_gr\/19138-1-ita-IT\/costa_gr_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.917861,"longitude":10.885576,"address":"arco"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2228,"remoteId":"20a30ac7597a0c25b246cb7e957fe771","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1803,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:33:26+02:00","modified":"2014-05-28T12:33:58+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Laghel"},"parentNodes":[1783],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2228"},"data":{"ita-IT":{"title":"Laghel","abstract":"<p>Si pu\u00f2 raggiungere percorrendo via Fossa Grande, o via Stranfora, in direzione del Parco Arciducale, di Villa Palma e Villa Rosa. Ci si immerge nell'olivaia ed a piedi si percorre la salita con i capitelli della Via Crucis fino al Santuario. Nei pressi della Chiesa parte il comodo sentiero per il Monte Collodri.<\/p>","descrizione":"<p>L\u00e0ghel \u00e8 soprattutto un interessante fenomeno carsico. Al centro della valletta, con piogge abbondanti e ravvicinate, si forma un piccolo lago che poi scompare. Le acque stagnanti sono assorbite da un inghiottitoio e vanno ad alimentare una sorgente sottostante.<\/p><p>Visualizza itinerario <\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/laghel_gr\/19160-1-ita-IT\/laghel_gr_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.917861,"longitude":10.885576,"address":"Arco"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2229,"remoteId":"5a6d6f4ed41b9cd331c5a7210df31ac7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1800,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:28:07+02:00","modified":"2014-05-28T12:28:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso - vita di Prabi"},"parentNodes":[1783],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2229"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso - vita di Prabi","abstract":"<p>Ai piedi delle pareti rocciose del Monte Collodri si trova il percorso vita, il cui sentiero inizia nei pressi della piscina e del campeggio di Arco. Pi\u00f9 avanti vi \u00e8 la baita realizzata dal gruppo A.N.A. di Arco ed ai piedi un olivo, si trova un originale monumento realizzato con reperti di guerra.<\/p>","descrizione":"<p>A fianco del sentiero si trovano collocate le attrezzature che permettono di compiere semplici esercizi ginnici. Sullo sfondo, guardando in direzione Sud, si staglia la rupe del Castello con le torri Renghera e di L\u00e0ghel. Il sentiero passa vicino a Villa Aldrighetti. Il sentiero diventa una stradina e termina nei pressi della chiesa di Santa Apollinare, la chiesa-gioiello.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/prabi_gr\/19164-1-ita-IT\/prabi_gr_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.917861,"longitude":10.885576,"address":"arco"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2232,"remoteId":"11e6da46a8ab474bbc83644b91ba5364","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1802,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:31:53+02:00","modified":"2014-05-28T12:31:53+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pianura Troiana, Carobbi, B\u00e8, Braila"},"parentNodes":[1783],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2232"},"data":{"ita-IT":{"title":"Pianura Troiana, Carobbi, B\u00e8, Braila","abstract":"<p>Strada forestale di recente realizzazione permette di salire da Pianaura verso Troiana. Per chi preferisce un'immersione completa nel verde \u00e8 preferibile l'antica mulattiera lastricata che parte a sinistra dopo Pianaura. Si giunge alla pozza di Calabion, tenue sorgente d'acqua. Proseguendo ci si immette in una nuova strada forestale e si arriva alla valletta di Troiana. Nel piccolo centro si trova la chiesetta di San Lorenzo, le cui prime notizie risalgono al 1606, quando si ritiene sia iniziata la sua edificazione. <\/p>","descrizione":"<p>\nTracce di una chiesa pi\u00f9 antica si trovano sul monte Ben, ad Ovest di Troiana. Sulla strada principale si arriva in breve a Carobbi, &quot;regno&quot; di Gianni Caproni, il quale su un prato che si affaccia come un balcone sul Basso Sarca ha fatto erigere una torre in pietra come punto di osservazione e luogo privilegiato per ascoltare le prime trasmissioni radio. Da Carobbi si scende verso Braila oppure si prosegue lungo strada forestale che porta a localit\u00e0 Vallestr\u00e8 e poi a Malga Campo oppure costeggiano lo Stivo a Velo. Isolata su un poggio nei pressi di Braila si trova la chiesa della Madonna del Carmelo. <br \/>Per concludere l'itinerario si pu\u00f2 tornare verso Sud da Braila bassa verso Pianaura oppure scendere verso Nord sulla strada per Drena. Qui si pu\u00f2 visitare il Castello ed ammirare dall'alto il paesaggio delle Marocche, un dei pi\u00f9 imponenti fenomeni franosi d'Europa.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/pianura_gr\/19177-1-ita-IT\/pianura_gr_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 194px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.917861,"longitude":10.885576,"address":"arco"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2234,"remoteId":"5fb820d684529d9ce32a8f74560ff35f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1805,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T12:33:54+02:00","modified":"2014-05-28T12:33:54+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Padaro, Mandrea, San Giovanni"},"parentNodes":[1783],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2234"},"data":{"ita-IT":{"title":"Padaro, Mandrea, San Giovanni","abstract":"<p>La destra orografica della valle in cui si trova il territorio del Comune di Arco offre m\u00e8te di richiamo per chi ama le passeggiate e per gli appassionati di mountain bike o per chi preferisce spostarsi in automobile. La strada che sale a San Giovanni inizia a Varignano, superato l'abitato si trova una ripida salita con l'olivaia tutt'attorno. Sul lato Ovest l'olivaia incornicia la strada e vi si trova una delle piante pi\u00f9 antiche presenti nella valle il mitico &quot;olif del Bottes&quot;. <\/p>","descrizione":"<p>\nAd Est invece i gradoni scendono bruscamente verso la piana del Basso Sarca. Si arriva a Padaro, piccolo centro abitato, dove si trova la chiesa di San Tommaso, al cui interno vi \u00e8 una tela Madonna Addolorata e Redentore, opera di Giuseppe Craffonara, pittore rivano, uno dei pi\u00f9 grandi artisti neoclassici trentini.<br \/>\nIn questa localit\u00e0, nel 1883, vennero ritrovate circa 80 monete romane, risalenti ad epoca imperiale. Superando un secondo dislivello si giunge a Mandrea e quindi la strada costeggia il fianco montuoso a strapiombo sulla zona di Dro e Ceniga, sullo sfondo si possono scorgere le Marocche ed il castello di Drena. Si avvicina il Dos del Clef ed \u00e8 qui che arriva il &quot;sentiero degli scaloni&quot; poi si prosegue sul versante del Monte Biaina godendo di uno splendido panorama. Finalmente si arriva a San Giovanni al Monte (m. 1050 s.l.m.) con la chiesetta, la fontana, la grande malga ora trasformata in rifugio e ristorante. In epoca preistorica San Giovanni al Monte era luogo di passaggio tra il territorio dell'Alto Garda e le zone del Lomaso e del Bleggio. All'inizio degli anni Ottanta sono state rinvenute tracce di accampamenti stagionali al periodo mesolitico (4500 a.C.).<br \/>Ad epoca pi\u00f9 recente, seconda met\u00e0 IV secolo dopo Cristo, struttura tombale con resti di tredici persone e modesto corredo. Presso la chiesa di San Giovanni Battista (XVI secolo) vi era un eremo testimoniato da documenti di archivio. San Giovanni rappresenta il punto di partenza per diversi itinerari: da Marcarie fino a Prai da Gom per poi proseguire fino a localit\u00e0 Gorghi e poi localit\u00e0 Treni e di qui il Rifugio San Pietro. In alternativa lungo l'antica mulattiera dei &quot;capitelli&quot; si pu\u00f2 arrivare alle cave ed a Varignano. Sul versante opposto \u00e8 interessante l'itinerario che porta al monte Casale ed al rifugio &quot;Don Zio&quot;. Da San Giovanni al Monte si pu\u00f2 scendere poi verso Lundo ed il Lomaso.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/padaro_gr\/19190-1-ita-IT\/padaro_gr_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.917861,"longitude":10.885576,"address":"arco"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2149,"remoteId":"35f5a352223a279a28e0244aec117172","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1766,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T11:57:06+02:00","modified":"2014-05-28T11:57:06+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"I giardini di Arco"},"parentNodes":[1717],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2149"},"data":{"ita-IT":{"title":"I giardini di Arco","abstract":"<p>\nI giardini centrali di Arco sono un\u2019oasi verde nel cuore della citt\u00e0, un luogo di svago e di incontro, una preziosa eredit\u00e0 del passato. <br \/>Furono creati attorno al 1870 su progetto dell\u2019ingegnere Saverio Tamanini. La recente ristrutturazione, completata nel 1998, ne ha mantenuto il carattere originale, privilegiando le piante sempreverdi esotiche che, con la loro presenza, testimoniano la mitezza del clima di Arco. <\/p>","descrizione":"<p>\nI giardini centrali custodiscono uno straordinario patrimonio di biodiversit\u00e0 vegetale: <br \/>\n450 alberi e arbusti corrispondenti a 128 tra specie e variet\u00e0 botaniche. La grande massa verde che avvolge i passanti crea un piacevole microclima, attutisce i rumori, depura l\u2019aria, offre un\u2019esperienza di benessere e relax a contatto con la natura. <br \/>Le chiome degli alberi presentano molte gradazioni di verde ben accostate tra loro, dal grigio azzurro ai toni pi\u00f9 cupi, e fanno da quinta a prospettive sempre diverse.<\/p><p>Visualizza la mappa del parco<\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/012\/18820-1-ita-IT\/01_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 169px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nCedro dell'Himalaia<br \/>Numerosi sono gli alberi secolari e monumentali, primo fra tutti lo spettacolare cedro dell'Himalaia nell'aiuola centrale. Questo albero fu messo a dimora intorno al 1870, all'inizio dell'epoca del Kurort, quando Arco era in rapida trasformazione per diventare una citt\u00e0 di cura e soggiorno famosa in tutta Europa. I giardini centrali erano gi\u00e0 allora il fulcro dei percorsi nel verde che collegavano gli spazi pubblici e i giardini delle ville, per arrivare fino all'olivaia<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/02\/18810-1-ita-IT\/02_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nAllori<br \/>Lungo i vialetti sinuosi che circondano le aiuole si incontrano numerosi arbusti e alberelli di origine mediterranea e asiatica: allori, oleandri, pittospori, mirti, ibischi, corbezzoli, ligustri, nandine, cordiline e molti altri<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/032\/18824-1-ita-IT\/03_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 194px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nOleandri<br \/>Lungo i vialetti sinuosi che circondano le aiuole si incontrano numerosi arbusti e alberelli di origine mediterranea e asiatica: allori, oleandri, pittospori, mirti, ibischi, corbezzoli, ligustri, nandine, cordiline e molti altri.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/04\/18828-1-ita-IT\/04_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nMirti<br \/>Lungo i vialetti sinuosi che circondano le aiuole si incontrano numerosi arbusti e alberelli di origine mediterranea e asiatica: allori, oleandri, pittospori, mirti, ibischi, corbezzoli, ligustri, nandine, cordiline e molti altri.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/05\/18832-1-ita-IT\/05_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nIbischi<br \/>Lungo i vialetti sinuosi che circondano le aiuole si incontrano numerosi arbusti e alberelli di origine mediterranea e asiatica: allori, oleandri, pittospori, mirti, ibischi, corbezzoli, ligustri, nandine, cordiline e molti altri.<\/p><p>.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/06\/18848-1-ita-IT\/06_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nLigustri<br \/>Lungo i vialetti sinuosi che circondano le aiuole si incontrano numerosi arbusti e alberelli di origine mediterranea e asiatica: allori, oleandri, pittospori, mirti, ibischi, corbezzoli, ligustri, nandine, cordiline e molti altri.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/7\/18852-1-ita-IT\/7_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nNandine<br \/>Lungo i vialetti sinuosi che circondano le aiuole si incontrano numerosi arbusti e alberelli di origine mediterranea e asiatica: allori, oleandri, pittospori, mirti, ibischi, corbezzoli, ligustri, nandine, cordiline e molti altri.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/08\/18856-1-ita-IT\/08_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 189px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nCordiline<br \/>Lungo i vialetti sinuosi che circondano le aiuole si incontrano numerosi arbusti e alberelli di origine mediterranea e asiatica: allori, oleandri, pittospori, mirti, ibischi, corbezzoli, ligustri, nandine, cordiline e molti altri.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/09\/18860-1-ita-IT\/09_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 162px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nPalma azzurra<br \/>Tra le palme merita particolare attenzione il bell\u2019esemplare di palma azzurra che svetta nell\u2019aiuola a sud della Collegiata, ma non mancano la buzia, la palma del deserto, la palma nana.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/10\/18873-1-ita-IT\/10_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nPalme cinesi<br \/>Le palme cinesi con 76 individui, rappresentano la specie pi\u00f9 numerosa e sono frequenti anche nei giardini privati di Arco.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/12\/18877-1-ita-IT\/12_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nFrutti delle Magnolie<br \/>Tra maggio e giugno si resta inebriati dal profumo dei carnosi fiori delle magnolie, dai petali morbidi e vellutati, che una poetessa inglese descrive come &quot;grandi colombe bianche posate tra le foglie scure&quot;. I suoi strani frutti grandi e legnosi assomigliano a delle pigne da cui sporgono numerosi semi rosso corallo.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/13\/18881-1-ita-IT\/13_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nIppocastani<br \/>Interessanti dal punto di vista storico, sono gli ippocastani, che nell\u2019Ottocento erano molto apprezzati per l\u2019abbondante fioritura e la fresca ombra. L\u2019illustre arcense Prospero Marchetti ne fece arrivare 180 direttamente da Milano, per abbellire la citt\u00e0 e renderla pi\u00f9 accogliente.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/142\/18889-1-ita-IT\/14_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 189px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nBougainvillea<br \/>Tra le varie piante esotiche spicca il colore fucsia della bougainvillea una rampicante originaria del Brasile ma ben acclimatata in tutto il Mediterraneo.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/15\/18893-1-ita-IT\/15_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nGinko<br \/>Il grigiore dell\u2019autunno \u00e8 illuminato dalle gialle foglie a ventaglio del gingko, un albero sacro in oriente e dai toni rossi del corniolo americano.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/16\/18897-1-ita-IT\/16_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nCorniolo americano<br \/>Il grigiore dell\u2019autunno \u00e8 illuminato dalle gialle foglie a ventaglio del gingko, un albero sacro in oriente e dai toni rossi del corniolo americano.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/17\/18901-1-ita-IT\/17_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nMetasequoia<br \/>La metasequoia ci consente un tuffo nel passato pi\u00f9 remoto: questo albero era conosciuto solamente come fossile fino agli anni \u201840, quando in Cina ne furono ritrovati pi\u00f9 di 100 esemplari viventi.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/18\/18905-1-ita-IT\/18_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 186px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nCedri del Libano<br \/>Passeggiando nel verde \u00e8 possibile scoprire il fascino di luoghi lontani: i cedri del Libano, dell\u2019Himalaia e dell\u2019Atlante, il pino d\u2019Aleppo, il cipresso dell\u2019Arizona, di Monterey e della California, i tassi, la paulonia, i calocedri, il nespolo del Giappone, ogni albero racchiude tanti segreti legati ai simboli, ai miti, agli usi del passato e del presente.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/19\/18909-1-ita-IT\/19_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nCedri dell'Himalaia<br \/>Passeggiando nel verde \u00e8 possibile scoprire il fascino di luoghi lontani: i cedri del Libano, dell\u2019Himalaia e dell\u2019Atlante, il pino d\u2019Aleppo, il cipresso dell\u2019Arizona, di Monterey e della California, i tassi, la paulonia, i calocedri, il nespolo del Giappone, ogni albero racchiude tanti segreti legati ai simboli, ai miti, agli usi del passato e del presente.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/21\/18922-1-ita-IT\/21_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nPino dell'Aleppo<br \/>Passeggiando nel verde \u00e8 possibile scoprire il fascino di luoghi lontani: i cedri del Libano, dell\u2019Himalaia e dell\u2019Atlante, il pino d\u2019Aleppo, il cipresso dell\u2019Arizona, di Monterey e della California, i tassi, la paulonia, i calocedri, il nespolo del Giappone, ogni albero racchiude tanti segreti legati ai simboli, ai miti, agli usi del passato e del presente.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/23\/18926-1-ita-IT\/23_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nMonterey<br \/>Passeggiando nel verde \u00e8 possibile scoprire il fascino di luoghi lontani: i cedri del Libano, dell\u2019Himalaia e dell\u2019Atlante, il pino d\u2019Aleppo, il cipresso dell\u2019Arizona, di Monterey e della California, i tassi, la paulonia, i calocedri, il nespolo del Giappone, ogni albero racchiude tanti segreti legati ai simboli, ai miti, agli usi del passato e del presente.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/25\/18934-1-ita-IT\/25_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nTassi<br \/>Passeggiando nel verde \u00e8 possibile scoprire il fascino di luoghi lontani: i cedri del Libano, dell\u2019Himalaia e dell\u2019Atlante, il pino d\u2019Aleppo, il cipresso dell\u2019Arizona, di Monterey e della California, i tassi, la paulonia, i calocedri, il nespolo del Giappone, ogni albero racchiude tanti segreti legati ai simboli, ai miti, agli usi del passato e del presente.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/27\/18946-1-ita-IT\/27_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nCalocedri<br \/>Passeggiando nel verde \u00e8 possibile scoprire il fascino di luoghi lontani: i cedri del Libano, dell\u2019Himalaia e dell\u2019Atlante, il pino d\u2019Aleppo, il cipresso dell\u2019Arizona, di Monterey e della California, i tassi, la paulonia, i calocedri, il nespolo del Giappone, ogni albero racchiude tanti segreti legati ai simboli, ai miti, agli usi del passato e del presente.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/28\/18950-1-ita-IT\/28_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nNespolo del Giappone<br \/>Passeggiando nel verde \u00e8 possibile scoprire il fascino di luoghi lontani: i cedri del Libano, dell\u2019Himalaia e dell\u2019Atlante, il pino d\u2019Aleppo, il cipresso dell\u2019Arizona, di Monterey e della California, i tassi, la paulonia, i calocedri, il nespolo del Giappone, ogni albero racchiude tanti segreti legati ai simboli, ai miti, agli usi del passato e del presente.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/29\/18954-1-ita-IT\/29_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\nPiante d'olivo<br \/>Oltre la strada tante piante d'olivo creano un'argentata oasi di pace.<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n<p>\n<b>&quot;...und mancher, der ihrem Schatten rastet, f\u00fchlt es n\u00e4her durch den wogenden Fr\u00fchling - das Neue.&quot; <\/b><br \/>\n<b>Ren\u00e8 Maria Rilke <\/b><br \/>\n<b>Arco, 23 marzo 1897, mattino <\/b><br \/><b>&quot;...sostando alla loro ombra, si avverte pi\u00f9 vicino, di tra le ondate della primavera, il Nuovo&quot;<\/b><\/p><p>\nL'area dedicata ai giochi per i bimbi, frequentatissima dalle famiglie, e l'ampio piazzale dedicato a Segantini completano le possibilit\u00e0 di svago e di conoscenza offerte da questo prezioso polmone verde, un patrimonio culturale<br \/>\na diposizione dei cittadini e degli ospiti, ora con una veste rinnovata e prestigiosa. <br \/>\nOgni specie \u00e8 stata dotata di un'etichetta che riporta le informazione utili per l'identificazione: nome comune, nome latino, famiglia di appartenenza, zona di origine. I giardini centrali, assieme #all'Arboreto di Arco, sono anche un luogo dove conoscere la botanica. <br \/>Non mancano infine gli scorci pittoreschi e i monumenti che risalgono ad epoche diverse e che testimoniano la lunga storia della citt\u00e0: la statua a Giovanni Segantini, il famoso pittore nato ad Arco, Palazzo Marchetti, la Collegiata, il Castello, Villa Igea, il monumento ai caduti e quello ebraico.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"mappa.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parchi\/i-giardini-di-arco\/18774-1-ita-IT\/I-giardini-di-Arco.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"250","height":"243"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2187,"remoteId":"2bc6033bab546d850948ffeda1a3fbe8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1764,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T11:55:57+02:00","modified":"2014-05-28T11:55:57+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Giardino della Pace"},"parentNodes":[1717],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2187"},"data":{"ita-IT":{"title":"Giardino della Pace","abstract":"<p>Giardino della Pace<\/p>","descrizione":"<table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/giardinopace-2\/18930-1-ita-IT\/giardinopace-2_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/giardinopace-3\/18938-1-ita-IT\/giardinopace-3_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/arco\/storage\/images\/media\/images\/giardinopace-4\/18942-1-ita-IT\/giardinopace-4_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":45.917861,"longitude":10.885576,"address":"arco giardino della pace"},"image":{"filename":"giardinopace-1.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parchi\/giardino-della-pace\/18916-1-ita-IT\/Giardino-della-Pace.jpg","alt":"fotografia giardino della pace","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2143,"remoteId":"68a385d64b05bf7bacfa8c2f4a766217","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1714,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T11:03:17+02:00","modified":"2014-11-04T15:49:13+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Equitazione"},"parentNodes":[3562],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2143"},"data":{"ita-IT":{"title":"Equitazione","abstract":"","descrizione":"<p>Il cavallo \u00e8 un amico dell'uomo e andare a cavallo \u00e8 portare la natura dentro la natura. Il cavalcare per strade perdute nei boschi, fra le balze rocciose o sui sentieri che si insinuano nei prati ci aiuta a riportarci in una dimensione del vivere impregnata di un sapore antico. Si illustrer\u00e0 qui un percorso di ippo-trekking, un meraviglioso anello che porta a scoprire tutto il versante Est delle montagne del Basso Sarca. Il punto di partenza viene stabilito nella zona &quot;La Casina&quot; nei pressi del comune di Drena. Ci si avvia quindi per una strada sterrata che porta verso Braila, frazione del comune di Arco. L'ultimo tratto, prima di arrivare al paesino, viene compiuto su strada asfaltata. Giunti a Braila, si sale, su strada sterrata, verso Carobbi. Arrivati al gruppo di case si prende a sinistra la strada forestale per Vallestr\u00e8. Giunti in localit\u00e0 &quot;Falpiano&quot;, dopo la stanga, si pu\u00f2 imboccare un sentiero che porta alla malga di Drena: si arriva cos\u00ec alla zona delle malghe. Passando accanto a Malga Campo e a Malga Pedrini, si giunge alla malga di Vallestr\u00e8. A quota 1478 parte un sentiero che superando lo spigolo di Sud Ovest del M. Stivo si affaccia poi sulla &quot;Busa&quot; fino ad arrivare, pianeggiante, alla Malga dello Stivo. Di qua si discende verso Malga Castil, si giunge in localit\u00e0 Schivazappa e poi, su strada asfaltata, si arriva alla Capanna dell'Alpino di Monte Velo.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":805,"remoteId":"5a366ec2fc3597ae1dd6c11ae978b13c","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Equitazione"},"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/805","mainNodeId":"682"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Foto_cavalli_4.JPG","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/sport\/sport-outdoor\/equitazione\/18719-1-ita-IT\/Equitazione.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"384","height":"288"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2145,"remoteId":"9f01fdb13b77f221cdecb1453a666446","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1715,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-05-28T11:05:54+02:00","modified":"2014-11-04T15:47:29+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Orienteering"},"parentNodes":[3562],"link":"http:\/\/www.comune.arco.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2145"},"data":{"ita-IT":{"title":"Orienteering","abstract":"","descrizione":"<p>Un altro sport che si sta affermando sia a livello agonistico che formativo \u00e8 l'orienteering. Fare orienteering significa avanzare su un territorio, da un punto all\u2019altro, con l'aiuto della carta e della bussola, determinando da soli le vie da percorrere, in base a scelte individuali, che tengono conto delle condizioni orografiche del territorio, della rete di strade e di sentieri, degli ostacoli, delle zone pericolose o vietate, cercando di valutare quale sia il percorso pi\u00f9 veloce e vantaggioso per raggiungere la meta prefissata. L'orienteering si pu\u00f2 praticare agonisticamente oppure a livello escursionistico, per il semplice piacere di passare qualche ora all\u2019aria aperta, alla scoperta della natura. Unici passaggi obbligati sono le 'lanterne', segnate sulla cartina che viene consegnata ad ogni singolo partecipante. Nato in Scandinavia e divenuto in quella regione europea uno sport di massa, \u00e8 stato definito lo 'sport dei boschi'. Nel territorio del comune di Arco l'orienteering si pu\u00f2 praticare in situazioni ambientali diverse e parimenti suggestive. Due sono le aree ideali per la pratica di questo sport: l'olivaia sovrastante Arco-Chiarano- Vigne-Varignano e la zona di Braila-Carobbi-Troiana. Ma accanto ad esse vi sono senz'altro altri spazi (Laghel, S. Giovanni al Monte, Monte Velo) in cui gli appassionati di orienteering possono trovare percorsi davvero entusiasmanti.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"ORIENTEERING.jpg","url":"\/var\/arco\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/sport\/sport-outdoor\/orienteering\/18732-2-ita-IT\/Orienteering.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"273","height":"184"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}