{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":16,"searchHits":[{"metadata":{"id":2102,"remoteId":"22ec07c99c2176c08433ef2a174a527e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1426,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-24T09:55:10+02:00","modified":"2015-06-24T10:47:17+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 Maso Milano"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2102"},"data":{"ita-IT":{"title":"Localit\u00e0 Maso Milano","abstract":"<p>Situato alla confluenza del torrente Sporeggio con il torrente Noce, occupa tutto il territorio formato dal letto dello Sporeggio nel suo ultimo tratto, incominciando dal ponte di ferro che conduce al Maso Trentini e alla Baita Marnara, fino al Noce; e verso Nord fino al Lovernatico, sul comune di Sporminore e qualche poco di prato e di bosco sulla destra delloSporeggio, sul comune di Spormaggiore.<\/p>","descrizione":"<p>\nE' scritto: Milano (1577).<br \/>\nIl nome gli viene dal fatto che i primi di cui si abbia notizia, sono immigrati dal distretto di Milano.<br \/>\nAlberto &quot;ferrar milaneso&quot;, abitante al Crescino e dna Margherita, moglie di mr Dominico detto il &quot;milano&quot;, il 19 febbraio 1577 fanno da padrini di Maria figlia di Giovanni del Vasto.<br \/>\nPi\u00f9 particolarmente questo Alberto \u00e8 di cognome Pezzi (de Pezzis) oriundo di Odrio, distretto di Milano. Ha un figlio di nome Francesco, pure fabbro come il padre, abitante alla fucina al &quot;Milan&quot;.<br \/>I pezzi lavorano al Crescino e poi si trasferiscono a Dercolo, lasciando il posto libero ai Gabrieli, oriundi di Predazzo, e verso il 1750 occupato a loro volta dai Wegher, che discendono da Lauregno.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":46.236709,"longitude":11.052735,"address":"Maso Milano - Sporminore"},"image":{"filename":"maso1.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/localita-maso-milano\/18909-1-ita-IT\/Localita-Maso-Milano.jpg","alt":"Immagine Maso Milano","mime_type":"image\/jpeg","width":"389","height":"293"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2103,"remoteId":"b31c6babff9207e4fe071291c07329ee","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1427,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-24T10:59:57+02:00","modified":"2015-06-24T10:59:57+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2103"},"data":{"ita-IT":{"title":"Farmacia","abstract":"<p>La farmacia pi\u00f9 vicina si trova nel Comune di Spormaggiore<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":846,"remoteId":"781ac07c21bf8efd58cb3dfa15be9ab2","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/846","mainNodeId":"723"}],"geo":{"latitude":46.21827,"longitude":11.04786,"address":"Piazza Chiesa, 1 Spormaggiore"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza Chiesa, 1 Spormaggiore","url":null,"email":null,"telefono":"0461\/643020","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2105,"remoteId":"0d84d9d2e9d6a564dc98fc3494eb7163","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1429,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-24T11:39:52+02:00","modified":"2017-03-13T09:34:07+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco Naturale Adamello Brenta"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2105"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco Naturale Adamello Brenta","abstract":"<p>Il Parco Naturale Adamello Brenta \u00e8 la pi\u00f9 vasta area protetta del Trentino, situato nel Trentino occidentale, con i suoi 620,51 kmq comprende i gruppi montuosi dell'Adamello e del Brenta, separati dalla Val Rendena e compresi tra le valli di Non, di Sole e Giudicarie. E' interessato dalla presenza di 48 laghi e dal ghiacciaio dell'Adamello, uno dei pi\u00f9 estesi d'Europa.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":837,"remoteId":"c41233af4ccccc37098b8c6043da9654","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco naturale"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/837","mainNodeId":"714"}],"geo":{"latitude":46.237649,"longitude":11.030604,"address":"Sporminore"},"image":{"filename":"sporminore5.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-sporminore\/cosa-puoi-visitare\/parco-naturale-adamello-brenta\/18943-2-ita-IT\/Parco-Naturale-Adamello-Brenta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.pnab.it\/|www.pnab.it","email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2109,"remoteId":"4f92a40e32155bf560fda309da4a7707","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1433,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-25T10:43:14+02:00","modified":"2015-06-25T10:43:14+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro Sportivo \"Mario Formolo\""},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2109"},"data":{"ita-IT":{"title":"Centro Sportivo \"Mario Formolo\"","abstract":"<p>Il nostro Centro Sportivo venne ufficialmente intitolato a Mario Formolo domenica 31 luglio 2011 nel ventennale della sua scomparsa; persona dinamica e generosa che nella veste di Amministratore ha sempre dimostrato un notevole impegno nel seguire le opere di ristrutturazione e ampliamento del Centro Sportivo e ha fatto s\u00ec che, sin da subito, l'intera popolazione legasse in modo quasi automatico il suo ricordo a questa struttura.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl primo nucleo di Centro Sportivo lo si deve all'iniziativa e all'impegno dei giovani della &quot;Sportiva&quot; che, gi\u00e0 alla fine degli anni cinquanta hanno saputo proporre e condividere questo progetto con l'Amministrazione comunale dell'epoca.<br \/>\nI primi lavori importanti di ampliamento si ebbero grazie all'intervento dell'Esercito che realizz\u00f2 la spianata con i propri mezzi militari.<br \/>\nCon le Amministrazioni degli anni ottanta e grazie al lavoro dei tanti volontari del paese vennero realizzati gli spogliatoi. <br \/>\nNegli anni novanta venne ammodernato il polo con la realizzazione del nuovo campo di calcio cos\u00ec come \u00e8 ancora attualmente ed assieme si realizz\u00f2 la pista di atletica, la postazione del salto in lungo e del lancio del peso, il campo polivalente, il campo da bocce ed il percorso vita.<br \/>\nLe Amministrazioni comunali che poi si sono susseguite negli anni hanno saputo migliorare e arricchire il Centro Sportivo con nuove strutture e nuovi spazi (il bellissimo sferisterio, il campo da calcio a cinque, il magazzino a servizio del campo da tamburello, ecc.).<br \/>\nA Sporminore \u00e8 cos\u00ec sorto un luogo molto ben attrezzato e adatto agli sportivi e agli appassionati <br \/>affinch\u00e8 questi possano praticare discipline diverse ( tamburello, calcio, tennis, calcetto, bocce, ecc.); la vicinanza al bosco e alle vie di passaggio del Dolomiti Brenta Bike e del Dolomiti Brenta Trek ne fanno inoltre un ottimo punto di partenza per gite ed escursioni a piedi o in rampichino, all'insegna del vivere lo sport e la natura nella sua completezza.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":825,"remoteId":"7865a1c8cbe2b07d1a83d99e9145ef31","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro sportivo"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/825","mainNodeId":"702"}],"geo":{"latitude":46.237649,"longitude":11.030604,"address":"centro sportivo Sporminore"},"image":{"filename":"Centro_sportivo_spor.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/centro-sportivo-mario-formolo\/18997-1-ita-IT\/Centro-Sportivo-Mario-Formolo.jpg","alt":"Foto aerea del Centro Sportivo","mime_type":"image\/jpeg","width":"706","height":"511"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2110,"remoteId":"4e8116ac13d353426cd90b88ccbc1d6e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1434,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-25T10:50:17+02:00","modified":"2015-06-25T10:50:17+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Servizio di Polizia Intercomunale"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2110"},"data":{"ita-IT":{"title":"Servizio di Polizia Intercomunale","abstract":"<p>Da luned\u00ec 16 luglio 2007 ha preso avvio la gestione associata del servizio di Polizia Locale. Il nuovo servizio fa parte del &quot;Progetto Sicurezza del Territorio&quot; promosso dalla Provincia Autonoma di Trento, che ha previsto la riorganizzazione sul territorio provinciale dell'esercizio in forma associata delle funzioni di polizia locale.<\/p>","descrizione":"<p>\nPer questo motivo, il territorio provinciale \u00e8 stato diviso in 20 ambiti all'interno dei quali i comuni possono svolgere in forma associata la funzione di polizia locale.<br \/>\nPer quanto riguarda il nostro ambito, i Comuni che hanno aderito alla convenzione sono: Campodenno, Cles, Coredo, Denno, Sanzeno, Sfruz, Sporminore, Ton e Verv\u00f2. La sede del servizio \u00e8 situata nel comune di Cles. Scopo della convenzione \u00e8 quello di svolgere in maniera associata e coordinata le funzioni di polizia locale, urbana e rurale demandate ai comuni dalle leggi e dai regolamenti vigenti, anche attraverso il coordinamento con le restanti forze di polizia al fine di garantire la tutela e la sicurezza della popolazione.<br \/>\nTra le funzioni previste vi sono:<br \/>\nprevenire e reprimere le infrazioni alle norme di polizia locale;<br \/>\nvigilare sull'osservanza delle leggi, regolamenti, delle ordinanze e degli altri provvedimenti amministrativi emanati dalle competenti autorit\u00e0, la cui esecuzione sia di competenza dei Comuni;<br \/>\nvigilare sull'integrit\u00e0 del patrimonio pubblico;<br \/>\nsvolgere incarichi di informazione, accertamento e rilevazione connessi alle funzioni istituzionali comunali;<br \/>\nesercitare il controllo in materia di tutela dell'ambiente dagli inquinamenti;<br \/>\nsvolgere le funzioni di polizia giudiziaria e le funzioni ausiliarie in pubblica sicurezza ai sensi dell'art. 15 della legge 7 marzo;<br \/>esercitare il servizio di polizia stradale attribuito dalla legge alla polizia locale.<\/p><p>Eventuali richieste di informazioni o interventi urgenti potranno essere richiesti al Comando di Polizia Locale di Cles al numero 0463.662040.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":860,"remoteId":"csvimport_Polizia locale_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Polizia locale"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/860","mainNodeId":"737"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2111,"remoteId":"955309763db239683589002eedb3d488","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1435,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-25T10:53:01+02:00","modified":"2015-06-25T10:53:01+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Famiglia Cooperativa"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2111"},"data":{"ita-IT":{"title":"Famiglia Cooperativa","abstract":"<p>La famiglia Cooperativa si distingue dalla sua capillare rete al servizio del cittadino all'interno della nostra valle.<\/p>","descrizione":"<p>Gli Orari:<\/p>\n<ul>\n\n<li>Dalle 7:30 alle 12:00<\/li>\n\n<li>Dalle 16:00 alle 18:45<\/li>\n\n<\/ul>\n<p><b>Chiuso luned\u00ec mattina e gioved\u00ec pomeriggio<\/b><\/p><p>Nota: Gli orari possono variare senza preavviso<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.219272,"longitude":11.048881,"address":"Via Don G. Maurina Sporminore"},"image":{"filename":"Foto_Coop.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/servizi-sul-territorio\/famiglia-cooperativa\/19025-1-ita-IT\/Famiglia-Cooperativa.jpg","alt":"Immagine famiglia cooperativa","mime_type":"image\/jpeg","width":"160","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Don G. Maurina, accanto al nuovo parcheggio interrato","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2112,"remoteId":"abbf0b9e49de8c01cf0867de27549f81","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1436,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-25T10:55:53+02:00","modified":"2015-06-25T10:55:53+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio postale"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2112"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ufficio postale","abstract":"","descrizione":"<p>I servizi disponibili presso l'ufficio sono:<\/p>\n<ul>\n\n<li>Prodotti e servizi di base (pagamento bollettini, invio telegrammi, spedizione pacchi, ecc.)<\/li>\n\n<li>Fax Trasferimento fondi MoneyGram<\/li>\n\n<li>Paccocelere 3<\/li>\n\n<li>Collocamento obbligazioni<\/li>\n\n<li>Ricariche Telefoniche<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>L'ufficio postale rispetta i seguenti orari di apertura al pubblico:<\/p>\n<ul>\n\n<li>Mercoled\u00ec dalle 08:30 alle 12:00<\/li>\n\n<li>Sabato dalle 08:30 alle 12:00<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":866,"remoteId":"csvimport_Ufficio postale_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio postale"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/866","mainNodeId":"743"}],"geo":{"latitude":46.23706,"longitude":11.0309,"address":"Piazza Anaunia 8 Sporminore"},"image":{"filename":"Logo_poste_italiane.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/servizi-sul-territorio\/ufficio-postale\/19039-1-ita-IT\/Ufficio-postale.jpg","alt":"Logo poste italiane","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"68"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza Anaunia, 8","url":null,"email":null,"telefono":"0461\/641120 (fax 0461\/641057)","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2113,"remoteId":"bd13c31e66991d7a0cf47e4e1d8d8835","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1437,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-25T10:59:15+02:00","modified":"2015-06-25T10:59:15+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cassa Rurale di Tuenno - Val di Non "},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2113"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cassa Rurale di Tuenno - Val di Non ","abstract":"<p>All'interno della filiale si trova uno sportello Bancomat:<\/p>","descrizione":"<p>La Cassa Rurale rispetta i seguenti orari di apertura al pubblico:<\/p>\n<ul>\n\n<li>dal luned\u00ec al venerd\u00ec dalle 08.00 alle 13.00 e dalle 14.30 alle 16.00<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.23724,"longitude":11.03154,"address":"Piazza Anaunia, 4 Sporminore"},"image":{"filename":"Logo_CRValdiNon.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/servizi-sul-territorio\/cassa-rurale-di-tuenno-val-di-non\/19053-1-ita-IT\/Cassa-Rurale-di-Tuenno-Val-di-Non.jpg","alt":"Logo Cassa rurale di Tuenno - Val di Non","mime_type":"image\/jpeg","width":"199","height":"45"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza Anaunia, 4","url":null,"email":null,"telefono":"0461641091 (fax 0461641103)","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2108,"remoteId":"070244da6939386b632889f98c8c214a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1432,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-25T10:33:16+02:00","modified":"2019-09-24T08:40:03+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Punto Lettura"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2108"},"data":{"ita-IT":{"title":"Punto Lettura","abstract":"<p>Servizio bibliotecario intercomunale<\/p>","descrizione":"<p>Orario:<\/p>\n<ul>\n\n<li>Mercoled\u00ec: 14:30 - 18:30<\/li>\n\n<li>Venerd\u00ec: 14:30 - 18:30<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Servizi Offerti<\/p>\n<ul>\n\n<li>Consultazione in sede<\/li>\n\n<li>Prestito libri e riviste (30 gg.)<\/li>\n\n<li>Prestito DVD<\/li>\n\n<li>Prestito interbibliotecario<\/li>\n\n<li>Informazioni bibliografiche<\/li>\n\n<li>Postazione Internet su prenotazione<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":888,"remoteId":"24dd148c2ee3045b80a54659b056a826","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Biblioteca"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/888","mainNodeId":"765"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"281758_274574392665701_134898063_n.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/servizi-sul-territorio\/punto-lettura\/18983-2-ita-IT\/Punto-Lettura.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"705","height":"705"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.comune.mezzolombardo.tn.it\/Aree-tematiche\/Biblioteca|Bibilioteca Intecomunale di Mezzolombardo","email":"sporminore@biblio.infotn.it","telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":7883,"remoteId":"42c286ccd583a020ebdb552631bb075b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":7003,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2020-09-09T12:26:19+02:00","modified":"2020-09-10T14:30:04+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"I \"Palazzi Vecchi Spaur\" e Volcmaro da Burgstall"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7883"},"data":{"ita-IT":{"title":"I \"Palazzi Vecchi Spaur\" e Volcmaro da Burgstall","abstract":"<p>\n<span style=\"text-decoration:underline;\"><em><strong>Volcmaro di Burgstall<\/strong><\/em><\/span><br \/>\nCapostipite della nobile famiglia Spaur, Volcmaro\/Volkmar \u00e8 ricordato come figura di spicco nelle vicende politiche dell\u2019area trentina e tirolese nella prima met\u00e0 del secolo XIV.<br \/>Originario del paese di Tirolo vicino a Merano, muovendosi con accortezza nel complesso contesto di un territorio suddiviso gi\u00e0 a partire dal 1302 fra conte del Tirolo e vescovo di Trento, egli riusc\u00ec a conquistare cariche personali, beni e diritti da ambo le parti.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nGrazie al rapporto privilegiato con Enrico di Carinzia, conte del Tirolo, per il quale svolse numerose missioni, fu nominato nel 1312 capitano della giurisdizione di Sporo e nel 1324 divenne vicario della fortezza di Postal\/Burgstall, assumendo cos\u00ec il predicato con il quale ancora oggi \u00e8 noto. Ricopr\u00ec dal 1330 al 1340 l\u2019importante carica di burgravio di Tirolo, mentre nel 1327 ricevette in feudo pignoratizio il castello di Rattenberg e nel 1333 il giudizio di Meltina con annessa la citata fortezza di Postal, nonch\u00e9 i castelli e le giurisdizioni di Sporminore e Visione, che nel 1335 gli furono assegnati come feudi ereditari. Nel 1334 fu investito di Flavon e nel 1341 della fortezza della Rocchetta. I buoni rapporti con il vescovo di Trento Enrico di Metz gli fruttarono nel 1317, quando gi\u00e0 esercitava la carica di podest\u00e0 di Riva, la nomina a capitano del Banale, mentre nel 1335, in occasione della divisione dei beni di Gralando di Mezzo, entrarono in suo possesso Castel San Pietro a Mezzolombardo e le decime relative alla zona di Nave San Rocco, compreso il traghetto sull\u2019Adige, e Zambana, nell\u2019ambito dei territori rimasti all\u2019episcopato trentino; nel 1338 acquist\u00f2 inoltre dal genero Tomaso Tarant beni e diritti feudali a Fai.<br \/>Nel 1342 tuttavia, per ragioni oscure, cadde in disgrazia presso Ludovico di Brandeburgo e la consorte Margherita, nuovi signori del Tirolo, e, imprigionato, mor\u00ec probabilmente nel corso del 1343; tutti i suoi feudi furono incamerati dalla contea del Tirolo.<\/p><p class=\" text-justify\">I figli di Volcmaro (Paolo, Baldassarre, Matteo e Giovanni) riuscirono comunque in breve a tornare nelle grazie dei conti Ludovico e Margherita, e a riconquistare parte dei possedimenti e diritti paterni, in particolare i giudizi e i castelli in Val di Non e Piana Rotaliana, ai quali gli Spaur avrebbero indissolubilmente legato le proprie sorti: nel 1346 furono investiti dei castelli e dei giudizi di Flavon e Sporminore, mentre nel 1348 furono loro riconfermati i beni di Termeno, Mezzolombardo, Ponte alla Nave, Zambana, Fai.<\/p><p class=\" text-justify\">\nTra i figli di Volcmaro, Matteo spos\u00f2 Elisabetta di Castel Corona di Flavon, dando vita all\u2019omonima linea familiare, che per\u00f2 si estinse gi\u00e0 all\u2019inizio del secolo XV; Baldassarre ebbe al contrario prospera discendenza grazie ai figli Matteo e Pietro, che consolidarono le fortune della<br \/>\nstirpe, oggi ancora fiorente, e assunsero definitivamente la forma cognominale \u201cde Sporo\/von Spaur\u201d.<br \/>Fra i numerosi possedimenti degli Spaur nel paese di Sporminore rientrano anche i cosiddetti \u201cpalazzi vecchi\u201d. Il complesso residenziale, attestato nelle fonti archivistiche dalla met\u00e0 del secolo XV, pu\u00f2 forse essere messo in relazione con il \u201ccurtivum\u201d (inteso nel senso di corte, spazio delimitato da muri) citato in un documento del 1327 come appartenente a Volcmaro, all\u2019epoca capitano del castello di Sporminore (Archivio di Stato di Decin, Fondo Thun, Sezione Tirolese, III, 40).<\/p><p class=\" text-justify\">\nBibliografia:<br \/>\nJ. Ladurner, Volkmar von Burgstall: Ahnherr der Grafen von Spaur, in \u201eArchiv f\u00fcr Geschichte und Altertumskunde Tirols\u201d (2) 1865, pp. 134-180<br \/>\nD. Reich, I castelli di Sporo e Belforte, Trento 1901<br \/>\nP. Micheli, Sulle sponde dello Sporeggio, Trento 1977<br \/>\nC. Ausserer, Le famiglie nobili nelle Valli del Noce, trad. di Giulia Mastrelli Anzilotti, Mal\u00e9 1985<br \/>[testo a cura di Stefania Franzoi, Soprintendenza per i Beni culturali della Provincia autonoma di Trento]<\/p><p class=\" text-justify\">In allegato le immagini del documento di Investitura feudale dei castelli di Sporminore e Visione concessa da Enrico di Carinzia, conte del Tirolo, a Volcmaro di Burgstall e ai suoi eredi maschi (1335 marzo 6, Tirolo; Archivio provinciale di Trento, Fondo Famiglia Spaur di Castel Valer, n. 511).<\/p><p class=\" text-justify\">\u00a9 Provincia autonoma di Trento - Laboratorio di fotografia dell\u2019Archivio provinciale.<\/p>\n<div class=\"\">\n\t\n\t<div class=\"content-body attribute-pdf\">\n\t\t<a href=\"\/content\/download\/7886\/81618\/file\/312607079003.pdf\">\n\t\t\t312607079003\n\t\t<\/a> \n\t\t1,19 MB\n\t<\/div>\n\n\t\n<\/div>\n<div class=\"\">\n\t\n\t<div class=\"content-body attribute-pdf\">\n\t\t<a href=\"\/content\/download\/7887\/81620\/file\/312607085004.pdf\">\n\t\t\t312607085004\n\t\t<\/a> \n\t\t1,08 MB\n\t<\/div>\n\n\t\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.236807,"longitude":11.030274,"address":"Sporminore, Comunit&agrave; della Val di Non, Provincia di Trento, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"palazzi vecchi Spaur.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-sporminore\/cosa-puoi-visitare\/i-palazzi-vecchi-spaur-e-volcmaro-da-burgstall\/81602-1-ita-IT\/I-Palazzi-Vecchi-Spaur-e-Volcmaro-da-Burgstall.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"4624","height":"3468"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":7907,"remoteId":"e1c70c7fd7fbc8d00bf0e2bd834596af","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":5764,"ownerName":{"ita-IT":"Eccher Jennifer"},"mainNodeId":7027,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2020-09-20T17:19:59+02:00","modified":"2020-09-20T17:19:59+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La Chiesa Parrocchiale di Santa Maria Addolorata"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7907"},"data":{"ita-IT":{"title":"La Chiesa Parrocchiale di Santa Maria Addolorata","abstract":"<p>- \u201cE noi la volen bela, pu bela de so mare!\u201d \u2013 Con queste parole don Pietro Micheli ci introduce al racconto della progettazione e della realizzazione della chiesa attuale. L\u2019aumento della popolazione aveva reso necessario questo intervento, che era diventato improrogabile.<\/p><p>Fu il conte Paride Spaur a mettere a disposizione Il terreno su cui edificarla. Si trattava del fondo feudale al \u201cPiazzol\u201d, considerato il pi\u00f9 adatto sia per la sua centralit\u00e0 nel paese, sia perch\u00e9 sufficientemente pianeggiante.<\/p>","descrizione":"<p>Il progetto fu redatto dall\u2019ingegnere provinciale Antonio Gepper, mentre chi si aggiudic\u00f2 i lavori fu Federico Chierzi di Tuenno. Alla costruzione partecip\u00f2 tutta la popolazione.<\/p><p>La prima pietra fu posta il 21 giugno 1874 alla presenza del decano della cattedrale di Trento, Mons. Valentino Bergamo.<\/p><p>Il 10 agosto 1879, alla presenza del vescovo Haller, coadiutore del P.V. Riccabona, il nuovo tempio venne consacrato. A perpetua memoria della precedente chiesa, anche questa venne intitolata a Maria SS. Addolorata.<\/p><p>Di ampie dimensioni, con pianta a croce latina e facciata principale rivolta ad occidente, appare come un misto di forme e stili ripresi dal passato. E\u2019 un esempio significativo del momento culturale tardo romanico dei revival eclettici con i vari apporti dal neogotico al neoromanico al neorinascimentale, con predilezione per il periodo rinascimentale. La scelta del campanile a vela in facciata dimostra l\u2019attenzione per l\u2019architettura religiosa di valle che nei suoi pi\u00f9 antichi esempi utilizzava un analogo impianto campanario.<\/p><p>Presenta una facciata esterna sobria con paraste angolari, portale centrale sormontato da una tettoia con decori classici e un semplicissimo rosone a mosaico di vetro. La facciata si conclude con un frontone la cui trabeazione \u00e8 abbellita da rosettoni e mensole in pietra bianca.<\/p><p>In controfacciata \u00e8 sistemato l\u2019organo costruito da Vincenzo Mascioni nel 1911.<\/p><p>La navata ha volta a botte scompartita in due campate. All\u2019incrocio tra i due transetti si alza la cupola affrescata con il tema della Assunzione di Maria dai colori delicati fra azzurro, bianco, grigio e nocciola.<\/p><p>Il presbiterio leggermente rialzato ha pianta quadrangolare e abside semicircolare con catino decorato sulla cui architrave spicca la scritta dorata \u201cIN HONOREM B.V.B. DOLOROSAE\u201d.<\/p><p>L\u2019interno della chiesa \u00e8 decorato con affreschi e dipinti del pittore trentino Matteo Tevini eseguiti nel 1927.<\/p><p>Oltre alla cupola ed al catino absidale decorato con la crocifissione dai colori scuri e terrosi e cielo plumbeo con sullo sfondo l\u2019abitato di Sporminore, nella zona del transetto troviamo quattro lunette rappresentanti: la fuga in Egitto, la presentazione di Ges\u00f9 al tempio, Ges\u00f9 dodicenne al tempio che disputa con i dottori ed il cammino con la croce. Sulla volta della navata troviamo invece la deposizione ed il Cristo nel sepolcro rappresentati ad affresco in due riquadri dai contorni quadrilobati.<\/p><p>Sulle pareti della navata in  corrispondenza di zone arcate sono appesi tondi ad olio su tela rappresentanti in ordine da sinistra: S.Agnese, i tre martiri anauniesi, S. Vigilio assieme a S. Romedio e S. Francesco.<\/p><p>L\u2019altare maggiore in marmi policromi, di linee semplici classicheggianti con grado a due livelli e ciborio e tempietto \u00e8 stato costruito nel 1878. La portella del tabernacolo presenta un altorilievo dorato ed argentato rappresentante l\u2019Agnus Dei.<\/p><p>I quattro altari laterali sono dedicati rispettivamente alla Madonna Addolorata,  a San Giovanni Bosco, a San Luigi Gonzaga e a Sant\u2019Antonio.<\/p><p><em>(Informazioni e Sintesi tratte da Sulle sponde dello Sporeggio di Pietro Micheli e da \u201cSporminore segni e memorie\u201d, Fabio Bartolini, William Belli, Tiziana Rusconi, ed. Arti Grafiche Saturnia,  2000)<\/em><\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesa-santa-Maria-Addolorata.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-sporminore\/cosa-puoi-visitare\/la-chiesa-parrocchiale-di-santa-maria-addolorata\/81836-1-ita-IT\/La-Chiesa-Parrocchiale-di-Santa-Maria-Addolorata.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"800","height":"600"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":7906,"remoteId":"f4f797be780ef330aabbf192f401f840","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":5764,"ownerName":{"ita-IT":"Eccher Jennifer"},"mainNodeId":7026,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2020-09-20T17:14:45+02:00","modified":"2020-09-20T17:16:32+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa cimiteriale di S. Maria dei Sette Dolori"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7906"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa cimiteriale di S. Maria dei Sette Dolori","abstract":"<p>La chiesa di Santa Maria Addolorata di Sporminore sorge sulla sommit\u00e0 di un colle al limitare orientale del paese. E\u2019 di un\u2019eleganza semplice nella chiarezza delle sue linee. E\u2019 contornata dal muro di cinta del cimitero che si presenta con un profilo a linee spezzate per l\u2019inserimento delle edicole funerarie.<\/p><p>Pur non esistendo nessun documento a conferma, si ritiene che la chiesa sia stata edificata in forme romaniche tra il XII ed il XIII secolo.<\/p><p>Il primo documento che parla della cura d\u2019anime a Sporminore \u00e8 il Diploma d\u2019Indulgenze di Paolo II (1464 \u2013 1471) emanato nel quinto anno del suo pontificato, con il quale concede alla cappella della Beata Vergine di Sporminore l\u2019indulgenza plenaria nei giorni dedicati all\u2019Annunciazione e all\u2019Assunzione, a chi avr\u00e0 visitato detta chiesa e indulgenza parziale di 5 anni e altrettante quarantene a chi l\u2019avr\u00e0 visitata, addobbata e restaurata.<\/p><p>Da questo scritto emerge che nel 1468 a Sporminore si stava restaurando la fabbrica primitiva della chiesa e che la comunit\u00e0 cattolica di Sporminore era configurata come cappella, ossia chiesa filiale dipendente dalla chiesa madre di Spormaggiore.<\/p>","descrizione":"<p>Il 15 ottobre 1575 sono concessi il Fonte Battesimale e la facolt\u00e0 di custodire il SS.mo Sacramento e amministrare il battesimo.<\/p><p>Tra il 1605 ed il 1619 la chiesa \u00e8 stata nuovamente riedificata in stile clesiano  secondo uno schema comune all\u2019architettura minore di valle di questo periodo in Trentino.<\/p><p>All\u2019epoca era dotata di tre altari lignei, di cui il principale del XVII secolo, di bella fattura, intagliato e dorato e tuttora esistente. Fu consacrato il 27 ottobre 1916 \u201cin onore e gloria di Dio e della Beatissima Vergine Maria\u201d, includendovi le reliquie di S. Romedio confessore e di S. Simpliciano martire. Degli altari laterali, di cui rimane solo la pietra, uno era dedicato alla Vergine del Santissimo Rosario mentre l\u2019altro a Sant\u2019Antonio Abate e  ai Santi Carlo e Francesca.<\/p><p>La chiesa fu abbandonata nel 1879, data di consacrazione della nuova chiesa parrocchiale.<\/p><p>L\u2019edificio fu poi danneggiato notevolmente durante la prima guerra mondiale per l\u2019accasermamento dei militari.<\/p><p>Dopo la distruzione del campanile primitivo, nel 1849 un secondo fu edificato sul lato settentrionale, staccato dal corpo della chiesa. Di linee semplici con cuspide a quattro falde terminante in bulbo in scandole di larice e ariosa cella campanaria con archi a tutto sesto ed oculi, fu abbattuto attorno al 1938-1939.<\/p><p>(<em>Sintesi tratta dal libro \u201cSporminore segni e memorie\u201d, Fabio Bartolini, William Belli, Tiziana Rusconi, ed. Arti Grafiche Saturnia,  2000<\/em>)<\/p><p>Foto \u2013 particolare del portale rinascimentale in marmo bianco<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"chiesa cimiteriale particolare del portale rinascimentale in marmo bianco1.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-sporminore\/cosa-puoi-visitare\/chiesa-cimiteriale-di-s.-maria-dei-sette-dolori\/81822-2-ita-IT\/Chiesa-cimiteriale-di-S.-Maria-dei-Sette-Dolori.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"3009","height":"4407"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":7910,"remoteId":"aa3a5e222523b5ea43d0374b70c5bac8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":5764,"ownerName":{"ita-IT":"Eccher Jennifer"},"mainNodeId":7030,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2020-09-20T17:29:05+02:00","modified":"2020-09-20T17:29:05+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Nuovi Palazzi Spaur"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7910"},"data":{"ita-IT":{"title":"Nuovi Palazzi Spaur","abstract":"<p>Il complesso, composto da due palazzi confinanti tra di loro situati all\u2019interno di  una cinta muraria che comprende anche due ampi cortili, fu eretto per volont\u00e0 dei dinasti Spaur nella seconda met\u00e0 del XVII secolo.<\/p><p>L\u2019insieme rappresenta una delle pi\u00f9 caratteristiche dimore gentilizi dell\u2019Anaunia e desume tipologie dell\u2019Oltralpe, dove gli Spaur avevano possedimenti. Analogie si riscontrano anche con casa De Gentili a Sanzeno.<\/p><p>I due edifici sono adibiti a residenza e sono su due piani: a piano terra si trovano cantine, granai e stalle, al piano nobile l\u2019abitazione dei signori.<\/p>","descrizione":"<p>L\u2019edificio a sud-ovest, prospiciente la strada, ha finestre in pietra protette da belle inferiate, lavorate con figure intagliate in lamiera. Sotto la gronda si aprono alcuni oculi.<\/p><p>Sulla facciata sud \u00e8 stata recentemente restaurata una meridiana affrescata che porta la data del 1676.<\/p><p>Il secondo blocco, verso nord-est, di dimensioni analoghe al primo, con torretta, presenta un affresco sul lato sud poco leggibile, forse uno stemma Spaur e finestre con inferiate bombate.<\/p><p>A pian terreno l\u2019ampio portico si apre sul cortile originariamente a loggiato (ancora in piedi nel 1923), un pozzo antico e due alti portali d\u2019accesso in pietra sormontati da vasi decorativi.<\/p><p>All\u2019interno vi sono dei suggestivi affreschi raffiguranti vedute del castel Sporo Rovina.<\/p><p> I Nuovi Palazzi Spaur sono oggi una residenza privata.<\/p><p> <em>(Brani tratti dal libro \u201cSporminore segni e memorie\u201d, Fabio Bartolini, William Belli, Tiziana Rusconi, ed. Arti Grafiche Saturnia,  2000)<\/em><\/p><p>Nella foto i Palazzi visti da sud (HPIM361)<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"HPIM0361.JPG","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-sporminore\/cosa-puoi-visitare\/nuovi-palazzi-spaur\/81868-1-ita-IT\/Nuovi-Palazzi-Spaur.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1296","height":"976"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":7908,"remoteId":"7f9d0e3483708a20627bd835c82c0023","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":5764,"ownerName":{"ita-IT":"Eccher Jennifer"},"mainNodeId":7029,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2020-09-20T17:22:53+02:00","modified":"2020-09-20T17:22:53+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Le Malghe"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7908"},"data":{"ita-IT":{"title":"Le Malghe","abstract":"<p>Situate nelle propaggini nel Parco Adamello Brenta, le malghe si trovano isolate rispetto ai consueti percorsi di montagna e per questo la loro frequentazione permette di godere appieno di un contesto naturale suggestivo, unico ed incontaminato.<\/p><p>Malga Pr\u00e0 da Giovo (Malga Spora piccola o, per i locali \u201cMalia N\u00f6va\u201d che si trova a quota 1549 m slm) \u00e8 raggiungibile anche con attraverso una strada forestale che parte da Sporminore, passa a fianco delle rovine di Castel Sporo e il bus de la Spia.<\/p><p>Entrambe le malghe, particolarmente care agli abitanti di Sporminore e per questo curate e ben tenute, sono stare recentemente ristrutturate e liberamente accessibili.<\/p><p>Malga Sporminore (per i locali \u201cMalia Veza\u201d) si trova a quota 1930 m slm ed \u00e8 raggiungibile solamente a piedi percorrendo il \u201cSinter de le pegore\u201d da poco rimesso a nuovo.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"\"><div class=\"content-view-embed\">\n<div class=\"class-image\">\n    <div class=\"attribute-image\">\n    \n        \n    \n                                        \n\t\t\t\t                                                                                                    <img src=\"\/var\/sporminore\/storage\/images\/media\/images\/malga-pra-da-giovo_malia-nova\/81861-1-ita-IT\/Malga-Pra-da-Giovo_Malia-nova_medium.jpg\" width=\"200\" height=\"113\"  alt=\"Immagine decorativa\" title=\"Immagine decorativa\" \/>\n            \n    \n    \n    <\/div>\n\n     <\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":1537,"remoteId":"b452f9c4b81e9e404431ba938da57ffc","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1537","mainNodeId":"1033"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"malga Sporminore_malga vecchia.JPG","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-sporminore\/cosa-puoi-visitare\/le-malghe\/81850-1-ita-IT\/Le-Malghe.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"4608","height":"3456"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2106,"remoteId":"7dc326f896c35c3a039edc70f8f6794e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1430,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-06-25T10:20:43+02:00","modified":"2020-09-21T09:08:11+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"El Bus de la Spia"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2106"},"data":{"ita-IT":{"title":"El Bus de la Spia","abstract":"<p>Conosciuta dal Medioevo e studiata da Cesare Battisti, la grotta del Bus de la Spia, a Sporminore, \u00e8 stata esplorata a fondo dal 1900. Ma da alcuni anni il suo raro sistema idrologico \u00e8 al centro di rilievi pi\u00f9 accurati e difficili, quelli condotti in immersione da alcuni speleologi.<\/p>","descrizione":"<p>\nPer scoprire il segreto del Bus de la Spia, un fenomeno che rende unico questo cunicolo che sprofonda negli strati calcarei, occorre addentrarvisi per circa 400 metri. Si arriva al sifone pensile che, ad intervalli regolari, durante le 24 ore fa salire e scendere il livello interno dell'acqua a intervalli di alcune ore. E' un fenomeno suggestivo e molto raro. Quando si innesca, \u00e8 come se la grotta emettesse una sorta di muggito: l'acqua comincia a salire e a riempire la cavit\u00e0 . Poi, come si \u00e8 allagata, inizia a svuotarsi: l'acqua defluisce e il meandro sembra tornato nella sua oscura immobilit\u00e0 . Ma \u00e8 una calma apparente, perch\u00e9 esaurito un ciclo ne inizia un altro, per circa sei volte nelle 24 ore. Il cunicolo di accesso al sifone si riempie totalmente per circa 60 metri di lunghezza e un dislivello di circa 12 metri, informa il Catasto regionale delle grotte. Successivamente dopo un periodo di stasi, il sifone inizia lo svuotamento fino a ritornare al punto di partenza minimo. Lo chiamano doppio sifone intercalare intermittente ansimante&quot;, a causa dei rumori emessi dai vuoti d'aria durante il carico e lo scarico. Ma sono stati gli speleosub Mauro Bombardelli e Thomas Hofer ad esplorare per un lungo tratto il difficile sifone per circa 750 metri, ad una profondit\u00e0 di 86 metri. Grazie agli studi del geologo Andrea Borsato &quot;si legge nella scheda della grotta&quot; \u00e8 stato possibile determinare il collegamento della grotta con la sorgente dell'acqua Santa a Maurina (Spormaggiore), che ha portata media di 1000 litri al secondo e subisce fluttuazioni regolari simili a quelle riscontrate nel sifone del Bus della spia. Le immagini della cavit\u00e0 sono gi\u00e0 visibili in El Bus della Spia, un dvd realizzato dalla Blackfishtek dopo le immersioni subacquee, ma ora la Provincia ha incaricato una ditta specializzata di rilevare la cavit\u00e0 con la tecnica laser scanner e di effettuare delle riprese per un filmato divulgativo. Il lavoro \u00e8 stato affidato dal Servizio geologico alla Imageo srl di Torino, per 12.240 euro. La grotta &quot;si legge nella determinazione&quot; costituisce, tra l'altro, uno dei primi esempi di cavit\u00e0 naturale esplorata con intendimenti scientifici ed \u00e8 tuttora una delle mete pi\u00f9 frequentate per i suggestivi fenomeni legati ai movimenti del lago-sifone sul fondo.<br \/>\nAnche l'amministrazione comunale di Sporminore \u00e8 conscia dell'unicit\u00e0 della grotta, che \u00e8 chiusa da un cancello ed \u00e8 accessibile solo agli speleologi: Intendiamo valorizzarla &quot;spiega il sindaco Fabrizio Franzoi&quot; attraverso il progetto Geopark dell'Adamello Brenta. I gruppi di speleologi, fra l'altro, gi\u00e0 vi accompagnano scolaresche o persone interessate. In passato, l'imbocco era stato utilizzato dai signori del vicino castello di Sporo Rovina come magazzino viveri. <br \/>\nLo sviluppo totale del Bus de la Spia, secondo il Catasto regionale delle grotte di 1.070 metri: 320 metri per il tratto aereo, 750 per quello subacqueo. La grotta, sito di importanza comunitaria, si apre alla quota di 610 m nei calcari grigi del Monte Corona. La prima citazione dei primi del 1600, allorquando Marx Sittich von Wolkenstein la ricorda nel suo Landesbeschreibung von Sudtirol come un grande buco che sembra inoltrarsi molto sotto terra ma in cui nessuno si \u00e8 mai fidato di entrare.<br \/>La prima esplorazione scientifica \u00e8 di Cesare Battisti (1905).<\/p><p>La foto \u00e8 pubblicata per gentile concessione di Thomas Hofer<\/p>","tipo_luogo":[{"id":843,"remoteId":"15a982692407c100c9b0d6891d557018","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 turistica"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/843","mainNodeId":"720"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"foto di Thomas Hofer.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-sporminore\/cosa-puoi-visitare\/el-bus-de-la-spia\/18957-3-ita-IT\/El-Bus-de-la-Spia.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"3000","height":"1999"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":7904,"remoteId":"86178cf1752d239cebd781e04d37f325","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":5764,"ownerName":{"ita-IT":"Eccher Jennifer"},"mainNodeId":7025,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2020-09-20T17:05:40+02:00","modified":"2020-09-21T09:18:49+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello Sporo Rovina"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7904"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castello Sporo Rovina","abstract":"<p>Il castello di Sporo-Rovina sorge sul versante sinistro della valle dello Sporeggio lungo l\u2019antica via \u201cTraversara\u201d che collegava l\u2019Anaunia con le Giudicarie e insieme a castel Belfort chiudeva la valle verso Sud.<\/p>","descrizione":"<p>Una pittura murale nei Nuovi Palazzi Spaur di Sporminore ci consente di ricostruire questo grande maniero, che era costituito da numerosi volumi, compresa una chiesa e ben quattro torri angolari oltre al mastio principale. Del castello rimane visibile solo la maestosa torre pentagonale ed una serie di elementi minori rappresentati da tratti di mura e parti secondarie.<\/p><p>Da Sporo Rovina \u00e8 possibile entrare in contatto visivo con altri castelli della parte bassa della valle, in particolare castel Belfort, la torre della Visione, castel S. Pietro, castel Thun, castel Belasi e, marginalmente castel Corona.<\/p><p>La torre pentagonale, con probabilit\u00e0 il pi\u00f9 antico edificio della valle dello Sporeggio, per essere ben difesa presentava verso la strada un angolo di grande spessore murario; l\u2019interno invece era di quattro lati.<\/p><p>Di Castel Sporo, o castel Sporo-Rovina o Castel S. Anna, dal nome della cappellina che sorgeva sul colle stesso, troviamo le prime tracce a partire dal 1165 quando su di un documento viene nominato un Antonio da Sporo.<\/p><p>La giurisdizione di Sporo era molto ambita per la sua posizione di controllo su un tracciato di grande frequentazione. Questa fu la ragione fondamentale per cui principato vescovile trentino e contea del Tirolo se ne contesero aspramente  i possedimenti fin dai primi decenni del 1200.<\/p><p>Nel 1312 la giurisdizione di Sporo entr\u00f2 in possesso di Volcmaro di Burgstall, la cui casata assunse ben presto il nome tedeschizzato di Spaur.<\/p><p>Un episodio dai contorni del \u201cgiallo storico\u201d avvenuto nel maniero fu il decesso improvviso del Principe Vescovo Giorgio I di Liechtenstein la notte tra il 19 ed il 20 agosto del 1419. Il segreto di quella morte, protetto dalle mura ripiegate su se stesse oramai coperte di terra, erba e fragoline di bosco, \u00e8 ancora l\u00ec, sul dosso degli sparvieri, sepolto sotto sei secoli di storia, in attesa che un romanziere ne sveli finalmente il mistero.<\/p><p><em>(Con brani  tratti dal libro \u201cSporminore segni e memorie\u201d, Fabio Bartolini, William Belli, Tiziana Rusconi, ed. Arti Grafiche Saturnia,  2000)<\/em><\/p><p>Nella foto i ruderi del castello e la ricostruzione di come poteva apparire all\u2019epoca.<\/p><p>(Nel fotomontaggio \u00e8 stato utilizzato il modellino realizzato qualche anno fa dal \u201cgruppo presepio\u201d dell\u2019A.Vo.S. di Sporminore guidato da Alberto Stefani)<\/p>\n<div class=\"\"><div class=\"content-view-embed\">\n<div class=\"class-image\">\n    <div class=\"attribute-image\">\n    \n        \n    \n                                        \n\t\t\t\t                                                                                                    <img src=\"\/var\/sporminore\/storage\/images\/media\/images\/ricostruzione-castello-min4\/81891-1-ita-IT\/ricostruzione-castello-min_medium.jpg\" width=\"200\" height=\"139\"  alt=\"Immagine decorativa\" title=\"Immagine decorativa\" \/>\n            \n    \n    \n    <\/div>\n\n     <\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"castel sporo rovina ok.jpg","url":"\/var\/sporminore\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-sporminore\/cosa-puoi-visitare\/castello-sporo-rovina\/81804-1-ita-IT\/Castello-Sporo-Rovina.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"3264","height":"2448"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[{"id":7905,"remoteId":"70faef2f460ac3483239b5ef6fc0eb1a","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.sporminore.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7905","mainNodeId":"7024"}]}}}],"facets":[]}