{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/search\/classes+%27luogo%27+offset+30","totalCount":48,"searchHits":[{"metadata":{"id":1942,"remoteId":"b51de1d2f4b4ff29d5ec2d7e84c9a901","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1293,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-22T17:15:42+02:00","modified":"2017-03-20T17:14:33+01:00","languages":["eng-GB","ger-DE","ita-IT"],"name":{"eng-GB":"Chiesa pievana di S. Maria Assunta","ger-DE":"Chiesa pievana di S. Maria Assunta","ita-IT":"Chiesa pievana di S. Maria Assunta"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1942"},"data":{"eng-GB":{"title":"Chiesa pievana di S. Maria Assunta","abstract":"<p>La prima menzione documentaria relativa alla chiesa pievana di Mezzocorona risale al <b>17 luglio 1199<\/b>. Si tratta dell\u2019investitura fatta dal vescovo di Trento Corrado da Beseno (1189-1205) ad Albertino e Manfredino di Tono del Dosso delle Visioni per costruirvi un castello.<\/p>","descrizione":"<p><b>Parish church of Santa Maria Assunta (Our Lady of the Assumption)<\/b><\/p><p>The first document referring to the Parish Church of Mezzocorona dates back to <b>17 July 1199<\/b>. It was an authorisation granted by the Bishop of Trento, Corrado da Beseno (1189-1205), to Albertino and Manfredino di Tono to build a castle on the Dosso delle Visioni.<\/p><p>This document was signed in the Church of Mezo (<i>in ecclesia de Meze<\/i>).<\/p><p>Despite the general name Mezo or Mez, which at the time comprised the area on both the right and left side of the Noce River, scholars are convinced that said church is the one in Mezzocorona, to which all later documents about the parish church refer.<\/p><p>In 1217, the parish church was dedicated to Santa Maria; the document dated Trento 2<sup> <\/sup>December 1217 regards a dispute between Rodegerio, the parish priest of Mez, and Nicol\u00f2, a priest from the Church of San Floriano, over some tithes.<\/p><p>This document provides the first and most important information about the Parish Church of Santa Maria in Mezzocorona.<\/p><p>The Bishop of Trento, Federico Vanga, settled a quarrel between Rodegerio, the parish priest of Mez, and Nicol\u00f2, a priest from the Church of San Floriano, over some tithes (<i>Rodegerium plebanum ecclesiae Sanctae Mariae plebis de Mezo<\/i>).<\/p><p>Here we find the first mention of the parish, the consecration of the Baptismal Church to Santa Maria and the name of the first parish priest we know of.<\/p><p>Rodegerio, the parish priest of Mez, is to be identified with the son of an important figure belonging to the Mez family (of Mezzocorona) who shared the same name and is mentioned in several documents of the early 13th century, where he is also named as canon of Bressanone although it is unlikely to be the canon himself.<\/p><p>The archpriest of Mez, mentioned in a document from 1222 and in all the works regarding the parish of Mezzocorona, is the result of a mistaken interpretation of the document, so the next parish priest is not mentioned until 1271 when Giacomo, canon of the cathedral and parish priest of Mez, is referred to.<\/p><p>Starting from the second half of the 13th century, there are more and more references in documents; particularly interesting are those on parchments from the Thun archive of Castel Bragher: besides figures from the parish of Mez, the Church of San Gottardo in the Castello della Corona is mentioned for the first time in 1278.<\/p><p>The present-day archpriest church of Mezzocorona, dedicated to Santa Maria Assunta, was built on the site of the Gothic church that was demolished in 1862.<\/p><p>Based on the plans regarding the earlier churches that came to light during the demolition and that were identified by the surveyor, Luigi Dorigati, it is possible to have an idea of how the various holy buildings developed throughout the centuries up to today\u2019s cathedral.<\/p><p>In 1475, following the request of Gasparo Aichner, some cardinals issued an edict dated Rome, 2 December, granting indulgence to anyone who visited the church and left an offer to contribute to the reconstruction work.<\/p><p>In 1494, the church was expanded; further work carried out at the time of Bernardo Clesio made it necessary to consecrate the church anew, on 26 April 1539. The Chapel of S. Nicol\u00f2 was then built, perhaps in honour of Nicol\u00f2 Firmian.<\/p><p>In 1749 the church featured five altars; the carved and gilded wooden high altar was consecrated on 21 December of that year by the coadjutor Bishop Leopold Ernst von Firmian and was then replaced in 1799 with a marble one.<\/p><p>Given the need for a church able to meet the needs of a larger population, in 1861 the parish priest, Don Luigi Grandi, entrusted the architect Leopoldo de Claricini to draw up a project; following the demolition of the old church, the first stone was laid on 19 October 1862.<\/p><p>Once the work was finished, the parish priest consecrated the church on 23 December 1866, and the first mass was celebrated on 1 January 1867.<\/p><p>On 3 November 1867, the church was consecrated by the Prince Bishop de Riccabona; the building was renovated in 1967 in accordance with the liturgical norms of the II Vatican Council by Don Leone Parisi, and on 10 December of the same year, the Archbishop of Trento, Alessandro Maria Gottardi, consecrated the new high altar during the solemn celebrations of the centenary of the church.<\/p><p>Other work, such as the reconstruction of the roof, the internal and external painting and the new lighting system, was carried out in recent times.<\/p><p><i>Bibliography<\/i><\/p><p>L. Melchiori: <i>Pieve Santa Maria Mezzocorona:<\/i> <i>1199 \u2013 1999<\/i>, Mezzocorona 1999<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.21679,"longitude":11.119249,"address":"Piazza della Chiesa, 21 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"La-chiesa-parrocchiale_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/chiesa-pievana-di-s.-maria-assunta\/19320-1-ita-IT\/Chiesa-pievana-di-S.-Maria-Assunta.jpg","alt":"Foto Cupola e campanile della Chiesa - foto G. Carli","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza della Chiesa, 21 - Mezzocorona","url":"http:\/\/www.parrocchie.it\/mezzocorona\/mariaassunta\/|www.parrocchie.it","email":"parrocchiasma.tn@virgilio.it","telefono":"0461 603781","galleria":[]},"ger-DE":{"title":"Chiesa pievana di S. Maria Assunta","abstract":"<p>La prima menzione documentaria relativa alla chiesa pievana di Mezzocorona risale al <b>17 luglio 1199<\/b>. Si tratta dell\u2019investitura fatta dal vescovo di Trento Corrado da Beseno (1189-1205) ad Albertino e Manfredino di Tono del Dosso delle Visioni per costruirvi un castello.<\/p>","descrizione":"<p><b>Die Pfarrkirche von S. Maria Assunta (Heilige Maria)<\/b><\/p><p>Das erste schriftliche Zeugnis \u00fcber die Pfarrkirche von Mezzocorona stammt vom <b>17. Juli 1199<\/b>. Es handelt sich um die Beauftragung von Albertino und Manfredino  di Tono del Dosso delle Visioni durch den Bischof von Trient Corrado di Beseno (1189-1205), sich ein Schloss zu bauen.<\/p><p>Demnach wurde das Dokument der Investitur in der Kirche von Mezo \u201ein ecclesia de Meze\u201c unterzeichnet.<\/p><p>\nObwohl die allgemeine Bezeichnung Mezo oder Mez sich in dieser Zeit auf das Land rechts und links des Flusses Noce bezieht, ordnen die Historiker die obengenannte Kirche sowie die folgende Dokumentierung im Zusammenhang mit der Pfarrgemeinde eindeutig Mezzocorona zu.<br \/>Im Jahre 1217 finden sich  dann die ersten Zeugnisse  mit namentlicher Erw\u00e4hnung  der Pfarrkirche Santa Maria Assunta.<\/p><p>\nDas betreffende Dokument verfasst in Trient datiert vom 2. Dezember 1217 und beschreibt einen Streit zwischen Pfarrer Rodegerio von Mez und dem Pfarrer Nicol\u00f2 der Kirche von San Floriano \u00fcber einige der damals \u00fcblichen Abgaben.<br \/>Dieses Dokument bietet uns erste wichtige Informationen \u00fcber die Pfarrkirche von S. Maria Assunta in Mezzocorona.<\/p><p>Der Bischof von Trient Federico Vanga beurteilt den Streit zwischen Rodegerio, Pfarrer von Mez, und Nicol\u00f2, Pfarrer der Kirche von San Floriano, \u00fcber  Steuern. (\u201cRodegerium plebanum ecclesiae Sanctae Mariae plebis de Mezo\u201d).<\/p><p>Hier findet sich die erste namentliche Erw\u00e4hnung der Taufkirche Santa Maria und des ersten uns bekannten Pfarrers.<\/p><p>Es handelt sich hierbei um Rodegerio, Pfarrer von Mez, Mitglied einer Familie Mezzocoronas und Sohn der wichtigen Pers\u00f6nlichkeit gleichen Namens, welche in verschiedenen Dokumenten Anfang des 13. Jahrhunderts auch Kanonikus von Brixen genannt wird.<\/p><p>Als weniger wahrscheinlich gilt die Annahme, dass es sich bei diesen beiden Pers\u00f6nlichkeiten um ein und dieselbe handelt.<\/p><p>Der Erzpriester von Mez, welcher in einem Dokument  aus dem Jahre 1222  und auch  in allen Arbeiten \u00fcber die Pfarrkirche von Mezzocorona erw\u00e4hnt wird, ist das Ergebnis der falschen Interpretation des Dokumentes. Erst 1271 wird  mit Giacomo der n\u00e4chste Kanonikus der Kathedrale und Pfarrkirche von Mezzocorona erw\u00e4hnt.<\/p><p>Ab der zweiten H\u00e4lfte des 13. Jahrhunderts finden sich h\u00e4ufiger Dokumentationen; von  besonderem Interesse sind hier die auf Pergament geschriebenen Texte aus dem Archiv Thun von Schloss Bragher, in welchen, au\u00dfer der Erw\u00e4hnung von Pers\u00f6nlichkeiten der Pfarrkirche von Mez, im Jahre 1278 zum ersten Mal die Kirche San Gottardo  im Castello della Corona genannt wird.<\/p><p>Die heutige Kirche des Erzpriesters von Mezzocorona, S. Maria Assunta gewidmet, wurde dort gebaut, wo das alte heilige Geb\u00e4ude in gotischem Stil 1862 zerst\u00f6rt wurde.<\/p><p>Die verschiedenen antiken Baupl\u00e4ne der Kirche, die w\u00e4hrend des Abrisses vom Geometer Luigi Dorigati entdeckt  wurden, geben Einsicht \u00fcber Jahrhunderte der architektonischen Entwicklung der verschiedenen heiligen Geb\u00e4ude bis hin zum gro\u00dfen aktuellen Tempel.<\/p><p>Auf Bitten von Gasparo Aichner gew\u00e4hrten einige Kardin\u00e4le mit der Bulle von Rom datierend am 02. Dezember 1475 demjenigen Ablass, der die Kirche besuchte und f\u00fcr deren Wiederaufbau spendete.<\/p><p>Im Jahre 1494 wurde ein Ausbau der Kirche registriert; weitere Vergr\u00f6\u00dferungen zur Zeit des Kardinals Bernardo Clesio machten eine erneute Weihe notwendig, welche am 26. April 1539 stattfand. Neben der Kirche entstand die Kapelle S. Nicol\u00f2, wahrscheinlich gebaut zu Ehren von Nicol\u00f2 Firmian.<\/p><p>Im Jahre 1749 hatte die Kirche f\u00fcnf Altare; der gr\u00f6\u00dfte und wichtigste Altar war aus geschnitztem und vergoldetem Holz gearbeitet und wurde am 21. Dezember desselben Jahres vom Bischofgehilfen Leopoldo Ernesto Firmian geweiht und dann 1799 durch einen Altar aus Marmor ersetzt.<\/p><p>Auf Grund des Bev\u00f6lkerungswachstums wurde im 19. Jahrhundert eine gr\u00f6\u00dfere Kirche gebraucht.<\/p><p>Pfarrer Don Luigi Grandi beauftragte 1861 den Architekten Leopoldo de Claricini mit der Umsetzung des Projektes; nach dem Abriss der alten Kirche wurde am 19. Oktober 1862 der Grundstein gesetzt. Nach Beendigung der Bauarbeiten segnete der Pfarrer die neue Kirche am 23. Dezember 1866 um am 1. Januar 1867 die erste heilige Messe zu zelebrieren und am 3. November 1867 vollzog der F\u00fcrstbischof von Riccabona die Weihe des Geb\u00e4udes.<\/p><p>Im Jahre 1967 wurde die Kirche von Don Leone Parisi gem\u00e4\u00df den liturgischen Normen des Vatikans renoviert und am 10. Dezember desselben Jahres wurde von Allessandro Maria Gottardi, Erzbischof  von Trient, w\u00e4hrend der Feierlichkeiten zum 100. Geburtstag des Geb\u00e4udes die Weihe desselben vollzogen.<\/p><p>Weitere Arbeiten wie zum Beispiel die Renovierung des Daches, der Au\u00dfen- und Innenanstrich und die Erneuerung der Beleuchtung wurden vor kurzem durchgef\u00fchrt.  <\/p><p>\n<b>BIBLIOGRAFIE<\/b><br \/><i>L. Melchiori: Pieve Santa Maria Mezzocorona: 1199 \u2013 1999, Mezzocorona 1999<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.21679,"longitude":11.119249,"address":"Piazza della Chiesa, 21 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"La-chiesa-parrocchiale_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/chiesa-pievana-di-s.-maria-assunta\/19320-1-ita-IT\/Chiesa-pievana-di-S.-Maria-Assunta.jpg","alt":"Foto Cupola e campanile della Chiesa - foto G. Carli","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza della Chiesa, 21 - Mezzocorona","url":"http:\/\/www.parrocchie.it\/mezzocorona\/mariaassunta\/|www.parrocchie.it","email":"parrocchiasma.tn@virgilio.it","telefono":"0461 603781","galleria":[]},"ita-IT":{"title":"Chiesa pievana di S. Maria Assunta","abstract":"<p>La prima menzione documentaria relativa alla chiesa pievana di Mezzocorona risale al <b>17 luglio 1199<\/b>. Si tratta dell\u2019investitura fatta dal vescovo di Trento Corrado da Beseno (1189-1205) ad Albertino e Manfredino di Tono del Dosso delle Visioni per costruirvi un castello.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl documento di investitura \u00e8 stipulato nella chiesa di Mezo, \u201cin ecclesia de Meze\u201d.<br \/>\nPur essendo generica la denominazione Mezo o Mez, che in questo periodo sta ad indicare il territorio sia sulla sponda destra che su quella sinistra del Noce, gli studiosi indicano con certezza che la chiesa in oggetto \u00e8 quella di Mezzocorona, cui tutti i documenti successivi relativi alla pieve fanno riferimento.<br \/>\nNel 1217 troviamo titolata la pieve a Santa Maria; il documento datato Trento 2 dicembre 1217 riguarda una lite tra Rodegerio, pievano di Mez, e Nicol\u00f2 prete della chiesa di san Floriano, a proposito di alcune decime.<br \/>Questo documento ci fornisce i primi e pi\u00f9 importanti dati relativi alla Pieve di santa Maria a Mezzocorona.<\/p>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/chiesa-parrocchiale_imagelarge\/19331-1-ita-IT\/Chiesa-Parrocchiale_imagelarge_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 193px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Il vescovo di Trento Federico Vanga giudica una lite tra Rodegerio, pievano di Mez, e Nicol\u00f2 prete della chiesa di san Floriano, a proposito di alcune decime ( \u201cRodegerium plebanum ecclesiae Sanctae Mariae plebis de Mezo\u201d).<\/p><p>Qui troviamo la prima menzione della pieve, la titolazione della chiesa battesimale a Santa Maria e il nome del primo pievano a noi noto.<\/p><p>Rodegerio, pievano di Mez, \u00e8 da identificarsi nel figlio di quell\u2019importante personaggio, membro della famiglia dei Mez (di Mezzocorona) pure lui di nome Rodegerio, nominato in molti documenti dei primi del Duecento dove viene indicato anche come canonico di Bressanone, meno probabile invece che sia il canonico stesso.<\/p><p>L'arciprete di Mez, riportato in un documento del 1222 e citato in tutti i lavori riguardanti la pieve di Mezzocorona, \u00e8 frutto di un\u2019errata lettura del documento, pertanto per trovare un altro pievano bisogna giungere fino al 1271, quando viene menzionato Giacomo, canonico della cattedrale e pievano di Mez.<\/p><p>A partire dalla seconda met\u00e0 del Duecento si intensificano le menzioni documentarie; di particolare interesse quelle riportate in pergamene provenienti dall\u2019archivio Thun di Castel Bragher, dove, oltre ad essere citati personaggi della pieve di Mez, nel 1278 troviamo nominata per la prima volta la chiesa di san Gottardo nel castello della Corona.<\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/chiesa-di-mezzocorona_imagelarge\/19335-1-ita-IT\/Chiesa-di-Mezzocorona_imagelarge_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 193px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>\nL\u2019attuale chiesa arcipretale di Mezzocorona, dedicata a S.Maria Assunta, \u00e8 stata edificata sul luogo ove sorgeva l\u2019antico edificio sacro in stile gotico demolito nel 1862.<br \/>\nLe diverse piante relative alla chiese pi\u00f9 antiche messe in luce durante la demolizione e rilavate dal geometra Luigi Dorigati danno un\u2019idea dello sviluppo assunto dai diversi edifici sacri attraverso i secoli fino al grande tempio attuale.<br \/>\nNel 1475 su preghiera di Gasparo Aichner, alcuni cardinali con bolla datata Roma 2 dicembre concessero l\u2019indulgenza a chi visitava la chiesa e faceva della offerte per la ricostruzione della stessa.<br \/>Nel 1494 si registra un ingrandimento della chiesa; altri lavori eseguiti al tempo del cardinale Bernardo Clesio resero necessaria una nuova consacrazione che venne fatta il 26 aprile 1539. Alla chiesa era annessa la cappella di S.Nicol\u00f2, eretta forse in onore di Nicol\u00f2 Firmian.<\/p><p>La chiesa nel 1749 aveva cinque altari ; l\u2019altare maggiore di legno intagliato e dorato, consacrato il 21 dicembre di quell\u2019anno dal vescovo coadiutore Leopoldo Ernesto Firmian, fu sostituito nel 1799 con uno di marmo.<\/p>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/chiesa-s.-maria-assunta_imagelarge\/19339-1-ita-IT\/Chiesa-S.-Maria-Assunta_imagelarge_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Vista la necessit\u00e0 di un edificio sacro pi\u00f9 rispondente alle necessit\u00e0 dell\u2019accresciuta popolazione, il parroco don Luigi Grandi nel 1861 diede incarico all\u2019architetto Leopoldo de Claricini di eseguirne il progetto; terminata la demolizione della vecchia chiesa, il 19 ottobre 1862 fu posta la prima pietra.<\/p><p>\nTerminati i lavori, il 23 dicembre 1866 il parroco benedisse la chiesa e il primo gennaio 1867 venne celebrata la prima s.Messa.<br \/>Il 3 novembre 1867, l\u2019edificio fu consacrato dal Principe Vescovo de Riccabona; nel 1967 la chiesa fu rinnovata, secondo le norme liturgiche del Concilio Vaticano II, da don Leone Parisi e il 10 dicembre dello stesso anno l\u2019arcivescovo di Trento Alessandro Maria Gottardi consacr\u00f2 il nuovo altare maggiore, nella solenne celebrazione del centenario della chiesa.<\/p><p>Altri lavori, quali il rifacimento del tetto, la tinteggiatura esterna ed interna, la nuova illuminazione sono dei giorni nostri.<\/p><p>\n<i><b>BIBLIOGRAFIA<\/b><\/i><br \/><i>L. Melchiori: Pieve Santa Maria Mezzocorona: 1199 \u2013 1999, Mezzocorona 1999<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.21679,"longitude":11.119249,"address":"Piazza della Chiesa, 21 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"La-chiesa-parrocchiale_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/chiesa-pievana-di-s.-maria-assunta\/19320-1-ita-IT\/Chiesa-pievana-di-S.-Maria-Assunta.jpg","alt":"Foto Cupola e campanile della Chiesa - foto G. Carli","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza della Chiesa, 21 - Mezzocorona","url":"http:\/\/www.parrocchie.it\/mezzocorona\/mariaassunta\/|www.parrocchie.it","email":"parrocchiasma.tn@virgilio.it","telefono":"0461 603781","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1963,"remoteId":"e659bf0e54aa05cc1ca1dd26bee7adc9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1311,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T11:28:05+02:00","modified":"2015-04-23T11:28:05+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentiero Mezzocorona - Monte"},"parentNodes":[1310],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1963"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sentiero Mezzocorona - Monte","abstract":"<p>Sentiero che dal centro abitato di Mezzocorona conduce al Monte<\/p>","descrizione":"<p>\n<b>Sentiero <\/b>n. 500<br \/><b>Dislivello <\/b>m. 635<\/p><p>E' la principale e pi\u00f9 breve via di accesso al Monte; percorso molto frequentato in tutte le stagioni. E' inoltre il primo tratto del lungo sentiero, segnavia 500, che collega Mezzocorona con Merano. Dalla stazione a valle della funivia (m.256) il percorso segue la ripida strada che conduce alla Grotta della Madonna. Dove la strada spiana, nei pressi di una fontanella, l'itinerario imbocca il sentiero che ora sale nel bosco con numerose svolte, superata una fascia rocciosa (clape de l'asen, panorama) si avvicina alla parete costeggiandola fino ad arrivare al capitello di S.Antonio. Il sentiero si affaccia a tratti sulla profonda Val del Piaget e rimontando diverse balze rocciose conduce fino al panoramico pulpito sommitale dove \u00e8 posta una grande croce, da qui in pochi minuti raggiunge il Monte (m. 891). <\/p><p><b>Tempi di percorrenza:<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>Mezzocorona (dalla funivia) - Monte: ore 1.30<\/li>\n\n<li>Difficolt\u00e0: EE- escursionisti esperti. La seconda parte dell'itinerario richiede attenzione, in particolare in discesa, per qualche tratto esposto sulle balze rocciose sommitali e lungo la Val del Piaget.<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.215344,"longitude":11.119918,"address":"Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1964,"remoteId":"f681bab93be19ddaca1cf1571dd57600","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1312,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T11:30:55+02:00","modified":"2016-02-02T12:09:53+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Burrone Giovanelli"},"parentNodes":[1310],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1964"},"data":{"ita-IT":{"title":"Burrone Giovanelli","abstract":"<p>Via attrezzata con dislivello di 650 metri che si inerpica lungo una selvaggia gola fra le pareti del Monte di Mezzocorona.<\/p>","descrizione":"<p>\n<b>Sentiero<\/b> n.<b> <\/b>505 <br \/><b>Dislivello <\/b>m. 629<\/p><p>Il Burrone Giovannelli \u00e8 un noto percorso attrezzato che dalla localit\u00e0 Ischia di Mezzocorona porta al Monte attraverso una profonda spaccatura nella montagna. Dalla localit\u00e0 Ischia, a 2 km. da Mezzocorona (parcheggio), un ripido sentiero risale lo zoccolo roccioso fino alla base della parete strapiombante per poi proseguire all'interno della profonda forra (la parte iniziale del sentiero pu\u00f2 essere pi\u00f9 interessante seguendo la &quot;variante difficile&quot; segnavia 505A che con una lunga scala permette di superare un risalto roccioso nei pressi di una cascata). Funi, staffe e scalette agevolano il percorso in un ambiente di grande suggestione. Dopo aver oltrepassato una grande cascata ed avere superato alcuni risalti rocciosi, una lunga scala permette di uscire dalla forra ed inoltrarsi nel bosco fino a raggiungere la loc. Bait dei Manzi (m. 858) con bivacco sempre aperto. Seguendo la strada forestale (segnavia 506) si arriva al Monte di Mezzocorona (m. 891), mentre nella direzione opposta la Strada delle Longhe scende al punto di partenza.<\/p><p><b>Tempi di percorrenza:<\/b><\/p>\n<ol>\n\n<li>Mezzocorona paese - localit\u00e0 Ischia: ore 0.30 a piedi o 5 minuti in auto<\/li>\n\n<li>localit\u00e0 Ischia - Bait dei Manzi: ore 2.00 (+ 0,40 per arrivare alla localit\u00e0 Monte)<\/li>\n\n<\/ol>\n<p><b>Note:<\/b> difficolt\u00e0 EEA escursionisti esperti con attrezzatura. Percorso attrezzato, le lunghe scale richiedono fermezza di piede e assenza di vertigini. Obbligatori casco e kit completo da ferrata. <\/p><p><b>N.B.: <\/b>da &quot;Bait dei Manzi&quot; \u00e8 possibile raggiungere attraverso il sentiero nr. 506 il &quot;Bait dei Aiseli&quot; (mt. 1416) e da qu\u00ec collegarsi al sentiero nr. 500 che porta a Cima Roccapiana (vedi sezione giro delle cime) o scendere nuovamente al Monte percorrendo il sentiero 500 in discesa.<\/p><p>Tempi di percorrenza (Bait Manzi - Bait Aiseli) ore 1,30. Dislivello in salita mt. 550. Difficolt\u00e0 escursionistico.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.173243,"longitude":11.105461,"address":"localit&agrave; Ischia di Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"http:\/\/www.pianarotaliana.it\/Scopri-ed-Esplora\/Monte-di-Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1965,"remoteId":"0fd7106864c42b2695a6f03d302f4254","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1313,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T11:32:13+02:00","modified":"2016-08-16T12:29:22+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Strada delle Longhe"},"parentNodes":[1310],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1965"},"data":{"ita-IT":{"title":"Strada delle Longhe","abstract":"<p>Ripida strada lastricata che porta al Monte partendo dalla localit\u00e0 Ischia di Mezzocorona.<\/p><p>La percorrenza dei veicoli (4x4) \u00e8 disciplinata dall'ordinanza sindacale nr. 35 - prot. nr. 5793 dd. 10 maggio 2011:<\/p><p>Fra le altre cose vi \u00e8 il divieto di transito a tutti i veicoli per tutta la strada &quot;delle Longhe&quot; nel tratto Ischia-Kraun nei sottoindicati orari e periodi:<\/p><p>- mese di aprile, maggio, giugno e luglio nei giorni di domenica e festivi dalle ore 9,00 alle ore 18,00;<\/p><p>- mese di agosto nei giorni di sabato, domenica e festivi dalle 9,00 alle 18,00<\/p>","descrizione":"<p>L'unica strada che collega il Monte con Mezzocorona; la ripidezza del percorso la rende adatta ai soli mezzi fuoristrada (la circolazione \u00e8 per\u00f2 regolamentata). Costituisce anche una alternativa per la salita al Monte rispetto ai tradizionali sentieri del Burrone Giovanelli o del sentiero n. 500. Dalla localit\u00e0 Ischia m. 227 (parcheggio nei pressi dell'inizio del sentiero per Burrone Giovanelli o presso il laghetto) il percorso prosegue sulla strada in mezzo ai vigneti in direzione della Rocchetta. Attraversato un incrocio continua sulla strada in salita, trovando una sbarra con le limitazioni alla circolazione. Dopo poco l'asfalto lascia il posto ai caratteristici &quot;smoleri&quot; in porfido con il percorso che diventa via via sempre pi\u00f9 ripido e panoramico. Dopo la &quot;cros&quot; culmine della pendenza, la strada ritorna nel bosco proseguendo con pendenze pi\u00f9 moderate e qualche tratto pianeggiante, passando alta sopra la gola del Burrone Giovanelli, fino al Bait dei Manzi (m. 858). Da li seguendo sempre la strada forestale (segnavia 506) raggiunge il Monte (m. 891) attraverso il bosco della &quot;Las&quot;.<\/p><p><b>Dislivello: <\/b>in salita m. 700<\/p><p><b>Tempi di percorrenza: <\/b>dalla localit\u00e0 Ischia al Bait dei Manzi ore 1,30 (+ 0,40 per arrivare al Monte)<\/p><p><b>Difficolt\u00e0:<\/b> E - escursionistico<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.173243,"longitude":11.105461,"address":"localit&agrave; Ischia di Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1966,"remoteId":"a4296f9b24fd2805ac952159d3fa18e8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1314,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T11:34:49+02:00","modified":"2015-04-23T11:34:49+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monte - Malga Kraun"},"parentNodes":[1310],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1966"},"data":{"ita-IT":{"title":"Monte - Malga Kraun","abstract":"<p>Rilassante passeggiata tra i boschi, in gran parte su strada sterrata, dalla localit\u00e0 Monte agli ampi prati di Malga Kraun<\/p>","descrizione":"<p>L'itinerario segue per lunghi tratti la strada forestale che conduce a Malga Kraun (m. 1222), rifugio con apertura stagionale (cucina tipica trentina con possibilit\u00e0 di pernottamento <a href=\"http:\/\/www.rifugiomalgakraun.it\/\" title=\"vai a http:\/\/www.rifugiomalgakraun.it\" target=\"_blank\">www.rifugiomalgakraun.it <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a>). Dal Monte di Mezzocorona (m. 891) il percorso passa nei pressi dell'albergo Tre Cime e del grande tronco di tiglio schiantato. Oltrepassate le ultime case, la strada costeggia la profonda Val del Piaget e si alza fino al pianoro boscoso della &quot;Plon&quot;. Il percorso in diversi tratti, (tutti ben segnalati) lascia la strada forestale per seguire il sentiero ora n. 507. Raggiunta la Val Freda una ultima deviazione risparmia la discesa e la risalita della parte alta della stessa. Ritornato sulla strada forestale, il percorso, prosegue in salita fino ai prati della malga che si scorge in posizione panoramica. Dopo qualche tratto nel bosco la strada prosegue nei pascoli raggiungendo il Rifugio Malga Kraun (m. 1.222). Poco prima di arrivare all'ampio pascolo, nei pressi di una curva, una deviazione (indicazioni) porta a seguire il sentiero &quot;Magia del bosco&quot; che si snoda fra sculture in legno fino ai resti monumentali dell'albero a candelabro di Malga Kraun e, di l\u00ec in breve al rifugio.<\/p><p>\n<b>Sentiero<\/b> n. 500 - 507<br \/>\n<b>Dislivello<\/b> monte - malga Kraun m. 350<br \/><b>Tempi di percorrenza<\/b>:<\/p>\n<ol>\n\n<li>Monte \u2013 Malga Kraun: ore 1.30 (poco pi\u00f9 seguendo il sentiero &quot;magia del bosco&quot;)<\/li>\n\n<li>Difficolt\u00e0: E - escursionistico<\/li>\n\n<\/ol>\n<p><b>Note:<\/b> Da Malga Kraun si pu\u00f2 raggiungere la panoramica Cima Roccapiana (m. 1873) <b>Dislivello<\/b> m. 650 - <b>Tempi:<\/b> ore 1,45 - <b>Difficolt\u00e0<\/b> EE- escursionisti esperti (segnavia 518)<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.223852,"longitude":11.119151,"address":"localit&agrave; Monte - Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1967,"remoteId":"1c8befa6c728c401f4dedd9d2864ba6e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1315,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T11:37:03+02:00","modified":"2015-04-23T11:37:03+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cima Roccapiana (Giro delle Cime)"},"parentNodes":[1310],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1967"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cima Roccapiana (Giro delle Cime)","abstract":"<p>Lunga camminata su sentiero, che da Mezzocorona porta fino a Cima Roccapiana la vetta pi\u00f9 alta delle Cime di Vigo<\/p>","descrizione":"<p>\n<b>Sentiero <\/b>n. 500 - 518 - 507<br \/><b>Dislivello<\/b> in salita e in discesa metri 1.000<\/p><p>Lungo itinerario circolare che porta a scoprire ampi panorami sulla Valle dell'Adige e sulla Valle di Non. Da Cima Roccapiana (mt. 1873) veduta a 360\u00b0 su tutti i pi\u00f9 importanti gruppi montuosi del Trentino Alto Adige. <\/p><p>Dalla localit\u00e0 Monte (mt. 891) il sentiero nr. 500 conduce fino alla localit\u00e0 Plon, dove si stacca dalla strada forestale per proseguire fino al Bait dei Aiseli (mt. 1416), il sentiero nr. 500 prosegue in direzione di Malga Bodrina (mt. 1566), da qui, sempre con vista sulla Valle di Non, si raggiunge la Cima Roccapiana (mt. 1873). Dalla Cima il sentiero nr. 518 cala ripidamente sul versante della Valle dell'Adige fino alla sottostante  Malga Kraun (mt. 1222), da qui il segnavia nr. 507 porta nuovamente alla localit\u00e0 Monte.<\/p><p>\n<b>Tempi di percorrenza:<\/b> il giro completo richiede circa ore 6<br \/><b>Difficolt\u00e0:<\/b> EE (escursionisti esperti). La lunghezza del percorso, i ripidi pendii attraversati per raggiungere Malga Bodrina, la discesa verso Malga Kraun richiedono la dovuta attenzione. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.223852,"longitude":11.119151,"address":"localit&agrave; Monte - Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1970,"remoteId":"80470418e8a4507a2715bb31851c2fc0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1318,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T11:54:00+02:00","modified":"2016-10-05T13:51:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro Polivalente Sottodossi"},"parentNodes":[610,609],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1970"},"data":{"ita-IT":{"title":"Centro Polivalente Sottodossi","abstract":"<p>Un edificio pensato per i giovani e le famiglie, siano essi frequentatori del <b>centro sportivo<\/b> o del <b>Centro Giovanile<\/b>. Proprio per questo, accentuando lo scopo educativo oltre che ricreativo che la struttura persegue, l'amministrazione ha deciso di porre l'accento sulle caratteristiche di sostenibilit\u00e0 che l'edificio deve possedere, a partire dall'<b>approccio bioclimatico alla progettazione<\/b>, passando attraverso l'utilizzo di sistemi solari passivi e strategie integrate per il risparmio delle risorse, per finire con la scelta dei materiali impiegati per la sua realizzazione.<\/p>","descrizione":"<p>Al piano terra trovano spazio, un ampio<b> bar<\/b> con magazzino,<b> servizi<\/b> ed <b>ufficio<\/b>, gli <b>spogliatoi<\/b>a norma Figc cos\u00ec da rendere omologabile il nuovo campo da calcetto di immediata esecuzione, la <b>sede del circolo tennis<\/b> e una <b>sala multiuso di 30 metri quadrati<\/b>.<\/p><p>Al posto delle ingombranti rampe \u00e8 stato ricavato un <b>ampio parco attrezzato<\/b>, a servizio del nuovo campetto \u00e8 stata sostituita la recinzione, costruito una nuova tribuna che pu\u00f2 ospitare fino a 100 persone e realizzato un marciapiede per mettere in sicurezza via Sottodossi andandosi poi a collegare con il marciapiede progettato nell'ambito della realizzazione del nuovo parcheggio.<\/p><p>Al piano superiore, ha trovato dimora il Centro Giovanile, con un'attrezzata<b> sala musicale<\/b>, un\u2019ampia <b>sala polivalente<\/b> (60 metri quadrati) e tutti gli spazi necessari per dare ai nostri giovani la possibilit\u00e0 di confrontarsi, crescere e partecipare.<\/p><p>Telefono &quot;Spazio Giovani&quot;: 0461\\602291 - mail: <a href=\"mailto:spazigiovanirotaliana@appm.it\" target=\"_self\">spazigiovanirotaliana@appm.it<\/a> <\/p><p>Il centro polivalente Sottodossi \u00e8 stato premiato con il prestigioso premio ILETE, il premio per la struttura a pi\u00f9 basso consumo energetico.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":851,"remoteId":"csvimport_Centro di associazione (musica, teatro...)_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro di associazione (musica, teatro...)"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/851","mainNodeId":"728"}],"geo":{"latitude":46.21459,"longitude":11.12383,"address":"via Sottodossi 5 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"Centro-polivalente-sottodossi_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/informazioni-utili\/servizi-sul-territorio\/centro-polivalente-sottodossi\/19617-1-ita-IT\/Centro-Polivalente-Sottodossi.jpg","alt":"Foto del centro polivalente Sottodossi","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"via Sottodossi 5 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[{"id":1972,"remoteId":"5973ae9c6c76ee3a4f631891106dcc24","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro sportivo Polivalente"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1972","mainNodeId":"1321"},{"id":1974,"remoteId":"b1b20735ced81b7fb2661a8088a2b7ad","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sala Movida al centro polivalente"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1974","mainNodeId":"1323"},{"id":1975,"remoteId":"518c0aa3306f050230d912ef9b121dc4","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sala musica al centro polivalente"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1975","mainNodeId":"1324"},{"id":1976,"remoteId":"7530f85c570770d0fc365ae5b6741ae7","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Foto dell'ingresso del bar al centro polivalente"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1976","mainNodeId":"1325"},{"id":1977,"remoteId":"448a292d9dc8ea872a076767a0caaede","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Foto particolare disposizione pannelli fotovoltaici e solari su struttura chiamata Vela"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1977","mainNodeId":"1326"}]}}},{"metadata":{"id":1978,"remoteId":"7d834ecc5ccf7d7e487152d6f3edd8b0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1327,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T12:17:09+02:00","modified":"2018-09-26T09:08:15+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio igiene e sanit\u00e0 pubblici"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1978"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ambulatorio igiene e sanit\u00e0 pubblici","abstract":"<p>per le prestazioni dell'ufficio igiene pubblica vedere la pag. web dell'Azienda Sanitaria:<\/p><p>https:\/\/www.apss.tn.it\/it\/-\/ambulatorio-igiene-pubblica-mezzolombardo?inheritRedirect=true<\/p>","descrizione":"<p><b>Orario:<\/b> dal luned\u00ec al venerd\u00ec dalle 9,00 alle 10,30<\/p><p>Via degli Alpini, 7 - MEZZOLOMBARDO<\/p><p>TELEFONO: 0461 611293<\/p>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":46.211779,"longitude":11.095991,"address":"Via degli Alpini, Mezzolombardo, Comunit&agrave; Rotaliana-K&ouml;nigsberg, TN, Trentino-Alto Adige, 38017, Italia"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":"0461\/603615","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1979,"remoteId":"dbaf3e643dd4f06139d1532cd5c989e7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1328,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T12:18:27+02:00","modified":"2019-05-24T09:29:37+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio infermieristico"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1979"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ambulatorio infermieristico","abstract":"","descrizione":"<p><b>Orario:<\/b> luned\u00ec, mercoled\u00ec e venerd\u00ec dalle 11,00 alle 12,00<\/p><p>L'ambulatorio dal giorno 27 maggio 2019 \u00e8 spostato nella nuova sede di Piazza S.Gottardo (Palazzo al Corso).<\/p><p>Per informazioni contattare il numero 0461 611101<\/p>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":46.215123,"longitude":11.120145,"address":"ITAS Assicurazioni, Corso 4 Novembre, Mezzocorona, Comunit&agrave; Rotaliana-K&ouml;nigsberg, TN, Trentino-Alto Adige, 38016, Italia"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza S.Gottardo - Palazzo al Corso - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":"0461\/603615","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1980,"remoteId":"5503287f86693193ba50bdcaf2ffebce","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1329,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T12:19:27+02:00","modified":"2019-05-14T11:58:22+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Punto prelievi"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1980"},"data":{"ita-IT":{"title":"Punto prelievi","abstract":"","descrizione":"<p><b>Orario: <\/b>marted\u00ec, gioved\u00ec e sabato  dalle 7.30 alle 9.30<\/p>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":46.215009,"longitude":11.118087,"address":"Hotel Drago, Via Fratelli Grandi, Mezzocorona, Comunit&agrave; Rotaliana-K&ouml;nigsberg, TN, Trentino-Alto Adige, 38016, Italia"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via F.lli Grandi, 2 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1981,"remoteId":"af3443ce4c899adfe096eaea38eb1fc0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1330,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T12:22:07+02:00","modified":"2019-05-14T11:51:26+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Assistenza medico-pedriatica di base"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1981"},"data":{"ita-IT":{"title":"Assistenza medico-pedriatica di base","abstract":"<p>Dott.ssa Ciancaglioni Gabriella<\/p>","descrizione":"<p><b>Orari:<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>Luned\u00ec dalle 8.30 alle 11.30<\/li>\n\n<li>Marted\u00ec dalle 14.00 alle 16.00<\/li>\n\n<li>Mercoled\u00ec dalle 8.30 alle 11.30<\/li>\n\n<li>Venerd\u00ec dalle 8.30 alle 13.00<\/li>\n\n<\/ul>\n<p><u><b>Centro di prenotazione <\/b><\/u>per visite pediatriche area Rotaliana Paganella <\/p>\n<ul>\n\n<li><b>Telefono<\/b> 0461 431705 <\/li>\n\n<li><b>Orario<\/b> dalle ore 08.00 alle ore 16.30<\/li>\n\n<li><b>Telefono Casa<\/b> 0461 600220 <\/li>\n\n<li><b>Cellulare:<\/b> 338 5402269<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>E\u2019 in associazione con dott.ssa De Luca e dott.ssa Filippi.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":46.215087,"longitude":11.120124,"address":"ITAS Assicurazioni, Corso 4 Novembre, Mezzocorona, Comunit&agrave; Rotaliana-K&ouml;nigsberg, TN, Trentino-Alto Adige, 38016, Italia"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Mezzocorona, Piazza S.Gottardo - Palazzo al Corso","url":null,"email":null,"telefono":"0461 606021","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1982,"remoteId":"eba8396d7245a211c14d7e02672ff71b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1331,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T12:24:59+02:00","modified":"2016-09-20T14:10:44+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia alla Madonna di Zanini Paolo & C."},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1982"},"data":{"ita-IT":{"title":"Farmacia alla Madonna di Zanini Paolo & C.","abstract":"<p>orario apertura farmacia: dal luned\u00ec al venerd\u00ec dalle 8,30 alle 19,15 (orario continuato)<\/p><p>sabato 8,30 - 12,30<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":846,"remoteId":"781ac07c21bf8efd58cb3dfa15be9ab2","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/846","mainNodeId":"723"}],"geo":{"latitude":46.21482,"longitude":11.11885,"address":"Mezzocorona, Piazza S.Gottardo, 13"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Mezzocorona, Piazza S.Gottardo, 13","url":"http:\/\/www.farmaciazanini.it\/|www.farmaciazanini.it","email":"farmaciazanini@yahoo.it","telefono":"0461 605161","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1983,"remoteId":"c6c2c9756e292e41d7053cd423bac7be","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1332,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T12:29:32+02:00","modified":"2018-03-26T10:10:46+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Medici generici di base - Ambulatorio via Verdi, 32"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1983"},"data":{"ita-IT":{"title":"Medici generici di base - Ambulatorio via Verdi, 32","abstract":"<p>Dott.ssa Vitali Giovanna <\/p>","descrizione":"<a name=\"eztoc19726_1\" id=\"eztoc19726_1\"><\/a><h2>Dott.ssa Vitali Giovanna<\/h2><p>\n<b>Orario: <\/b>luned\u00ec (8,30-12,30); marted\u00ec (10,30-13,45); mercoled\u00ec (14,30-19,00); gioved\u00ec (10,30-13,45); venerd\u00ec (8,00-12,30)<br \/><b>Ambulatorio:<\/b> <\/p>\n<ul>\n\n<li>marted\u00ec, mercoled\u00ec e gioved\u00ec su appuntamento<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":801,"remoteId":"a15e88b5bf5bf0fe57c8271781f90829","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Alpinismo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/801","mainNodeId":"678"}],"geo":{"latitude":46.21441,"longitude":11.12035,"address":"via Verdi, 32 - Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"via Verdi, 32 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":"0461 605430","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1984,"remoteId":"14cd285785772a516201f5523fb601fd","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1333,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T12:37:24+02:00","modified":"2019-05-14T11:43:15+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Medici generici di base - Ambulatorio - Piazza S. Gottardo - Palazzo al Corso"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1984"},"data":{"ita-IT":{"title":"Medici generici di base - Ambulatorio - Piazza S. Gottardo - Palazzo al Corso","abstract":"<p>Dott. Girardi Paolo, dott.ssa Bartellucci Laura, dott. Panahi Abbas Ali, dott.ssa Kaisermann Alice; dott. Gholami Fariborz<\/p><p>L'orario dei medici ufficiale ed aggiornato \u00e8 sempre presente al seguente indirizzo web:<\/p><p><a href=\"https:\/\/www.apss.tn.it\/medici-e-pediatri?p_auth=YKchIX1M&amp;p_p_id=medicipediatri_WAR_servizionlineportlet&amp;p_p_lifecycle=1&amp;p_p_state=normal&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=1&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_type=MMG&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_mvcPath=%2Fview%2Fmedici-pediatri%2Fsearch_per_comune_results.jsp&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_javax.portlet.action=viewMediciPerComune&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_comune_code=022116\" target=\"_self\">https:\/\/www.apss.tn.it\/medici-e-pediatri?p_auth=YKchIX1M&amp;p_p_id=medicipediatri_WAR_servizionlineportlet&amp;p_p_lifecycle=1&amp;p_p_state=normal&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=1&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_type=MMG&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_mvcPath=%2Fview%2Fmedici-pediatri%2Fsearch_per_comune_results.jsp&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_javax.portlet.action=viewMediciPerComune&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_comune_code=022116<\/a><\/p>","descrizione":"<a name=\"eztoc19740_1\" id=\"eztoc19740_1\"><\/a><h2>per conoscere  orari ambulatorio dei medici, consultare il seguente link:<\/h2><p><a href=\"https:\/\/www.apss.tn.it\/medici-e-pediatri?p_auth=YKchIX1M&amp;p_p_id=medicipediatri_WAR_servizionlineportlet&amp;p_p_lifecycle=1&amp;p_p_state=normal&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=1&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_type=MMG&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_mvcPath=%2Fview%2Fmedici-pediatri%2Fsearch_per_comune_results.jsp&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_javax.portlet.action=viewMediciPerComune&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_comune_code=022116\" target=\"_self\">https:\/\/www.apss.tn.it\/medici-e-pediatri?p_auth=YKchIX1M&amp;p_p_id=medicipediatri_WAR_servizionlineportlet&amp;p_p_lifecycle=1&amp;p_p_state=normal&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=1&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_type=MMG&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_mvcPath=%2Fview%2Fmedici-pediatri%2Fsearch_per_comune_results.jsp&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_javax.portlet.action=viewMediciPerComune&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_comune_code=022116<\/a><\/p><p> <\/p>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":46.215112,"longitude":11.120106,"address":"ITAS Assicurazioni, Corso 4 Novembre, Mezzocorona, Comunit&agrave; Rotaliana-K&ouml;nigsberg, TN, Trentino-Alto Adige, 38016, Italia"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza S.Gottardo - Palazzo al Corso","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1985,"remoteId":"46abf7034c2d26f80c4a9fb8c9897477","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1334,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T14:28:42+02:00","modified":"2015-04-23T14:31:01+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Azienda Intercomunale Rotaliana (A.I.R.)"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1985"},"data":{"ita-IT":{"title":"Azienda Intercomunale Rotaliana (A.I.R.)","abstract":"<p>Acqua - elettricit\u00e0 - gas<\/p>","descrizione":"<a name=\"eztoc19754_0_0_1\" id=\"eztoc19754_0_0_1\"><\/a><h4>Servizio emergenze:<\/h4>\n<ul>\n\n<li>Gas Metano (registrazione vocale) tel. 800 289 423<\/li>\n\n<li>Energia elettrica (registrazione vocale) tel. 800 969 888<\/li>\n\n<li>Ciclo idrico e fognature: tel. 800 969 898 (attivi 24 ore al giorno)<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.20834,"longitude":11.0961,"address":"Mezzolombardo, Via Milano,10"},"image":{"filename":"air_imagelarge.png","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/servizi-sul-territorio\/azienda-intercomunale-rotaliana-a.i.r.\/19757-2-ita-IT\/Azienda-Intercomunale-Rotaliana-A.I.R..png","alt":"Logo","mime_type":"image\/png","width":"139","height":"106"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Mezzolombardo, Via Milano,10","url":"http:\/\/www.airspa.it\/|www.airspa.it","email":"info@airspa.it","telefono":"0461 610600 (Fax: 0461 610699)","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1986,"remoteId":"2cb06b63c56d83959f257ab6fabc4bef","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1335,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T14:36:02+02:00","modified":"2015-04-23T14:36:02+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Campo da calcio"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1986"},"data":{"ita-IT":{"title":"Campo da calcio","abstract":"<p>Il campo da calcio \u00e8 gestito da A.C. Mezzocorona<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":902,"remoteId":"252f5648646f9329e1640cb3d064277a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Stadi - campi da calcio"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/902","mainNodeId":"779"}],"geo":{"latitude":46.216898,"longitude":11.120325,"address":"Via S.G. Bosco - Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via S.G. Bosco - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":"0461 604164","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1987,"remoteId":"c3f5d5237ff5715353df0a6aabf8eafe","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1336,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T14:38:21+02:00","modified":"2015-04-23T14:38:21+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palasport"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1987"},"data":{"ita-IT":{"title":"Palasport","abstract":"<p>Il palasport \u00e8 gestito da SportCorona<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":825,"remoteId":"7865a1c8cbe2b07d1a83d99e9145ef31","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro sportivo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/825","mainNodeId":"702"}],"geo":{"latitude":46.213588,"longitude":11.114844,"address":"Via Fornai - Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Fornai - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1988,"remoteId":"f983ac30b3b3778da1f6a866012f9e04","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1337,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T14:42:43+02:00","modified":"2015-04-23T14:42:43+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Campetto da calcio"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1988"},"data":{"ita-IT":{"title":"Campetto da calcio","abstract":"<p>Il campo da calcio \u00e8 in erba sintetica ed \u00e8 adatto per le partite giovanili. \u00c8 gestito da A.C. Mezzocorona.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":902,"remoteId":"252f5648646f9329e1640cb3d064277a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Stadi - campi da calcio"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/902","mainNodeId":"779"}],"geo":{"latitude":46.215344,"longitude":11.119918,"address":"localit&agrave; Stont - Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"localit\u00e0 Stont - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1989,"remoteId":"2e449cacefe1056c33329ea872cc94f6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1338,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T14:57:46+02:00","modified":"2015-04-23T14:59:56+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Protezione Civile e Vigili del Fuoco Volontari di Mezzocorona"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1989"},"data":{"ita-IT":{"title":"Protezione Civile e Vigili del Fuoco Volontari di Mezzocorona","abstract":"<p>La protezione civile e i VVF hanno sede presso Centro Protezione Civile<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":868,"remoteId":"csvimport_Vigili del fuoco_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Vigili del fuoco"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/868","mainNodeId":"745"}],"geo":{"latitude":46.213022,"longitude":11.124523,"address":"Via Can&egrave; - 38016 Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Can\u00e8 - 38016 Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":"0461 605355 - Numero emergenze: 115","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1990,"remoteId":"69ee27b2b92cc85ee7f00def403b8f03","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1339,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T15:01:03+02:00","modified":"2015-04-23T15:01:03+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Croce Bianca Rotaliana"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1990"},"data":{"ita-IT":{"title":"Croce Bianca Rotaliana","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.20901,"longitude":11.093518,"address":"Via Trento, 1 - Mezzolombardo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Trento, 1 - Mezzolombardo0461 604343","url":null,"email":null,"telefono":"0461 604343","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1991,"remoteId":"6b2b4454cf8b58ae138fdd5d3cbd8cec","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1340,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T15:03:28+02:00","modified":"2015-04-23T15:03:28+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Croce Rossa Italiana Gruppo di Mezzocorona"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1991"},"data":{"ita-IT":{"title":"Croce Rossa Italiana Gruppo di Mezzocorona","abstract":"","descrizione":"<p>I recapiti della Croce Rossa Italiana di Trento sono:<\/p>\n<ul>\n\n<li>indirizzo: Trento - Via Muredei, 51<\/li>\n\n<li>telefono: 0461 380000<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.213022,"longitude":11.124523,"address":"via Can&egrave; - 38016 Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"via Can\u00e8 - 38016 Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":"0461 603264 (Fax: 0461 603264)","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1992,"remoteId":"29de0743378818f1dc956e73b72c4f79","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1341,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-23T15:08:22+02:00","modified":"2015-04-23T15:08:22+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Carabinieri"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1992"},"data":{"ita-IT":{"title":"Carabinieri","abstract":"<p>La stazione dei carabinieri pi\u00f9 vicina si trova nel Comune di Mezzolombardo<\/p>","descrizione":"<p>Indirizzo e numero telefonico di altre stazioni dei carabinieri vicine:<\/p><p><b>Stazione di S.Michele all'Adige<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>Piazza Chist\u00e8, 3<\/li>\n\n<li>Telefono: 0461 650130<\/li>\n\n<\/ul>\n<p><b>Stazione di Rover\u00e8 della Luna<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>Via Milano, 10<\/li>\n\n<li>Telefono: 0461 658522<\/li>\n\n<\/ul>\n<p><b>Compagnia di Trento<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>Via Barbacovi, 24<\/li>\n\n<li>Telefono: 0461 983113<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":849,"remoteId":"csvimport_Carabinieri_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Carabinieri"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/849","mainNodeId":"726"}],"geo":{"latitude":46.21212,"longitude":11.09369,"address":"Via Filos, 14 - Mezzolombardo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Filos, 14 - Mezzolombardo","url":null,"email":null,"telefono":"0461 601007 - Pronto intervento: 112","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1929,"remoteId":"1504e1a518e360a815ec74daa145241a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1279,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-22T16:35:17+02:00","modified":"2017-07-14T15:04:48+02:00","languages":["eng-GB","ger-DE","ita-IT"],"name":{"eng-GB":"Castello di San Gottardo","ger-DE":"Castello di San Gottardo","ita-IT":"Castello di San Gottardo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1929"},"data":{"eng-GB":{"title":"Castello di San Gottardo","abstract":"<p>A circa <b>18 km a nord di Trento<\/b>, nella famosa pianura Rotaliana si trova la borgata di Mezzocorona. Nella parete del monte che sovrasta l\u2019abitato \u00e8 situato, quasi in posizione inaccessibile, il diroccato complesso del castel S.Gottardo. Situato <b>a nord-ovest del paese<\/b>, annidato nella singolare fenditura della parete rocciosa che si innalza sopra <a href=\"\/Turismo\/Monumenti\/Castel-Firmian\" title=\"vai a Turismo\/Arte\/Castel-Firmiam\" target=\"_self\">castel Firmian<\/a>, \u00e8 uno dei pi\u00f9 suggestivi esempi di <b>costruzione medievale<\/b>all\u2019interno di una caverna o sottoroccia.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/castelli-firmian-e-san-gottardo_imagelarge\/19209-1-ita-IT\/Castelli-Firmian-e-San-Gottardo_imagelarge_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p><b>SAN GOTTARDO CASTLE<\/b><\/p><p>The village of Mezzocorona is located <b>18 km to the north of Trento<\/b>, on the Rotaliana Plain. The ruins of San Gottardo Castle lie in an almost inaccessible position on the side of the mount facing the town. <b>Situated north-west of the village<\/b> and nestling in a peculiar crack of the rocky wall above Firmian Castle, it is one of the most striking examples of a <b>medieval building<\/b> inside a cave or in the rocks.<\/p><p>The spacious cave hosting the remains of the stronghold can be reached via a steep path that starts from the castle below.<\/p><p>It takes <b>about twenty minutes<\/b> to reach this cave, located at around 370 m above sea level, 150 metres above the village and about 100 metres above Firmian Castle.<\/p><p>Due to its structure, it is considered one of the most prestigious in the Alps and in ancient times was the largest and most striking \u201ccrowns\u201d in the whole of the Principality of Trento.<\/p><p>In Trentino, these castles are called \u201c<b>crowns<\/b>\u201d, as they are <b>peculiar buildings built inside caves or caverns<\/b> on over-hanging rock-faces. They are known in German as <i>Lueg<\/i> or <i>Loch<\/i>. Today the term <i>crona<\/i> (crown in the local dialect) is still used to refer to ledges and niches on rocky walls and apparently derives from the Celtic word <i>carn<\/i>.<\/p><p>The oldest name given to the castle was \u201c<b>Corona di Mezo<\/b>\u201d and only later would it acquire the present-day name of San Gottardo Castle.<\/p><p>Mezo was a general definition referring to the whole area stretching both to the right and the left of the Noce River.<\/p><p>Mezo or Mez<i> <\/i>appears to derive from the Latin <i>medium<\/i> or from <i>mezes<\/i> (i.e. <i>locus palustris<\/i>) although this term is more ancient and certainly pre-Latin.<\/p><p>The building is <b>now in ruins<\/b>, but it is still possible to identify the main entrance, above which remain traces of a frescoed double crest with a dragon and the arrow slits that were used to defend the entrance.<\/p><p>Other parts of the building still remain: the ruins probably used as a <b>defensive outpost<\/b>, the remains of the main palace where the Counts Firmian lived and the <b>chapel dedicated to San Gottardo<\/b>, the village patron, hollowed out into the rock and built in the early 13th century, soon becoming a sort of sanctuary frequented by pilgrims.<\/p><p>There is also a <b>water spring<\/b> that flows out of the rock into a pool. The ancient castle was certainly <b>built before 1181<\/b>, when the first mention of it appears in documents. However, when the new concept of life established by the Renaissance began to take hold here in our valleys, caves were abandoned for more comfortable and noble dwellings.<\/p><p>This also happened to San Gottardo Castle, acquired by <b>Nicol\u00f2 Firmian<\/b> in the 15th century together with the jurisdiction of Mezzocorona, following his marriage to Dorotea, the last descendant of the Mez Family. Perhaps persuaded by his bride, the Count rebuilt the fortified house at the foot of the cliff and turned it into the present-day dwelling known as <b>Firmian Castle<\/b>: it was more comfortable, had a square tower and a solid crenelated bailey surrounded by deep ditches.<\/p><p><u>The ancient legend of the Mezzocorona basilisk<\/u> is linked to San Gottardo Castle.<\/p><p><i>Bibliography<\/i><\/p><p>L. Melchiori: <i>Il castello e l\u2019eremitaggio di S. Gottardo a Mezzocorona<\/i>, Mezzocorona 1989<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.215344,"longitude":11.119918,"address":"Castello di San Gottardo Mezzocorona"},"image":{"filename":"Castello-di-San-Gottardo_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/castello-di-san-gottardo\/19198-1-ita-IT\/Castello-di-San-Gottardo.jpg","alt":"Fotografia del Castello di San Gottardo","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ger-DE":{"title":"Castello di San Gottardo","abstract":"<p>A circa <b>18 km a nord di Trento<\/b>, nella famosa pianura Rotaliana si trova la borgata di Mezzocorona. Nella parete del monte che sovrasta l\u2019abitato \u00e8 situato, quasi in posizione inaccessibile, il diroccato complesso del castel S.Gottardo. Situato <b>a nord-ovest del paese<\/b>, annidato nella singolare fenditura della parete rocciosa che si innalza sopra <a href=\"\/Turismo\/Monumenti\/Castel-Firmian\" title=\"vai a Turismo\/Arte\/Castel-Firmiam\" target=\"_self\">castel Firmian<\/a>, \u00e8 uno dei pi\u00f9 suggestivi esempi di <b>costruzione medievale<\/b>all\u2019interno di una caverna o sottoroccia.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/castelli-firmian-e-san-gottardo_imagelarge\/19209-1-ita-IT\/Castelli-Firmian-e-San-Gottardo_imagelarge_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>SCHLOSS SAN GOTTARDO<\/p><p><b>Ungef\u00e4hr 18 km n\u00f6rdlich von Trient<\/b>, in der ber\u00fchmten Ebene Rotaliana, befindet sich die Ortschaft Mezzocorona. In der Felswand des Berges der die Siedlung dominiert, in quasi unzug\u00e4nglicher Position gelegen, befindet sich das bauf\u00e4llige Schloss S. Gottardo.  Gelegen im <b>Nord-Westen des Dorfes<\/b>, eingepasst in die einzigartige Spalte der Felswand die sich \u00fcber dem Schloss Firmian erhebt, ist es eines der faszinierendsten Beispiele <b>mittelalterlicher Bauweise<\/b> im Inneren einer H\u00f6hle oder unter einem Felsvorsprung. Die ger\u00e4umige H\u00f6hle, welche die Ruine der Festung beherbergt, ist \u00fcber einen steilen Weg vom darunterliegenden Schloss aus erreichbar.<\/p><p>In zirka <b>20 Minuten<\/b> kann man die H\u00f6hle erreichen, die sich 370 Meter \u00fcber dem Meeresspiegel, 150 Meter \u00fcber der Siedlung und zirka 100 Meter \u00fcber Schloss Firmian befindet. Das Bauwerk wird als eines der wichtigsten seiner Art im ganzen Gebiet der Alpen betrachtet und war im Altertum unter den \u201ecorone\u201c  die breiteste und imponierendste des F\u00fcrstentums von Trient.<\/p><p>Auf Grund der besonderen Art <b>der Bauweise im Innern von Grotten oder H\u00f6hlen der Felsw\u00e4nde<\/b>, werden diese Schl\u00f6sser in Trient <b>\u201ecorone\u201c<\/b> genannt. Die korrespondierende deutsche Form ist dagegen Lueg und Loch. Der Terminus \u201ecrona\u201c, Dialektform von \u201ecorona\u201c, wird bis heute benutzt um Felsb\u00e4nder und eingeschnittene Stellen in Felsw\u00e4nden zu benennen und scheint vom keltischen Wort carn  abzustammen.<\/p><p><b>\u201eCorona di Mezo\u201c <\/b>ist der urspr\u00fcngliche antike Name des Schlosses; erst sp\u00e4ter wurde es S. Gottardo genannt, der Name unter dem es aktuell bekannt ist.<\/p><p>Mezo war die allgemeine Bezeichnung der darunterliegenden Ebene, die sich sowohl rechts als auch links des Flusses Noce erstreckt.<\/p><p>Man m\u00f6chte Mezo oder Mez vom lateinischen medium ableiten, was Ebene hei\u00dft oder von mezes, was  Sumpf bedeutet, auch wenn dieser Terminus \u00e4lter ist und aus der Zeit vor dem Lateinischen stammt. <b> <\/b><\/p><p>Das Schloss ist heute <b>eine Ruine<\/b>. Trotzdem kann man das Eingangstor, \u00fcber dem noch die Spuren von einem doppelten Wappen mit Drachen als Freske gearbeitet und die Schie\u00dfscharten, welche den Eingang der Festung verteidigten, zusehen sind, noch erkennen.<\/p><p>Der Komplex besteht aus den Spuren eines Geb\u00e4udes, das wahrscheinlich ein <b>Vorposten zur Verteidigung<\/b> war, den \u00dcberresten des Hauptpalastes, wo ehemals die Grafen Firmian lebten, und <b>der kleinen Kirche S. Gottardo<\/b>, <b>dem Schutzherrn des Dorfes gewidmet<\/b>,  eingepasst in den Felsen und erbaut am Anfang des 13. Jahrhunderts, welche schon bald zur Wallfahrtskirche wurde, wo die Menschen hin pilgerten.<\/p><p>Hier gibt es auch <b>eine Quelle<\/b> die dem Felsen entspringt und in einer Wanne aufgefangen wird.<\/p><p>Sicherlich wurde das antike Schloss <b>vor 1181 erbaut<\/b>, dem Jahr in welchem die ersten Berichte geschrieben werden. Als aber das neue Konzept des Lebens diktiert durch die Renaissance Einzug in unsere T\u00e4ler h\u00e4lt werden die H\u00f6hlenbauten abgerissen und durch bequemere und herrschaftlichere Bauten ersetzt.<\/p><p>So geschah es auch f\u00fcr das Schloss S. Gottardo, welches <b>Nicol\u00f2 Firmian<\/b> im 15. Jahrhundert in seinen Besitz nahm zusammen mit der Rechtsprechung von Mezzocorona, nachdem er Dorothea, die Letzte der von Metz, geheiratet hatte. Vielleicht auch \u00fcberzeugt von seiner Dame erbaute der Graf das befestigte Haus zu F\u00fc\u00dfen der Ruine, welches er in den heutigen Ansitz genannt <b>Schloss Firmian <\/b>transformierte: komfortabler, befestigt mit einem quadratischen Turm sowie mit einer Mauer mit Zinnen und tiefen Gr\u00e4ben.<\/p><p>Zum Schloss S. Gottardo geh\u00f6rt die antike Legende des Basilisken von Mezzocorona.<\/p><p>\n<b>Bibliographie<\/b><br \/><i>L. Melchiori: Il castello e l\u2019eremitaggio di S. Gottardo a Mezzocorona, Mezzocorona 1989<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.215344,"longitude":11.119918,"address":"Castello di San Gottardo Mezzocorona"},"image":{"filename":"Castello-di-San-Gottardo_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/castello-di-san-gottardo\/19198-1-ita-IT\/Castello-di-San-Gottardo.jpg","alt":"Fotografia del Castello di San Gottardo","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ita-IT":{"title":"Castello di San Gottardo","abstract":"<p>A circa <b>18 km a nord di Trento<\/b>, nella famosa pianura Rotaliana si trova la borgata di Mezzocorona. Nella parete del monte che sovrasta l\u2019abitato \u00e8 situato, quasi in posizione inaccessibile, il diroccato complesso del castel S.Gottardo. Situato <b>a nord-ovest del paese<\/b>, annidato nella singolare fenditura della parete rocciosa che si innalza sopra <a href=\"\/Turismo\/Monumenti\/Castel-Firmian\" title=\"vai a Turismo\/Arte\/Castel-Firmiam\" target=\"_self\">castel Firmian<\/a>, \u00e8 uno dei pi\u00f9 suggestivi esempi di <b>costruzione medievale<\/b>all\u2019interno di una caverna o sottoroccia.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/castelli-firmian-e-san-gottardo_imagelarge\/19209-1-ita-IT\/Castelli-Firmian-e-San-Gottardo_imagelarge_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>\nLa spaziosa caverna che ospita i ruderi della roccaforte non \u00e8 purtroppo attualmente raggiungibile.<br \/>Per la sua tipologia \u00e8 considerato tra i pi\u00f9 importanti di tutto l\u2019arco alpino ed anticamente era tra le corone quella pi\u00f9 vasta ed imponente di tutto il principato di Trento.<\/p><p>Dato il particolare tipo di <b>costruzione all\u2019interno di grotte o caverne<\/b> situate su rocce strapiombanti, nel Trentino questi castelli vengono chiamati &quot;<b>corone<\/b>&quot;. La corrispondente forma tedesca \u00e8 invece Lueg e Loch. Il termine crona, forma dialettale di corona, viene tuttora usato per indicare cengie ed incavi posti su pareti rocciose e sembra derivi dal celtico carn.<\/p><p>\n<b>Corona di Mezo<\/b> \u00e8 il pi\u00f9 antico nome dato al castello e solo in seguito verr\u00e0 denominato di S. Gottardo, nome con il quale \u00e8 conosciuto attualmente.<br \/>\nMezo era la denominazione generica di tutto il sottostante piano che si estende sia sulla destra che sulla sinistra del torrente Noce.<br \/>Si vuol far derivare Mezo o Mez dal latino medium, cio\u00e8 pianura o da mezes, cio\u00e8 locus palustris, bench\u00e9 tale termine sia pi\u00f9 antico e sicuramente prelatino.<\/p><p>Il maniero \u00e8 <b>attualmente in rovina<\/b>, tuttavia sono riconoscibili il portone d\u2019entrata, sopra al quale appaiono ancora le tracce di un doppio stemma affrescato con visibile un drago e le feritoie che difendevano l\u2019entrata alla fortezza.<\/p><p>Del complesso fanno parte le tracce dell\u2019edificio destinato probabilmente ad <b>avamposto di difesa<\/b>, i resti del palazzetto principale, nel quale un tempo dimoravano i conti Firmian, e della <b>chiesetta dedicata a S.Gottardo<\/b>, patrono del paese, incavata nella roccia e che fu costruita all\u2019inizio del XIII secolo e che divenne ben presto una specie di santuario dove la gente andava in pellegrinaggio.<\/p><p>E\u2019 presente inoltre una <b>fonte d\u2019acqua<\/b> che, sgorgando dalla roccia, si raccoglie in una vasca. Sicuramente l\u2019antico castello \u00e8 stato <b>edificato prima del 1181<\/b>, anno nel quale vengono scritte le prime notizie. Quando per\u00f2 la nuova concezione di vita dettata dal Rinascimento giunse nelle nostre vallate, le caverne furono abbattute per pi\u00f9 comode e signorili dimore.<\/p><p>Cos\u00ec accadde anche per castel S.Gottardo, del quale <b>Nicol\u00f2 Firmian<\/b> venne in possesso nel XV secolo assieme alla giurisdizione di Mezzocorona, dopo aver sposato Dorotea, ultima dei Mez. Forse anche convinto dalla sua dama, il conte ricostru\u00ec la casa fortificata ai piedi della rupe, trasformandola nell\u2019attuale dimora, detta appunto <b>Castel Firmian<\/b>: pi\u00f9 confortevole, munito di una torre quadrata e di una robusta cinta merlata con profondi fossati.<\/p><p>A castel S.Gottardo \u00e8 legata l\u2019antica <a href=\"\/Turismo\/Tradizioni\/La-leggenda-del-Basilisco\" title=\"vai a Turismo\/Tradizioni\/Il-Basilisco-di-Mezzocorona\" target=\"_blank\">leggenda del basilisco di Mezzocorona<\/a>.<\/p><p>\n<i><b>Bibliografia<\/b><\/i><br \/><i>L. Melchiori: Il castello e l\u2019eremitaggio di S. Gottardo a Mezzocorona, Mezzocorona 1989<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.215344,"longitude":11.119918,"address":"Castello di San Gottardo Mezzocorona"},"image":{"filename":"Castello-di-San-Gottardo_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/castello-di-san-gottardo\/19198-1-ita-IT\/Castello-di-San-Gottardo.jpg","alt":"Fotografia del Castello di San Gottardo","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1931,"remoteId":"8174710fd724c91f0fb2c41d3aeb0ebe","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1282,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-22T16:40:35+02:00","modified":"2017-03-20T17:23:29+01:00","languages":["eng-GB","ger-DE","ita-IT"],"name":{"eng-GB":"Castel Firmian","ger-DE":"Castel Firmian","ita-IT":"Castel Firmian"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1931"},"data":{"eng-GB":{"title":"Castel Firmian","abstract":"<p>\nAi piedi della <a href=\"\/Turismo\/Monumenti\/Castello-di-San-Gottardo\" title=\"vai a Turismo\/Arte\/Castel-S.-Gottardo\" target=\"_self\">Corona di S. Gottardo<\/a>, in posizione suggestiva, affacciata sui vigneti del Piano Rotaliano, troneggia la nobile <b>residenza dei conti Firmian<\/b>.<br \/>Col soprastante maniero forma un pittoresco nesso, un celebre scorcio di paesaggio ravvivato dalle immani rupi sovrastanti, dalla timida striscia di bosco e dalla distesa vitata.<\/p>","descrizione":"<p><b>FIRMIAN CASTLE<\/b><\/p><p>The noble residence of the Counts Firmian is located at the foot of the <u>Corona di S. Gottardo<\/u> in a breath-taking position, looking onto the vineyards of the Rotaliana Plain.<\/p><p>Together with the manor house above, it forms a renowned view of the local landscape, rendered even more striking by the huge cliffs above, the sparse strip of woodland and the plain covered in vines below.<\/p><p>The castle was <b>built in 1480 by Nicol\u00f2 I di Firmian<\/b>, a resolute captain of the Valle di Non and Val Giudicarie, who had married Dorotea, the last descendant of the Kronmetz Family.<\/p><p>The <u>S. Gottardo Castle<\/u> was built in a cave but was no longer in keeping with the tastes of the period: it was too uncomfortable and ordinary; besides, it belonged in part to the Wolkenstein family, one of whom was Dorotea\u2019s first husband.<\/p><p>Nicol\u00f2 demolished the old walled house near the Roman road, which may have been the bishop\u2019s \u201c<i>canipa<\/i>\u201d (old wine cellar and barn), and built the <b>square tower<\/b> on the south side, embellished with a slender balcony; a small but comfortable dwelling was added to the north-eastern side. A crenelated bailey was built all around it, protected by deep ditches towards the mountains and the village. From the complex departed a walled ravelin that made it possible to keep watch over the public road below, the so-called \u201cRoman road\u201d that was certainly an ancient communication route to the Valle di Non and the nearby ford over the Noce River.<\/p><p>This allowed Nicol\u00f2 to <b>watch over the traffic<\/b> from a short distance and at his will.<\/p><p>Over the pointed portal, he had a large stone walled into the watchtower, bearing the crest of his own family together with that of the Kronmetz family.<\/p><p>In <b>the second half of the 18th century<\/b>, a floor was added to the palace, the 15th-century windows were replaced with some wider ones, a new wing was built on the south-eastern side to join the tower with the balcony to the watchtower, a two-floor hall was opened and the ditches were filled in. In the following century, the livery stables were built on the side facing the mount, near the watchtower, and some other buildings, such as the \u201cCasa del servo\u201d (servant\u2019s house), were added. The original entrance to the residence is the beautiful portal bearing the original crest of the Firmian Family. The hallway leads on to the stairs up to the noble floors and the portico, a striking vaulted passage supported by a thick pillar.<\/p><p>It is watched over by the southern tower, also called \u201cTorre di Mezzo\u201d, and is connected with the Roman road below through a communication trench that is effectively the ancient ravelin.<\/p><p>The building, outside the original residence, which today hosts the stairwell, dates back to the 18th century.<\/p><p>In this castle, after the Mez Family, the Firmians exercised the (Tyrolean) right of jurisdiction through an \u201cestate judge\u201d and a \u201cdynasty captain\u201d until 1824.<\/p><p>Especially in the hall, with the tower containing the chapel to S. Giovanni Nepomuceno with the ancient wooden statue of San Gottardo from the castle on the cliff, there is a <b>remarkable collection of portraits of members of the Firmian Family<\/b> that offers a broad overview of the history of this powerful family.<\/p><p>The family appears to descend from a <b>knight called Leopoldo<\/b>, who, according to the inscription on the painting in the hall, \u201cin the year 933 was sent by the Emperor Henry I with 400 (or 4000?) men on horseback to fight the heathens\u201d.<\/p><p>Genealogists refer to some Firmians who lived in 1090 and 1220 and are believed to be the ancestors of the family. Corrado I de Formigaro is mentioned in 1135 and Corrado II in the second half of the century.<\/p><p>In the chapel there is a portrait of the <b>knight Corrado<\/b>, who took part in the famous Costanza joust (12th century): in the background some knights are fighting before the Firmian Castle, on the banks of the Adige River. There are also a number of portraits of married couples.<\/p><p>However, the most renowned member of the family was <b>Carlo G. Firmian<\/b>, born in 1716 (\u2020 1782) in the Firmian palace in Trento (now head office of the Cassa di Risparmio - savings bank): he was the Austrian governor of Lombardy, patron of men of letters and poets and among the admirers of the young Mozart, who was his guest in Milan.<\/p><p><i>Bibliography<\/i><\/p><p>A. Gorfer: <i>Guida dei castelli del Trentino<\/i>, Trento 1967<\/p><p><b> <\/b><\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.218134,"longitude":11.11111,"address":"Castel Firmian - Mezzocorona"},"image":{"filename":"Castel-Firmian_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/castel-firmian\/19216-1-ita-IT\/Castel-Firmian.jpg","alt":"Fotografia autunnale del castel Firmian","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ger-DE":{"title":"Castel Firmian","abstract":"<p>\nAi piedi della <a href=\"\/Turismo\/Monumenti\/Castello-di-San-Gottardo\" title=\"vai a Turismo\/Arte\/Castel-S.-Gottardo\" target=\"_self\">Corona di S. Gottardo<\/a>, in posizione suggestiva, affacciata sui vigneti del Piano Rotaliano, troneggia la nobile <b>residenza dei conti Firmian<\/b>.<br \/>Col soprastante maniero forma un pittoresco nesso, un celebre scorcio di paesaggio ravvivato dalle immani rupi sovrastanti, dalla timida striscia di bosco e dalla distesa vitata.<\/p>","descrizione":"<p>SCHLOSS FIRMIAN<\/p><p>Am Fu\u00dfe der Ruine von der Corona di S. Gottardo thront in hervorragender Position \u00fcber den Weinbergen der Piana Rotaliana <b>die Adelsresidenz der Grafen Firmian<\/b>. <\/p><p>\nDie beiden Schl\u00f6sser  bilden ein pittoreskes architektonisches Gebilde, welches zum Blickfang wird in Mitten von Felsen und Waldstreifen \u00fcber den in der Ebene gelegenen Weinbergen.<br \/><b>Das Schloss wurde 1480 erbaut von Nicolo I von Firmian<\/b>  dem energischen Vorsteher des Nontales und des Judikarientales. Nach seiner Hochzeit mit Dorothea von Kronmetz war dem Grafen das Schloss S. Gottardo zu altmodisch und zudem unangemessen, weil es zur H\u00e4lfte den von Wolkensteins geh\u00f6rte, mit denen Dorothea \u00fcber ihre erste Ehe liiert war.<\/p><p>Nicol\u00f2 lie\u00df das alte Gem\u00e4uer in der \u201eVia Romana\u201c (R\u00f6merstra\u00dfe), welches einst vielleicht  als \u201ecanipa vescovile\u201c diente, abrei\u00dfen und baute die <b>Torre Quadrata di Mezzodi<\/b> geschm\u00fcckt mit einer Auskragung; nord-\u00f6stlich anlehnend entstand ein kleiner bequemer Wohnsitz. Die beiden zentralen Geb\u00e4ude wurden umgeben von einer mit Zinnen versehenen Schlossmauer gesch\u00fctzt zum Berg und zum Dorf hin durch einen tiefen Schlossgraben. Vom Schloss ausgehend f\u00fchrte ein von Mauern umgebener Bach entlang der unterhalb liegenden antiken R\u00f6merstra\u00dfe, welche das Nontal mit der nahegelegenen Furt \u00fcber die Noce verband.<\/p><p>So konnte Nicol\u00f2 ganz aus der N\u00e4he nach Belieben <b>den Verkehr kontrollieren<\/b>.<\/p><p>Er lie\u00df auf dem Wachturm, gut sichtbar oberhalb des Eingangsportals, einen gro\u00dfen Stein mit dem Wappen der Familie zusammen mit dem der Kronmetz mauern.<\/p><p>In der <b>zweiten H\u00e4lfte des 18. Jahrhunderts<\/b> wurde der Palast um ein Stockwerk aufgestockt, die Fenster im Stile des 15. Jahrhunderts wurden vergr\u00f6\u00dfert, im S\u00fcd-Ost Teil des Hofes wurde der neue Fl\u00fcgel gebaut, welcher die Torre Quadrata mit dem Wachturm verband und der \u00fcber 2 Stockwerke reichende Salon er\u00f6ffnet sowie der Schlossgraben zugesch\u00fcttet.<\/p><p>Im folgenden Jahrhundert wurde der Reitstall im dem Berg zugewandten Teil des Hofes neben dem Wachturm errichtet und weitere kleinere Geb\u00e4ude wie etwa die Unterkunft der Bediensteten hinzugef\u00fcgt. <\/p><p>Der urspr\u00fcngliche Eingang der Residenz ist das sch\u00f6ne Portal geschm\u00fcckt mit dem Originalwappen der Firmian. Von der Eingangshalle f\u00fchrt eine Treppe zu den Adelsgem\u00e4chern<\/p><p>und zum Bogengang, stimmungsvolles Ambiente mit von massiven S\u00e4ulen getragenen Gew\u00f6lbedecken.<\/p><p>Vom Portal mit Blick nach S\u00fcden auf den Torre di Mezzod\u00ec f\u00fchrt ein Fu\u00dfweg durch das ehemalige Flussbett zur unterhalb verlaufenden R\u00f6merstra\u00dfe.<\/p><p>Der frei stehende Turm, auch Torre di Mezzo genannt, der die heutige Wendeltreppe beherbergt, ist im Stile des 17. Jahrhunderts gebaut.<\/p><p>In diesem Schloss residierten nach den von Metz die Firmian bis 1824 mit richterlicher Hoheit nach Tiroler Gesetz durch einen eingesetzten Verm\u00f6gensrichter und Stammvater der Dynastie.<\/p><p>Die Residenz,  wo sich im Turmzimmer di Kapelle von S.Giovanni Nepomuceno mit der antiken Holzstatue von San Gottardo befindet, beherbergt vor allem im Salon <b>eine reiche Sammlung von Portraits der Firmian<\/b>, welche in groben Z\u00fcgen die Geschichte der m\u00e4chtigen Adelsfamilie widerspiegelt.    <\/p><p>Ein gewisser <b>Ritter Leopold<\/b>, der, so sagt die Inschrift eines Gem\u00e4ldes im Salon, im Jahre 933 mit 400 (oder 4000) Soldaten zu Pferde gegen die Heiden des Kaisers Heinrich I zog, gilt als Stammvater der Dynastie.<\/p><p>Die Ahnenforschung nennt zwischen 1090 und 1220 weitere Pers\u00f6nlichkeiten der Firmian, die als m\u00f6gliche Stammv\u00e4ter der Familie gelten. Corrado I de Formigaro herrschte demnach um 1135, die Regentschaft von Corrado II f\u00e4llt in die zweite H\u00e4lfte des 12. Jahrhunderts.<\/p><p>In der Kapelle findet sich das Portrait von <b>Ritter Corrado<\/b>, der am ber\u00fchmten Turnier von Konstanz<\/p><p>(12. Jahrhundert) teilnahm: Im Hintergrund des Gem\u00e4ldes k\u00e4mpfen einige Ritter zwischen Schloss Firmian und der Etsch. Au\u00dferdem gibt es einige Portraits von Ehepaaren.<\/p><p>Die ber\u00fchmteste Pers\u00f6nlichkeit der Familie Firmian hingegen war <b>Carlo G. Firmian<\/b> (1716-1782), der im Palast der Firmian in Trient (heute im Besitz der Sparkasse) geboren wurde. Er war \u00f6sterreichischer Gouverneur der Lombardei, Schutzherr der Schriftsteller und Poeten, und einer der Wertsch\u00e4tzer des jungen Mozart, welcher sein Gast in Mailand war.<\/p><p>\n<b>Bibliographie<\/b><br \/><i>A. Gorfer: Guida dei castelli del Trentino, Trento 1967<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.218134,"longitude":11.11111,"address":"Castel Firmian - Mezzocorona"},"image":{"filename":"Castel-Firmian_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/castel-firmian\/19216-1-ita-IT\/Castel-Firmian.jpg","alt":"Fotografia autunnale del castel Firmian","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ita-IT":{"title":"Castel Firmian","abstract":"<p>\nAi piedi della <a href=\"\/Turismo\/Monumenti\/Castello-di-San-Gottardo\" title=\"vai a Turismo\/Arte\/Castel-S.-Gottardo\" target=\"_self\">Corona di S. Gottardo<\/a>, in posizione suggestiva, affacciata sui vigneti del Piano Rotaliano, troneggia la nobile <b>residenza dei conti Firmian<\/b>.<br \/>Col soprastante maniero forma un pittoresco nesso, un celebre scorcio di paesaggio ravvivato dalle immani rupi sovrastanti, dalla timida striscia di bosco e dalla distesa vitata.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl castello \u00e8 stato <b>costruito nel 1480 da Nicol\u00f2 I di Firmian<\/b>, energico capitano della Valle di Non e delle Giudicarie.<br \/>Aveva sposato Dorotea, l\u2019ultima dei Kronmetz.<\/p><p>\nIl castello costruito nella caverna (<a href=\"\/Turismo\/Monumenti\/Castello-di-San-Gottardo\" title=\"vai a Turismo\/Arte\/Castel-S.-Gottardo\" target=\"_self\">castel S. Gottardo<\/a>) non era pi\u00f9 adatto ai gusti dei tempi nuovi. Era troppo scomodo, troppo rozzo; inoltre era per met\u00e0 Wolkenstein, uno dei quali Dorotea aveva sposato in prime nozze.<br \/>Nicol\u00f2 abbatt\u00e9 la vecchia casa murata, presso la \u201cvia romana\u201d, forse una volta canipa vescovile e costru\u00ec la <b>torre quadrata di mezzod\u00ec<\/b> adornandola dell\u2019agile sporto; sul lato nord-est vi appoggi\u00f2 una piccola quanto comoda dimora. Tutto attorno innalz\u00f2 una cinta merlata protetta verso il monte e verso il paese da profondi fossati. Dal complesso si dipartiva un rivellino murato: controllava la sottostante strada pubblica, detta \u201cromana\u201d, certamente strada antica in comunicazione con la Valle di Non e col vicino guado sul Noce.<\/p><p>\nCos\u00ec Nicol\u00f2 poteva, da vicino e a suo piacimento,<b>controllare il traffico<\/b>.<br \/>Fece murare sulla torre di guardia, ben visibile sopra l\u2019arco acuto del portale, una grande pietra con l\u2019arma del suo casato accoppiata a quella dei Kronmetz.<\/p>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/castel-firmian_imagelarge-1\/19227-1-ita-IT\/Castel-Firmian_imagelarge-1_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>\nNella <b>seconda met\u00e0 del Settecento<\/b>, il palazzo fu innalzato di un piano, le quattrocentesche finestre furono sostituite da pi\u00f9 ampi vani, sulla cortina sud-est fu costruita la nuova ala che un\u00ec la torre dello sporto alla torre di guardia, fu aperto il salone a due piani e furono colmati i fossati. Nel secolo successivo fu costruita la scuderia usufruendo della cortina verso il monte, presso la torre di guardia, e furono eseguite altre aggiunte, quali la \u201cCasa del servo\u201d. L\u2019ingresso originario della residenza \u00e8 il bel portale fregiato dallo stemma primitivo dei Firmian. L\u2019androne serve la scala dei piani nobili e il portico, suggestivo ambiente a volte sostenuto dal massiccio pilastro.<br \/>E\u2019 guardato dalla torre di mezzod\u00ec, detta anche torre di Mezzo, ed \u00e8 in comunicazione con la sottostante strada romana, tramite il camminamento che altro non \u00e8 che l\u2019antico rivellino.<\/p><p>\nIl fabbricato, esterno alla residenza primitiva, che accoglie l\u2019odierna tromba delle scale, \u00e8 costruzione settecentesca.<br \/>\nIn questo castello i Firmian, dopo i Mez, esercitarono fino al 1824 il diritto di giurisdizione (tirolese), mediante un giudice patrimoniale e capitano dinastiale.<br \/>La residenza, soprattutto il salone, dove nel vano della torre c\u2019\u00e8 la cappella di S. Giovanni Nepomuceno con l\u2019antica statua lignea di San Gottardo proveniente dal castello nella rupe, accoglie una interessante <b>collezione di ritratti di personaggi Firmian<\/b>che a grandi linee pu\u00f2 riassumere la storia della potente famiglia.<\/p><p>Capostipite sarebbe un certo <b>cavaliere Leopoldo<\/b> che, dice l\u2019iscrizione del dipinto del salone, \u201cfu mandato l\u2019anno 933 con 400 (o 4000?) uomini a cavallo contro li pagani dall\u2019imperatore Henrico I\u201d.<\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/castel-firmian-scorcio_imagelarge\/19231-1-ita-IT\/Castel-Firmian-scorcio_imagelarge_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 193px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>I genealogisti accennano a personaggi Firmian, fioriti nel 1090 e nel 1220, i quali dovrebbero essere i capostipiti della famiglia. Corrado I de Formigaro \u00e8 ricordato nel 1135, Corrado II nella seconda met\u00e0 del secolo.<\/p><p>Presso la cappella c\u2019\u00e8 il ritratto del <b>cavalier Corrado<\/b> che partecip\u00f2 al celebre torneo di Costanza (XII secolo): sullo sfondo alcuni cavalieri si stanno battendo al cospetto del castello di Firmian, lambito dall\u2019Adige.Ci sono poi i ritratti di alcune coppie di sposi.<\/p><p>Il personaggio pi\u00f9 famoso della famiglia fu tuttavia <b>Carlo G. Firmian<\/b>, nato nel 1716 (\u2020 1782), nel palazzo dei Firmian a Trento (ora Cassa di Risparmio); fu governatore austriaco della Lombardia, protettore di letterati e poeti e uno dei valorizzatori del giovane Mozart, che fu suo ospite a Milano.<\/p><p>\n<i><b>Bibliografia<\/b><\/i><br \/><i>A. Gorfer: Guida dei castelli del Trentino, Trento 1967<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.218134,"longitude":11.11111,"address":"Castel Firmian - Mezzocorona"},"image":{"filename":"Castel-Firmian_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/territorio\/turismo\/monumenti\/castel-firmian\/19216-1-ita-IT\/Castel-Firmian.jpg","alt":"Fotografia autunnale del castel Firmian","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1937,"remoteId":"c0fefc4facdd6e1f034190005aea23fe","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1285,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-22T16:58:59+02:00","modified":"2017-03-20T17:21:58+01:00","languages":["eng-GB","ger-DE","ita-IT"],"name":{"eng-GB":"Palazzo Firmian","ger-DE":"Palazzo Firmian","ita-IT":"Palazzo Firmian"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1937"},"data":{"eng-GB":{"title":"Palazzo Firmian","abstract":"<p>La prestigiosa <b>sede del Comune di Mezzocorona<\/b> \u00e8 Palazzo Firmian, nobile residenza che si affaccia sulla centrale piazza della Chiesa. Il palazzo signorile, a seguito dei recenti restauri (anni \u201990), ha riacquistato una funzione pubblica che ebbe per gran parte della sua storia.<\/p>","descrizione":"<p><b>PALAZZO FIRMIAN<\/b><\/p><p>Palazzo Firmian is a noble residence facing the central Piazza della Chiesa and is the prestigious <b>location of the Town Council offices of Mezzocorona<\/b>. Following the recent renovation work (in the 1990s), this noble palace has now regained the public function it used to have in the past.<\/p><p> It appears that in the Middle Ages, this was the site of the \u201c<b><i>scaria vescovile<\/i><\/b>\u201d (the building where the tithes destined to the Prince Bishop of Trento were collected).<\/p><p>The palace was later the seat of the <b>jurisdiction of Mezzocorona<\/b>, in the hands of the Firmian family from the late 15th century until 1824.<\/p><p>Based on recent studies, it seems that the place name Mezzocorona derives from the surname of the noble family whose last descendant was Dorotea Metz, who married the noble and powerful knight Nicol\u00f2 Firmian, who probably ordered the first renovation work of the ancient \u201c<i>scaria vescovile<\/i>\u201d in the late 15th century.<\/p><p>The present-day appearance of this palace dates back to <b>the early 18th century<\/b>, when Francesco Alfonso Firmian commissioned some significant <b>restoration work<\/b>.<\/p><p>In the 18th century, the palace became the family\u2019s main residence, together with Firmian Castle.<\/p><p>In the 19th century, the building became the property of some private families (Chini and then Martinelli) and it was converted into an inn. It was subsequently used as a private residence until the <b>Municipality bought it in 1985<\/b>.<\/p><p>During the recent restoration work, the historical and cultural aspects were studied in detail and its relevance was pointed out.<\/p><p>In particular, it was possible to identify <b>Paul Troger<\/b> (1698 - 1762) from the South Tyrol as the painter of the frescoes on the second floor of the building.<\/p><p><b> <\/b><\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.21669,"longitude":11.11848,"address":"Piazza della Chiesa, 1 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"Palazzo-Firmian_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/palazzo-firmian\/19270-1-ita-IT\/Palazzo-Firmian.jpg","alt":"Foto di Palazzo Firmian sede del Municipio - foto Filippo Carli","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"427"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza della Chiesa, 1 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ger-DE":{"title":"Palazzo Firmian","abstract":"<p>La prestigiosa <b>sede del Comune di Mezzocorona<\/b> \u00e8 Palazzo Firmian, nobile residenza che si affaccia sulla centrale piazza della Chiesa. Il palazzo signorile, a seguito dei recenti restauri (anni \u201990), ha riacquistato una funzione pubblica che ebbe per gran parte della sua storia.<\/p>","descrizione":"<p><b>Palast Firmian<\/b><\/p><p>Der angesehene <b>Sitz der Gemeinde von Mezzocorona<\/b> ist in der antiken Adelsresidenz Palast Firmian, welche an die zentrale Piazza della Chiesa angrenzt. Der Herrschaftspalast hat nach den Restaurationen der neunziger Jahre wieder die \u00f6ffentliche Funktion \u00fcbernommen, die er \u00fcber weite Teile seiner Geschichte ausgef\u00fchrt hatte. So scheint es, dass hier, wo der aktuelle Palast Firmian steht, schon im Mittelalter das Geb\u00e4ude war, wo die <b>\u201escaria vescovile\u201c<\/b> stattfand, dass hei\u00dft hier wurde das Zehnte, die Abgabe f\u00fcr den F\u00fcrstbischof von Trient gesammelt.<\/p><p>Im folgenden war im gleichen Palast der Sitz <b>der Rechtsprechung von Mezzocorona<\/b>, in H\u00e4nden der Familie Firmian vom Ende des 15. Jahrhunderts bis 1824.<\/p><p>Aktuelle Nachforschungen erh\u00e4rten die Hypothese, dass der adelige und m\u00e4chtige Ritter Nicol\u00f2 Firmian, Ehemann von Dorothea von Metz, letzte Nachfahrin der Adelsfamilie von Metz, von deren Namen die Wurzel des Ortsnamens Mezzocorona stammt,  Initiator und Antreiber der ersten Renovierung der antiken \u201escaria vescovile\u201c am Ende des 15. Jahrhunderts war.<\/p><p>Hingegen werden die <b>Umbauten Anfang des 18. Jahrhunderts<\/b>, welche dem Palast sein noch heute bestehendes prachtvolles Aussehen gaben, mit Francesco Alfonso Firmian in Verbindung gebracht.<\/p><p>Im 18. Jahrhundert wurde der Palast zur Hauptresidenz der Adelsfamilie neben dem Schloss Firmian.<\/p><p>Im 19. Jahrhundert ging der Palast in privaten Besitz \u00fcber (Chini und dann Martinelli) und wurde zeitweise auch zur Gastwirtschaft umfunktioniert. Danach wurde er als Privatansitz genutzt bis zum <b>Ankauf des Anwesens durch die Gemeinde Mezzocoronas 1985<\/b>. Bei der folgenden Restaurierung wurden die geschichtlichen und k\u00fcnstlerischen Aspekte studiert und in den Vordergrund gestellt.<\/p><p>Zum Beispiel konnten die Fresken im zweiten Stockwerk des Geb\u00e4udes dem S\u00fcdtiroler K\u00fcnstler <b>Paul Troger<\/b> (1698-1762) zugeordnet werden.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.21669,"longitude":11.11848,"address":"Piazza della Chiesa, 1 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"Palazzo-Firmian_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/palazzo-firmian\/19270-1-ita-IT\/Palazzo-Firmian.jpg","alt":"Foto di Palazzo Firmian sede del Municipio - foto Filippo Carli","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"427"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza della Chiesa, 1 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ita-IT":{"title":"Palazzo Firmian","abstract":"<p>La prestigiosa <b>sede del Comune di Mezzocorona<\/b> \u00e8 Palazzo Firmian, nobile residenza che si affaccia sulla centrale piazza della Chiesa. Il palazzo signorile, a seguito dei recenti restauri (anni \u201990), ha riacquistato una funzione pubblica che ebbe per gran parte della sua storia.<\/p>","descrizione":"<p>Pare infatti che fin dal medioevo presso il sito dell'attuale Palazzo Firmian abbia avuto luogo la <b>scaria vescovile<\/b>, ossia l'edificio in cui venivano raccolte le decime destinate al Principe vescovo di Trento.<\/p><p>\nIn seguito presso lo stesso palazzo ebbe sede la <b>giurisdizione di Mezzocorona<\/b>, in mano ai Firmian da fine '400 fino al 1824.<br \/>\nRecenti ricerche, hanno fatto ipotizzare che il nobile e potente cavaliere Nicol\u00f2 Firmian, sposo di Dorotea Metz, ultima discendente della nobile famiglia nel cui predicato nobiliare \u00e8 la radice del toponimo Mezzocorona, fu probabilmente il promotore di una prima ristrutturazione dell'antica scaria vescovile a fine '400.<br \/>\nAl nome di Francesco Alfonso Firmian \u00e8 legato invece il significativo <b>intervento d'inizio '700<\/b>, che diede al palazzo il nobile aspetto che tuttora presenta.<br \/>Nel \u2018700 il palazzo divenne principale residenza della famiglia, accanto a <a href=\"\/Turismo\/Monumenti\/Castel-Firmian\" title=\"vai a Turismo\/Arte\/Castel-Firmiam\" target=\"_self\">Castel Firmian<\/a>.<\/p><p>Nell'800 il palazzo pass\u00f2 in mani private (Chini e poi Martinelli) e fu anche trasformato in locanda. In seguito fu utilizzato come residenza privata fino all'<b>acquisto da parte del comune nel 1985<\/b>.<\/p><p>\nIn occasione del restauro sono stati studiati in modo approfondito gli aspetti storici e artistici del palazzo, evidenziandone l'importanza.<br \/>In particolare \u00e8 stato possibile attribuire al pittore altoatesino <a href=\"\/Turismo\/La-storia-di-Mezzocorona\/Paul-Troger-e-gli-affreschi-di-palazzo-Firmian\" title=\"vai a Turismo\/Arte\/Paul-Troger\" target=\"_self\"><b>Paul Troger<\/b><\/a> (1698-1762) gli affreschi presenti al secondo piano dell'edificio.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.21669,"longitude":11.11848,"address":"Piazza della Chiesa, 1 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"01_Ora_sede_del_Comune,_a_dx_la_Cappella_distinguibile_dalla_tipica_lunetta.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/palazzo-firmian\/19270-5-ita-IT\/Palazzo-Firmian.jpg","alt":"Foto di Palazzo Firmian sede del Municipio - foto Filippo Carli","mime_type":"image\/jpeg","width":"1280","height":"903"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza della Chiesa, 1 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1938,"remoteId":"695a98d8d71e7b561e6c4c6cc0dba0eb","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1288,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-22T17:04:43+02:00","modified":"2017-03-20T17:18:42+01:00","languages":["eng-GB","ger-DE","ita-IT"],"name":{"eng-GB":"Palazzo Martini","ger-DE":"Palazzo Martini","ita-IT":"Palazzo Martini"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1938"},"data":{"eng-GB":{"title":"Palazzo Martini","abstract":"<p>Palazzo Martini sorge <b>nel cuore del paese di Mezzocorona<\/b>, avvolto nel verde dei vigneti e del giardino, e ben rappresenta una tipica dimora di nobilt\u00e0 di campagna del tempo. Di semplice e garbata eleganza, l\u2019edificio padronale a due piani, risale alla <b>seconda met\u00e0 del XVII\u00b0 sec.<\/b>, e nello stile concilia il decoro della nobilt\u00e0 con il temperamento contadino, semplice e concreto.<\/p>","descrizione":"<p><b>Palazzo Martini<\/b><\/p><p>Palazzo Martini is located <b>in the heart of the village of Mezzocorona<\/b>, nestling in the greenery of the vineyards and the gardens. It is perfectly representative of the typical residence of the country aristocracy of the time. Simple, yet elegant and refined, the main building on two floors dates back to <b>the second half of the 17th century<\/b> and the style combines the sophistication of the aristocracy with the simple, practical temperament typical of the country folk.<\/p><p>It was <b>built by the De Vescovi Family<\/b> and then passed on to the noble family of the Counts Martini, originally from Riva del Garda but resident in Calliano at the time. It was the dowry of Teresa De Vescovi, who married the Count Carlo Martini (1714).<\/p><p>The 17th-century facade features some remarkable stone embellishments around the windows and the access portal and is enriched by a <b>fresco depicting the Holy Family<\/b> dated 1663 and by the crests of the De Vescovi and Martini noble families. The first one appears over the portal, while the second one is carved in stone and inlaid by the side of the entrance.<\/p><p>The windows on the first floor are barred, while those on the second floor feature some refined hexagonal leaded glass and are topped by small oval windows that illuminate the ceilings. The northern side of the Palace looks onto a small courtyard shaded by birch trees. The severe facade is interrupted by the projecting <i>Erker <\/i>(oriel window), an architectonic element typical of northern countries, where the continuous row of windows captures the light at all times of day.<\/p><p>The <b>frescoes, embellishments and furnishings<\/b> spread around inside the palace represent centuries of history and styles, from the 18th to the early 20th century.<\/p><p>On the <b>ground floor<\/b>, from the right side of the portal, it is possible to access the <b>estate office<\/b> that was once used for the administrative procedures of the large <b>farming business<\/b>. Next to it are three little utility rooms featuring a characteristic vaulted ceiling.<\/p><p>The actual home was on <b>the first floor<\/b> and featured a dining room, two bedrooms and a living room with some remarkable <b>decorated tiled stoves<\/b> dating back to the 17th and 18th century.<\/p><p>The richly decorated <b>second floor<\/b> was used for formal occasions and to host important guests. The ceilings of the two main halls are adorned with some <b>remarkable canvases painted by Joachim Anton Mayr<\/b>, a leading artist of the Trentino Baroque movement, while the refined decorations that can be admired in the &quot;Sala delle Feste&quot; (ballroom) and in the library are the work of Giovan Battista Le Gru, a French artist who lived in Verona in the late 18th century. Some paintings by unknown artists, dating back to the 17th and 18th century, depict a number of noblemen.<\/p><p>The whole complex is completed by a <b>rich collection of prints<\/b> dating back to between the 18th and early 20th century: especially worthy of note is the series of family portraits painted by Count Lattanzio Firmian in the mid-18th century. The second floor also hosts the tiny chapel with the South-Tyrol-style altar piece dedicated to the Virgin Mary, dating back to the late 18th century.<\/p><p>A number of rooms still preserve their <b>wooden coverings<\/b>: in the bedrooms they are simple and decorated with flowers and round paintings depicting historical and cultural figures, or views in the living rooms.<\/p><p><b>Facing the palace is the pleasant garden<\/b>, where a huge Bohemian oak tree watches over the building. Going southwards from the garden, it is possible to access the largest of the two vineyards that surround the building complex, while, to the west, a gate leads to the paved inner courtyard with the original centre that was part of several fortified farmsteads of the Rotaliana Plain and thus dates back further than the private building to which it abuts on one side.<\/p><p>Here the <b>barrel-vaulted ceilings, the livery stables and the large hay and grain barns<\/b> on the upper floor are built around the square courtyard that feature the typical stairs and wooden balconies running the whole length of the building. To the north-west, access to the other vineyard interrupts the continuity of the buildings.<\/p><p><b>In 2003<\/b>, the last generation of the Counts Martini <b>sold the building to the Cassa Rurale di Mezzocorona<\/b> (savings bank), which on special occasions opens this architectonic jewel of our village to the public. The most important of these special occasions, offering the chance to enjoy the ancient atmosphere of this place, is without doubt the \u201c<b>Mostra del Teroldego<\/b>\u201d (dedicated to a famous local red wine), held every year <b>at the beginning of September<\/b> in this splendid setting worthy of one of our finest local specialities.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.21596,"longitude":11.11779,"address":"Via Dante, 8 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"palazzo-martini_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/palazzo-martini\/19284-1-ita-IT\/Palazzo-Martini.jpg","alt":"Fotografia Palazzo Martini","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Dante, 8 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ger-DE":{"title":"Palazzo Martini","abstract":"<p>Palazzo Martini sorge <b>nel cuore del paese di Mezzocorona<\/b>, avvolto nel verde dei vigneti e del giardino, e ben rappresenta una tipica dimora di nobilt\u00e0 di campagna del tempo. Di semplice e garbata eleganza, l\u2019edificio padronale a due piani, risale alla <b>seconda met\u00e0 del XVII\u00b0 sec.<\/b>, e nello stile concilia il decoro della nobilt\u00e0 con il temperamento contadino, semplice e concreto.<\/p>","descrizione":"<p><b>Palast Martini<\/b><\/p><p>Der Palast Martini befindet sich <b>im Herzen Mezzocoronas<\/b> umgeben vom Gr\u00fcn der Weinberge und G\u00e4rten und repr\u00e4sentiert einen typischen Sitz des ehemaligen Landadels. Das zweist\u00f6ckige Hauptgeb\u00e4ude von einfacher Eleganz stammt aus der <b>zweiten H\u00e4lfte des 17. Jahrhunderts<\/b>. Sein Stil verbindet den Glanz des Adels mit dem Temperament des Bauers, einfach und konkret.<\/p><p><b>Gebaut von der Familie De Vescovi<\/b> ging es dann \u00fcber in den Besitz der Conti Martini, eine aus Riva del Garda stammende Adelsfamilie damals ans\u00e4ssig in Calliano, eingebracht als Mitgift zur Hochzeit von Teresa De Vescovi mit dem Conte Carlo Martini (1714).<\/p><p>Die Hausfront aus dem siebzehnten Jahrhundert imponiert durch die gro\u00dfz\u00fcgig verzierten Rahmen der Fenster und des Eingangsportals aus Naturstein und wird geschm\u00fcckt durch <b>ein Fresko<\/b> aus dem Jahre 1663, <b>welches die heilige Familie darstellt<\/b> sowie durch die Wappen der Adelsfamilien De Vescovi und Martini, ersteres als Fresko \u00fcber dem Eingangsportal, das zweite in Naturstein gemei\u00dfelt neben dem Eingang in die Wand eingearbeitet.<\/p><p>Im Erdgeschoss sind die Fenster von Eisengittern gesch\u00fctzt, w\u00e4hrend im zweiten Stock die Fenster eine hexagonale in Blei gearbeitete Struktur haben und oberhalb durch kleine ovale Fensterchen, die dem Dachboden Licht geben, erg\u00e4nzt werden.<\/p><p>Die Nordseite des Palastes f\u00fchrt auf einen kleinen Hof mit schattenspendenden Birken.<\/p><p>Die Linearit\u00e4t der Fassade wird hier unterbrochen durch einen Erker, typisches Element der nordischen Architektur, in welchem die zirkul\u00e4r angeordneten Fenster das Licht zu jeder Stunde des Tages einfangen.<\/p><p>Im Inneren des Palastes spiegeln <b>die Fresken, die Dekorierungen und die Einrichtung<\/b> die verschiedenen Stilrichtungen vom 18. Jahrhundert bis Anfang des 20. Jahrhunderts wider.<\/p><p><b>Im Erdgeschoss<\/b>, rechts vom Eingang, befindet sich das <b>Verm\u00f6gensamt, <\/b>damals Sitz der Verwaltung des gro\u00dfen <b>Landwirtschaftsbetriebes<\/b>. Daneben finden sich 3 kleine Zimmer mit charakteristischer Gew\u00f6lbedecke.<\/p><p>Die eigentlichen Wohnr\u00e4ume der Adelsfamilie befanden sich <b>im ersten Stock<\/b> bestehend aus einem Speisesaal, zwei Schlafgem\u00e4chern und einem Salon mit wertvollen, <b>in Keramik gearbeiteten \u00d6fen<\/b> aus dem 17. und 18. Jahrhundert.<\/p><p><b>Der zweite Stock<\/b> ist reich dekoriert und diente zum Empfang wichtiger G\u00e4ste sowie zum ausrichten gro\u00dfer Festlichkeiten. In den beiden Hauptr\u00e4umen finden sich <b>wertvolle Deckengem\u00e4lde von Joachim Anton Mayr<\/b>, wichtiger Repr\u00e4sentant des Barock in Trentino.<\/p><p>Den Festsaal und die Bibliothek schm\u00fccken Dekorationen geschaffen von Giovan Battista Le Gru, franz\u00f6sischer K\u00fcnstler, der in Verona lebte und seine Schaffenszeit am Ende des 18. Jahrhunderts hatte. Des Weiteren finden sich hier einige Gem\u00e4lde unbekannter K\u00fcnstler aus dem 17. und 18. Jahrhundert, welche Adelige darstellen.<\/p><p><b>Eine reiche Auswahl von Drucken<\/b> datierend aus dem 18. bis Anfang des 20. Jahrhunderts vervollst\u00e4ndigt die Sammlung. Unter anderem findet sich hier eine Reihe von Familienportraits verwirklicht vom Conte Lattanzio Firmian Mitte des 18. Jahrhunderts.<\/p><p>Schlie\u00dflich befindet sich im zweiten Stock die kleine Familienkapelle mit dem der heiligen Maria gewidmeten Altarbildnis S\u00fcdtiroler Schule aus dem Ende des 18. Jahrhunderts.<\/p><p>In einigen der R\u00e4umlichkeiten sind die <b>aus Holz gearbeiteten Wandauskleidungen<\/b> erhalten. Diese sind in den Schlafgem\u00e4chern einfach gehalten und stellen in den Salons geschichtliche und kulturelle Pers\u00f6nlichkeiten sowie Landschaften dar.<\/p><p><b>Vor dem Palast befindet sich der Garten<\/b> in dem eine gro\u00dfe, imponierende Eiche wacht. Vom Garten aus bekommt man nach S\u00fcden Zugang zum gr\u00f6\u00dferen der beiden Weinberge die den Palast umgeben. Im Westen findet sich ein Tor, welches zu einem internen gepflasterten Hof f\u00fchrt, wo sich der urspr\u00fcngliche Kern der Struktur entwickelt, der Teil einer der vielen befestigten H\u00f6fe der Piana Rotaliana war, bevor das seitlich gelegene Herrschaftshaus entstand. Hier um den quadratischen Hof organisiert finden sich die <b>Gew\u00f6lbekeller, der Pferdestall, gro\u00dfe Scheunen und Getreidelagerr\u00e4ume <\/b>mit den charakteristischen in Holz gearbeiteten Treppen und Balkonen, die \u00fcber die gesamte L\u00e4nge der Geb\u00e4ude verlaufen. Im Nord-Westen wird die Linie der Bauwerke nochmals unterbrochen durch den Eingang zum zweiten Weinberg.<\/p><p>Die letzte Generation der Conti Martini hat <b>den Besitz 2003 der Sparkasse von Mezzocorona<\/b> verkauft, die dieses architektonische Juwel unseres Dorfes bei einigen besonderen Anl\u00e4ssen dem Publikum zug\u00e4nglich gemacht hat. Die wichtigste Gelegenheit die antike Atmosph\u00e4re dieses Ortes einzuatmen ist sicherlich <b>die Ausstellung des Teroldego<\/b>, welche hier j\u00e4hrlich <b>Anfang September<\/b> einen w\u00fcrdigen Rahmen findet zur Feier des edelsten Produktes unserer heimatlichen Erde.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.21596,"longitude":11.11779,"address":"Via Dante, 8 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"palazzo-martini_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/palazzo-martini\/19284-1-ita-IT\/Palazzo-Martini.jpg","alt":"Fotografia Palazzo Martini","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Dante, 8 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ita-IT":{"title":"Palazzo Martini","abstract":"<p>Palazzo Martini sorge <b>nel cuore del paese di Mezzocorona<\/b>, avvolto nel verde dei vigneti e del giardino, e ben rappresenta una tipica dimora di nobilt\u00e0 di campagna del tempo. Di semplice e garbata eleganza, l\u2019edificio padronale a due piani, risale alla <b>seconda met\u00e0 del XVII\u00b0 sec.<\/b>, e nello stile concilia il decoro della nobilt\u00e0 con il temperamento contadino, semplice e concreto.<\/p>","descrizione":"<p>\nFu <b>edificato dalla Casata De Vescovi<\/b>, e pass\u00f2 poi alla famiglia dei Conti Martini, nobili originari di Riva del Garda, ma all\u2019epoca residenti a Calliano, portato in dote da Teresa De Vescovi che si congiunse in matrimonio con il Conte Carlo Martini (1714).<br \/>\n <br \/>La facciata di impianto seicentesco propone importanti decori in pietra attorno alle finestre ed al portale d\u2019accesso, ed \u00e8 impreziosita da un <b>affresco raffigurante la Sacra Famiglia<\/b> datato 1663 e dagli stemmi delle nobili famiglie De Vescovi e Martini, il primo affrescato sopra il portone, il secondo scolpito nella pietra ed incastonato a lato dell\u2019ingresso.<\/p>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/palazzo-martini_imagelarge-1\/19295-1-ita-IT\/Palazzo-Martini_imagelarge-1_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 193px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Le finestre del primo piano sono protette da inferriate, mentre quelle del secondo hanno preziosi vetri esagonali piombati e sono sormontate da piccole finestrelle ovali che danno luce alle soffitte. La facciata nord del Palazzo si affaccia su un breve cortile ombreggiato da betulle. La severit\u00e0 del prospetto \u00e8 interrotta dalla sporgenza dell\u2019erker, elemento architettonico tipicamente nordico, dove la serie continua di finestre cattura la luce di ogni ora del giorno.<\/p><p>Gli <b>affreschi<\/b>, le <b>decorazioni <\/b>e gli <b>arredi <\/b>che animano gli interni del palazzo, riassumono secoli di storia e di stili, che vanno dal 1700 ad inizio 1900.<\/p><p>Al <b>piano terreno<\/b>, alla destra del portone, si accede all\u2019<b>ufficio patrimoniale<\/b>, dedicato un tempo al disbrigo delle faccende amministrative dell\u2019ampia <b>azienda agricola<\/b>. Accanto tre piccole stanze di servizio, con il caratteristico soffitto a volta.<\/p><p>Il <b>primo piano<\/b> della casa costituiva l\u2019abitazione vera e propria, con la saletta da pranzo, due stanze da letto ed un salotto, dove troviamo delle <b>stufe in ceramica decorate<\/b>, risalenti al XVII\u00b0 e XVIII\u00b0 secolo, particolarmente interessanti.<\/p><p>Il <b>secondo piano<\/b> \u00e8 riccamente decorato, era lo spazio di rappresentanza, dove venivano accolti gli ospiti importanti, o date le feste. Nelle due sale principali, al soffitto, troviamo <b>pregevoli tele di Joachim Anton Mayr<\/b>, importante rappresentante del barocco trentino, e le aggraziate decorazioni nella Sala delle Feste e nella Biblioteca, di Giovan Battista Le Gru, artista francese che visse a Verona, attivo nel tardo \u2018700. Alcune tele di autori non identificati, ma risalenti al XVII\u00b0 e XVIII\u00b0 sec., raffigurano nobili.<\/p><p>Una <b>ricca raccolta di stampe<\/b> datate tra il \u2018700 e l\u2019inizio \u2018900 completa l\u2019insieme. Tra le stampe segnaliamo la serie dei ritratti di famiglia, realizzata dal conte Lattanzio Firmian attorno alla met\u00e0 del 1700. Sempre al secondo piano si trova la minuscola cappella con pala d\u2019altare dedicata alla Madonna di scuola altoatesina, databile fine settecento.<\/p><p>Alcune delle stanze conservano i <b>rivestimenti lignei<\/b>, semplici nelle stanze da letto, decorati con motivi floreali e tondi raffiguranti personaggi della storia e della cultura, o paesaggi nei salotti.<\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/media\/images\/palazzo-martini-corte_imagelarge\/19299-1-ita-IT\/Palazzo-Martini-corte_imagelarge_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p><b>Prospiciente al Palazzo \u00e8 il giardino<\/b>, gradevole e gentile dove una grande quercia boema vigila imponente. Dal giardino si accede verso sud alla pi\u00f9 ampia delle due vigne che circondano il complesso architettonico, verso ovest invece un cancello conduce ad un cortile interno, lastricato dove si sviluppa il nucleo primitivo che faceva parte di uno dei numerosi masi fortificati della piana Rotaliana, antecedente perci\u00f2 all\u2019edificio padronale a cui si appoggia lungo un lato.<\/p><p>Qui le <b>cantine voltate a botte, la scuderia, ampi fienili e granai<\/b> al piano superiore, si sviluppano attorno al cortile quadrato, con caratteristiche scale e ballatoi in legno che percorrono gli edifici in tutta la loro lunghezza. La continuit\u00e0 degli edifici \u00e8 interrotta ancora verso nord-ovest dall\u2019accesso ad un secondo vigneto.<\/p><p>L\u2019ultima generazione dei Conti Martini ha ceduto la <b>propriet\u00e0 nel 2003 alla Cassa Rurale di Mezzocorona<\/b>, che in alcune significative occasioni ha aperto al pubblico questo gioiello architettonico della nostra borgata. La pi\u00f9 importante occasione per assaporare l\u2019atmosfera antica di questo luogo \u00e8 sicuramente la <b>Mostra del Teroldego<\/b> che si tiene ogni anno <b>all\u2019inizio di settembre<\/b> ed ha trovato qui la degna cornice per valorizzare il pi\u00f9 raffinato prodotto della nostra terra.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.21596,"longitude":11.11779,"address":"Via Dante, 8 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"palazzo-martini_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/palazzo-martini\/19284-1-ita-IT\/Palazzo-Martini.jpg","alt":"Fotografia Palazzo Martini","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Dante, 8 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1941,"remoteId":"43ddbb8f5868f7289d94b80f2d97835f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1289,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-22T17:08:24+02:00","modified":"2017-03-20T17:16:53+01:00","languages":["eng-GB","ger-DE","ita-IT"],"name":{"eng-GB":"Palazzo della Vicinia","ger-DE":"Palazzo della Vicinia","ita-IT":"Palazzo della Vicinia"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1941"},"data":{"eng-GB":{"title":"Palazzo della Vicinia","abstract":"<p>Palazzo della Vicinia \u00e8 stato sede, fino ad alcuni anni fa, degli uffici del Comune ora sistemati nel restaurato Palazzo Firmian.<\/p><p>L\u2019interessantissimo rilievo del 1841 redatto dall\u2019ing. Luigi Eccher indicava gi\u00e0 l\u2019edificio quale Casa Comunale, mentre da fonti storiche risulta che il Palazzo sarebbe stato utilizzato dalla \u201cVicinia\u201d, antica comunit\u00e0 feudale.<\/p>","descrizione":"<p><b>Palazzo della Vicinia<\/b><\/p><p>Until a few years ago, the \u201cPalazzo della Vicinia\u201d hosted the offices of the Town Council, now located in the renovated \u201cPalazzo Firmian\u201d.<\/p><p>The remarkable report by Luigi Eccher in 1841 proved that this building was already used as the Town Hall, while historical sources show that the building was used by the \u201cVicinia\u201d (the ancient feudal community).<\/p><p>The original project was modified to host the <b>municipal engineering department<\/b> on the ground floor. This allowed for a better and more functional arrangement of the other municipal offices of Palazzo Firmian.<\/p><p>The first floor and the attic were used for the <b>library<\/b>, while the basement hosts the <b>Documentation Centre<\/b>, which contains several findings brought to light by the recent archaeological work and hosts a number of temporary exhibitions.<\/p><p>All the <b>renovation work<\/b> was carried out with a specific authorisation and in accordance with precise indications given by the <b>Cultural Heritage Office of the Province<\/b>, particularly with regard to the consolidation of the cracks and fractures in the vaults of the arches, the application of dehumidifying plaster, the cleaning of stone and metallic parts and the renovation of doors and frames.<\/p><p><b> <\/b><\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.216304,"longitude":11.118044,"address":"Via Conte Martini, 2 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"Palazzo-Vicinia_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/palazzo-della-vicinia\/19306-1-ita-IT\/Palazzo-della-Vicinia.jpg","alt":"Foto di Palazzo della Vicinia innevato - foto Giorgio Carli","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"478"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Conte Martini, 2 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ger-DE":{"title":"Palazzo della Vicinia","abstract":"<p>Palazzo della Vicinia \u00e8 stato sede, fino ad alcuni anni fa, degli uffici del Comune ora sistemati nel restaurato Palazzo Firmian.<\/p><p>L\u2019interessantissimo rilievo del 1841 redatto dall\u2019ing. Luigi Eccher indicava gi\u00e0 l\u2019edificio quale Casa Comunale, mentre da fonti storiche risulta che il Palazzo sarebbe stato utilizzato dalla \u201cVicinia\u201d, antica comunit\u00e0 feudale.<\/p>","descrizione":"<p><b>Palast der Vicinia<\/b><\/p><p>Im Palast der Vicinia war bis vor einigen Jahren der Sitz der Gemeinde welcher sich heute im renovierten Palast Firmian befindet.<\/p><p>Der sehr interessante Vermessungsbericht von Ingenieur Luigi Eccher aus dem Jahre 1841 beschreibt das Geb\u00e4ude als Haus der Gemeinde, wohingegen historische Quellen auf eine Nutzung der Vicinia durch die antike Feudalgesellschaft hindeuten.<\/p><p>Das urspr\u00fcngliche Projekt wurde modifiziert um <b>die technischen B\u00fcros der Gemeinde<\/b> im Erdgeschoss unterbringen zu k\u00f6nnen. Hierdurch konnten die \u00fcbrigen Gemeindeb\u00fcros  in einer funktionelleren Anordnung im Palast Firmian untergebracht werden. Erster Stock und Dachgeschoss wurden zur <b>Bibliothek<\/b>, w\u00e4hrend das Kellergeschoss zum <b>Dokumentationszentrum<\/b>  wurde, wo zahlreiche vor kurzem entdeckte arch\u00e4ologische Funde archiviert werden und zeitgen\u00f6ssische Ausstellungen stattfinden.<\/p><p>Die gesamte <b>Renovierung<\/b> wurde unter der ausdr\u00fccklichen Autorisierung und pr\u00e4zisen Anleitung des Amtes f\u00fcr <b>Denkmalspflege der Provinz <\/b>durchgef\u00fchrt, insbesondere hinsichtlich der Arbeiten zur Festigung der Risse und Fissuren im Gew\u00f6lbe, beim applizieren von Feuchtigkeit abweisendem Putz und bei der S\u00e4uberung von Gedenktafeln, Elementen in Edelmetall sowie von T\u00fcren und deren Rahmen. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.216304,"longitude":11.118044,"address":"Via Conte Martini, 2 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"Palazzo-Vicinia_imagelarge.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/palazzo-della-vicinia\/19306-1-ita-IT\/Palazzo-della-Vicinia.jpg","alt":"Foto di Palazzo della Vicinia innevato - foto Giorgio Carli","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"478"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Conte Martini, 2 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]},"ita-IT":{"title":"Palazzo della Vicinia","abstract":"<p>Palazzo della Vicinia \u00e8 stato sede, fino ad alcuni anni fa, degli uffici del Comune ora sistemati nel restaurato Palazzo Firmian.<\/p><p>L\u2019interessantissimo rilievo del 1841 redatto dall\u2019ing. Luigi Eccher indicava gi\u00e0 l\u2019edificio quale Casa Comunale, mentre da fonti storiche risulta che il Palazzo sarebbe stato utilizzato dalla \u201cVicinia\u201d, antica comunit\u00e0 feudale.<\/p>","descrizione":"<p>Il progetto inizialmente previsto \u00e8 stato modificato per ospitare al piano terreno l\u2019<b>ufficio tecnico comunale<\/b>. Ci\u00f2 ha consentito una migliore e pi\u00f9 funzionale sistemazione dei restanti uffici comunali di Palazzo Firmian.<\/p><p>Il piano primo ed il sottotetto sono stati destinati alla <a href=\"\/Aree-tematiche\/Biblioteca-e-cultura\" title=\"vai a Vivere-a-Mezzocorona\/Biblioteca\" target=\"_self\"><b>Biblioteca<\/b><\/a>, mentre il piano seminterrato ospita il <a href=\"\/Aree-tematiche\/Biblioteca-e-cultura\/Centro-di-documentazione\" title=\"vai a Vivere-a-Mezzocorona\/Biblioteca\/Il-centro-di-documentazione\" target=\"_self\"><b>Centro di documentazione,<\/b><\/a> che conserva numerosi reperti rinvenuti in seguito alle recenti scoperte archeologiche, e ospita mostra temporanee.<\/p><p>L\u2019intera <b>ristrutturazione <\/b>\u00e8 stata effettuata su espressa autorizzazione e secondo precise indicazioni del <b>Servizio Beni Culturali della Provincia<\/b>, in particolare per gli interventi di consolidamento delle crepe e fessure nella volta degli archi, per la posa in opera di intonaco deumidificante, per la pulizia degli apparati lapidei, per la pulizia degli elementi metallici e per il restauro delle porte e degli infissi.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":46.216304,"longitude":11.118044,"address":"Via Conte Martini, 2 - Mezzocorona"},"image":{"filename":"14720431_10206993323174807_2594560295942648485_n.jpg","url":"\/var\/mezzocorona\/storage\/images\/turismo\/monumenti\/palazzo-della-vicinia\/19306-5-ita-IT\/Palazzo-della-Vicinia.jpg","alt":"Foto di Palazzo della Vicinia innevato - foto Giorgio Carli","mime_type":"image\/jpeg","width":"720","height":"960"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Conte Martini, 2 - Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1812,"remoteId":"ce9949b89b856339077360d4ad48d1ea","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1163,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-16T16:54:35+02:00","modified":"2015-04-16T16:54:35+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Asilo nido \"Crescer\u00f2\""},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1812"},"data":{"ita-IT":{"title":"Asilo nido \"Crescer\u00f2\"","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":856,"remoteId":"csvimport_Nido infanzia_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Nido infanzia"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/856","mainNodeId":"733"}],"geo":{"latitude":46.21777,"longitude":11.13169,"address":"Via Borgo Nuovo, 86 .38016 Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Borgo Nuovo, 86 38016 Mezzocorona","url":null,"email":null,"telefono":"0461 619031","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1813,"remoteId":"111db1a7a999b96f3989901de3847514","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1164,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-16T16:58:28+02:00","modified":"2015-04-16T16:58:28+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Agrinido - Il Cavallo a dondolo"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1813"},"data":{"ita-IT":{"title":"Agrinido - Il Cavallo a dondolo","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":856,"remoteId":"csvimport_Nido infanzia_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Nido infanzia"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/856","mainNodeId":"733"}],"geo":{"latitude":46.21449,"longitude":11.1158,"address":"Piazza Garibaldi, 12 38016 Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza Garibaldi, 12 38016 Mezzocorona","url":"http:\/\/www.ilcavalloadondoloagrinido.it\/|www.ilcavalloadondoloagrinido.it","email":"info@ilcavalloadondoloagrinido.it","telefono":"0461 1740050 - 339 5796264 (fax 0461 606749)","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1814,"remoteId":"0c67b63c9faeb2117b319d465257a7ce","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1165,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-16T17:01:44+02:00","modified":"2015-04-16T17:01:44+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Asilo nido \"Minid\u00f2\" - Cooperativa sociale Antropos"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1814"},"data":{"ita-IT":{"title":"Asilo nido \"Minid\u00f2\" - Cooperativa sociale Antropos","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":856,"remoteId":"csvimport_Nido infanzia_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Nido infanzia"},"link":"http:\/\/www.comune.mezzocorona.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/856","mainNodeId":"733"}],"geo":{"latitude":46.21239,"longitude":11.12762,"address":"Viale Europa, 7 38016 Mezzocorona"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Viale Europa, 7 38016 Mezzocorona","url":null,"email":"info@minido.it","telefono":"345 2122275","galleria":[]}}}],"facets":[]}