{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":8,"searchHits":[{"metadata":{"id":1854,"remoteId":"e228f1d7d73c166077545bb559530c3f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1417,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-06-12T13:56:46+02:00","modified":"2014-06-12T13:56:46+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Valsolero di Sotto"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1854"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Valsolero di Sotto","abstract":"<p>La malga, totalmente ristrutturata nei primi anni \u201950, presenta una tipologia costruttiva e architettonica molto diversa rispetto a quella tradizionale, sviluppandosi su pi\u00f9 piani e con altezze diverse ed essendo costruita in laterizi intonacati di colore giallo.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa stalla, con le sue novantacinque poste, \u00e8 molto funzionale sia per dimensioni che per l\u2019efficace sistema di smaltimento delle deiezioni. Anch\u2019essa \u00e8 costruita in laterizio intonacato, con la copertura in lamiera grecata.<br \/>La malga \u00e8 fornita di servizi igienici e acquedotto e di vasche di raccolta per il letame. Il bestiame utilizza anche la stalla ed il pascolo di Valsolero di Sopra il cui latte viene trasportato con dei bidoni alla cascina di Valsolero di Sotto, dove viene lavorato nel minicaseificio rifatto a nuovo negli anni \u201990. Il pascolo, da ripido a molto ripido, \u00e8 di buona qualit\u00e0 e molto esteso, disseminato per\u00f2 di pietrame ed abbisognerebbe della costruzione di canalette per la concimazione.<\/p><p><b>Come arrivare:<\/b><\/p><p>Per raggiungere questa bella malga occorre salire la Val Calamento fino al bivio nei pressi della Malga Valtrighetta che si lascia a sinistra per continuare diritto verso il Passo del Manghen. Si imbocca cos\u00ec la Valsolero giungendo, in pochi minuti, alla malga omonima posta accanto alla strada su di un tornante.<\/p><p>Continuando a percorrere la stretta strada provinciale n\u00b031 che sale al Passo del Manghen, si transita accanto alla Malga Valsolero di Sopra. E' questa una lunga costruzione rettangolare, utilizzata per la mungitura ed il ricovero del bestiame mentre la malga omonima pi\u00f9 in basso, dove in un ampia cucina troneggia un gran camino, assolve anche la funzione d'abitazione per i malgari.<\/p><p><b>Altitudine:<\/b> 1538 mt<\/p><p><b>Propriet\u00e0<\/b>: Comune di Telve<\/p><p><b>Gestione<\/b><b>:<\/b> Remo Stroppa<\/p><p><b>Casaro:<\/b> Sonia Micheli<\/p><p><b>Animali presenti:<\/b> vacche<\/p><p><b>Periodo alpeggio:<\/b> 9 giugno - 10 settembre<\/p><p><b>Vendita diretta in malga: <\/b>S\u00ec<\/p><p><b>Ristorazione: <\/b>No<\/p><p><b>Pernottamento: <\/b>No<\/p><p><b>Partenza escursioni:<\/b> Telve (in auto: 15 km circa)<\/p><p><b>Fondo stradale:<\/b> asfalto<\/p><p>Partecipa al progetto <a href=\"http:\/\/www.visitvalsugana.it\/adottaunamucca\" target=\"_blank\"><b>Adotta una Mucca<\/b> <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p><p><b>Per informazioni: <\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>Tel: +39 (0461) 766459<\/li>\n\n<li>Cell: +39 (348) 2401759<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.070124,"longitude":11.480232,"address":"telve"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1855,"remoteId":"e8e3fc5a843c2b0b0a0a4529a39ef01d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1418,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-06-12T14:03:14+02:00","modified":"2019-08-19T19:36:51+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Casabolenga"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1855"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Casabolenga","abstract":"<p>Viene lavorato e venduto il proprio prodotto.<\/p><p>Formaggio: di capra e di vacca<\/p><p>Ricotta: di capra e di vacca<\/p><p>Burro: di vacca<\/p><p>\nLa zona \u00e8 molto frequentata e sulla strada sottostante sono numerose le piazzole attrezzate per il &quot;picnic&quot;.<br \/>La malga si trova in condizioni ottimali: \u00e8 fornita di servizi igenici, impianto di illuminazione elettrica, mungitrice, di tutta l'attrezzatura per la lavorazione del latte e di un nuovo acquedotto. La stalla pu\u00f2 contenere circa novanta capi ed \u00e8 di muratura con sassi a vista come la cascina che comprende cucina, caseificio, magazzino per il formaggio ed i l burro e due stanze con cinque posti letto.<\/p>","descrizione":"<p><b>Come arrivare:<\/b><\/p><p>Raggiunta l'alta Val Calamento e il bivio per la Valsolero ed il Passo del M\u00e0nghen, si scende accanto a Malga Valtrighetta m 1.434. Qui si lascia l'auto, per proseguire lungo una strada asfaltata. L'escursione tra i boschi e pascoli porta alla malga dopo 40 minuti di cammino. In alternativa si pu\u00f2 raggiungere in auto la malga, senza permesso di alcun tipo.<\/p><p><b>Altitudine:<\/b> 1623 mt<\/p><p><b>Propriet\u00e0:<\/b>Comune di Telve di Sopra<\/p><p><b>Gestione e Casaro:<\/b> Teresa Borgogno<\/p><p><b>Animali presenti: <\/b>capre e vacche<\/p><p><b>Periodo alpeggio: <\/b>15 giugno - 30 settembre<\/p><p><b>Vendita diretta in Malga:<\/b> S\u00ec<\/p><p><b>Ristorazione: <\/b>No<\/p><p><b>Pernottamento: <\/b>No<\/p><p><b>Partenza escursioni: <\/b>Telve in prossimit\u00e0 di Malga Valtrighetta in Val Calamento (a piedi: dislivello: +198 m, tempo: 0.40 h, difficolt\u00e0: Itinerario Turistico) raggiungibile in auto km 2.00<\/p><p><b>Fondo stradale: <\/b>asfalto<\/p><p><b>Per informazioni, Teresa: 349 2981277<\/b><\/p><p><b>municipio: <\/b>Tel: 0461766001 - 3666875720<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.071352,"longitude":11.471672,"address":"Telve di Sopra,  via Fratte Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"P1060974.JPG","url":"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/malga-casabolenga\/15450-3-ita-IT\/Malga-Casabolenga.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"975"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1640,"remoteId":"607116d2b1b03cbc60d3a27119ba9264","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1426,"ownerName":{"ita-IT":"Riccarda Voltolini"},"mainNodeId":1212,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-16T11:26:42+02:00","modified":"2014-05-22T14:56:51+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Ezze"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1640"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Ezze","abstract":"<p>La struttura di Malga Ezze sorge nell\u2019alta Val di Fregio (laterale alla Val Calamento), ai piedi del Sasso Rotto, a 1954 m. di quota.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa struttura, un tempo era adibita completamente ad uso malga con 200 capi di bestiame da latte, pi\u00f9 le manze e le capre. \u00c8 stata \u201ccaricata\u201d fino agli anni \u201960. Poi l\u2019attivit\u00e0 agricola, come attivit\u00e0 principale, \u00e8 stata via via abbandonata e cos\u00ec la pratica dell\u2019alpeggio, in particolare a Ezze, vista la scomodit\u00e0.<br \/>\nNel 1992, grazie ai contributi comunitari e alla volont\u00e0 dell\u2019amministrazione comunale, la malga \u00e8 stata ristrutturata. Una parte \u00e8 stata destinata ad abitazione del malghese, una parte a barco per gli animali e una parte a struttura ricettiva. Nel 2005 si \u00e8 aggiunta un\u2019ulteriore parte che va a completare l\u2019edificio che \u00e8 ora a forma di T.<br \/>\nMalga Ezze ben si adatta ad essere utilizzata per colonie e campeggi estivi. Dispone di 30 posti letto, un locale cucina, un locale ricreativo, tre bagni, due docce.<br \/>Numerose le possibilit\u00e0 di escursioni e di completa \u201cimmersione\u201d nella natura.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.071547,"longitude":11.471645,"address":"telve di sopra"},"image":{"filename":"malga-ezze.jpg","url":"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/malga-ezze\/13149-1-ita-IT\/Malga-Ezze.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"275"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1641,"remoteId":"504df83ee640ed36a52806240d162a9b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1426,"ownerName":{"ita-IT":"Riccarda Voltolini"},"mainNodeId":1213,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-16T11:30:17+02:00","modified":"2019-08-19T19:37:48+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Pozza"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1641"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Pozza","abstract":"<p>Malga Pozza \u00e8 raggiungibile da Telve proseguendo per la strada provinciale del Passo Manghen fino al Ponte del Salton, prima della loc. Calamento. Dal Ponte si lascia l\u2019auto e si prosegue a piedi per circa 1,5 km per comoda strada forestale. A questo punto ci si trova di fronte a due costruzioni, la prima adibita a deposito, l\u2019altra attrezzata di cucina, servizi e saletta con caminetto.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa struttura viene concessa in uso a quanti ne fanno richiesta, sulla base della disponibilit\u00e0: informazioni presso gli uffici comunali.<br \/>\nNon \u00e8 dotata di bivacco. <br \/>Proseguendo sulla strada si arriva a Malga Serra, raggiungibile anche dal sentiero SAT 315, base di partenza per raggiungere Malga Ezze.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.071547,"longitude":11.471645,"address":"telve di sopra"},"image":{"filename":"malga-pozze.jpg","url":"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/malga-pozza\/13158-1-ita-IT\/Malga-Pozza.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"275"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1642,"remoteId":"3d726d1356c8666717f30c621eab4735","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1426,"ownerName":{"ita-IT":"Riccarda Voltolini"},"mainNodeId":1214,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-16T11:32:24+02:00","modified":"2014-05-22T14:55:24+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Porchera"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1642"},"data":{"ita-IT":{"title":"Porchera","abstract":"<p>Localit\u00e0 a 1300 metri di quota, raggiungibile dall\u2019abitato di Campestrini (frazione del comune di Torcegno) per strada asfaltata. Le casette che vi si trovano sono utilizzate come residenza estiva.<\/p>","descrizione":"<p>\nA nord ovest dell\u2019abitato si trova una caratteristica chiesetta costruita dal volontariato locale negli anni \u201980.<br \/>Proseguendo per strada bianca si raggiunge la loc. Orna, da dove si prosegue per sentiero mulattiera fino alla forcella di Lavoschio dove si trova un capitello costruito dai cacciatori.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.078667,"longitude":11.451929,"address":"frazione campestrini"},"image":{"filename":"porchera.jpg","url":"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/porchera\/13167-1-ita-IT\/Porchera.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"275"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1643,"remoteId":"6b4cb6f4af44ba76e0310d26366be4f1","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1426,"ownerName":{"ita-IT":"Riccarda Voltolini"},"mainNodeId":1215,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-16T11:33:57+02:00","modified":"2014-05-22T14:54:54+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Suerta"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1643"},"data":{"ita-IT":{"title":"Suerta","abstract":"<p>Il pianoro su cui sorge la localit\u00e0 \u00e8 raggiungibile dalla loc. Campestrini (frazione del comune di Torcegno) percorrendo alcuni chilometri in auto. Le casette sono sparse in piccoli agglomerati, utilizzate come seconde case nel periodo estivo.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa chiesetta antica che vi sorgeva era dedicata a S. Francesco, ora tale struttura \u00e8 privata e non pi\u00f9 adibita a culto. Al suo posto \u00e8 stata eretta una nuova costruzione dove viene celebrata la S. Messa festiva nei mesi di luglio e agosto.<br \/>\nIl torrente che percorre la valle \u00e8 il Ceggio (il ramo che scende da Sette Selle).<br \/>\nLuogo tranquillo posto a 1450 metri di quota, raggiungibile a piedi in inverno in quanto la strada non viene aperta in caso di neve, dove si assaporano le caratteristiche delle varie stagioni.<br \/>Dalla conca prativa di Suerta sale, lungo i vasti ed ondulati pascoli della Valle di Sette Selle, il sentiero SAT 312 che, passando per la omonima malga, far\u00e0 avvicinare al Sasso Rotto attraverso una enorme distesa di massi,  arrivando alla Forcella di Sasso Rotto dalla si prosegue per il sentiero 343 se si vuole arrivare in vetta. Dalla Forcella di Sasso Rotto ha inizio il sentiero \u201d Fratelli Giuliani\u201d che risale interamente la cresta Sud (l\u2019itinerario, per l\u2019esposizione e la difficolt\u00e0 di numerosi passaggi, \u00e8 da considerare una via d\u2019arrampicata e va affrontata come tale).<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.078691,"longitude":11.456174,"address":"campestrini"},"image":{"filename":"suerta.jpg","url":"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/suerta\/13176-1-ita-IT\/Suerta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"275"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1644,"remoteId":"b68f31d9b375f478a88f25fbfeaaa4c7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1426,"ownerName":{"ita-IT":"Riccarda Voltolini"},"mainNodeId":1216,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-16T11:37:19+02:00","modified":"2014-05-22T14:54:10+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monte Ciste"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1644"},"data":{"ita-IT":{"title":"Monte Ciste","abstract":"<p>Il monte Ciste \u00e8 raggiungibile a piedi percorrendo il sentiero SAT n. 381 che parte dalla Loc. Orna sopra l\u2019agglomerato delle case di Porchera. Il percorso sale fino alla forcella di Lavoschio (m. 1750) dove si trova uno spiazzo erboso e dove nel 1995 \u00e8 stato eretto un capitello in memoria di Filippo Trentin, deceduto in giovane et\u00e0 ma amante della montagna in tutti i suoi aspetti.<\/p>","descrizione":"<p>\nDa questo valico in pochi minuti il sentiero porta ad un ricovero di pastori, adatto ad un riparo precario. Si prosegue quindi sul Coston di Ciste, un\u2019ampia dorsale che cala ad oriente della cima e si impenna un po\u2019 nel tratto finale.<br \/>\nAltra via per raggiungere il Ciste \u00e8 dalla loc. Pr\u00e0 de Bosco, dove si lascia la macchina. Si sale la strada forestale che porta a Lares\u00e8, Prai de Ciste, per poi portarsi, anche con questo itinerario, sul costone orientale della montagna che si sta per salire.<br \/>\nQuesta via \u00e8 molto frequentata, in inverno, dagli scialpinisti.<br \/>\nLa cima \u00e8 un belvedere che spazia sulle cime che attorniano le sottostanti valli di Fregio, Calamento, Campelle; con un raggio che va dai monti di Pal\u00f9 del Ferina alla zona pi\u00f9 centrale del Lagorai, al gruppo di Cima d\u2019Asta ed alle pi\u00f9 accostate guglie delle cime di Rava. Dietro al Lagorai si possono ammirare le vette dolomitiche. Volgendo lo sguardo verso sud, la vista da\u2019 sulla Valsugana e sul gruppo di Cima Dodici \u2013 Ortigara.<br \/>\nSulla cima si trova una croce in ferro battuto fatta da Rolando Dalceggio di Torcegno. Essa \u00e8 stata portata e fissata in vetta grazie all\u2019opera volenterosa di un gruppo di \u2018traozeneri\u2019, circa vent\u2019anni fa.<br \/>\nIl 27 settembre di quest\u2019anno, sulla croce \u00e8 stata fissata una cassettina, anche questa in ferro battuto, contenente il libro vetta, fatta sempre da Rolando.<br \/>\nStavolta, per l\u2019occasione, si sono ritrovati, in una fredda e nuvolosa giornata, sia \u2018traozeneri\u2019 (saliti dai prati di Ciste), sia \u2018telvedesorati\u2019 (provenienti da Malga Ezze \u2013 forcella Mendana \u2013 Ciste). Dopo il Berg Heil sulla cima imbiancata dalla prima neve, si \u00e8 acceso un fuoco per avere una fonte di calore.<br \/>\nIl libro vetta \u00e8 lass\u00f9 che attende la visita di qualche escursionista che passando si ferma un attimo a riempire con una frase le sue bianche pagine, ispirato dal bel panorama o dalle avvolgenti nebbie.<br \/>\nI confini catastali della montagna che si dividono tra i comuni di Telve di Sopra e Telve di Sotto.<br \/>I confini della propriet\u00e0 si dividono tra i comuni appartenenti al territorio dell\u2019Ecomuseo: Torcegno, Telve, Telve di Sopra e Carzano.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":""},"image":{"filename":"monte-ciste.jpg","url":"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/monte-ciste\/13185-1-ita-IT\/Monte-Ciste.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"550","height":"275"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1659,"remoteId":"cf33fd8476827e183ca57c1a3162cb94","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1426,"ownerName":{"ita-IT":"Riccarda Voltolini"},"mainNodeId":1231,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-16T13:55:30+02:00","modified":"2017-05-20T20:46:58+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Museo Etnografico Collezione Tarcisio Trentin"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1659"},"data":{"ita-IT":{"title":"Museo Etnografico Collezione Tarcisio Trentin","abstract":"<p>Museo Etnografico Collezione Tarcisio Trentin<\/p>","descrizione":"<p>Il museo \u00e8 stato inaugurato il 23 ottobre 2011.<\/p><p>La raccolta di oggetti di vita quotidiana, di attrezzi da lavoro agricolo e artigianale di un tempo, donato alla comunit\u00e0 di Telve di Sopra da Tarcisio Trentin, trova esposizione e collocazione al primo piano dell\u2019edificio ITEA di Via 3 Novembre. Si tratta di una collezione di pi\u00f9 di <b>2000 pezzi<\/b>, testimonianza di un\u2019epoca passata, messa a disposizione di quanti vorranno conoscere la storia, le tradizioni, i costumi del paese. La convinzione \u00e8 che tutte le generazioni ne sapranno far tesoro: le persone un po\u2019 avanti con gli anni rivivranno momenti di emozione per aver vissuto, usato e mai dimenticato quello che i genitori hanno loro insegnato; le nuove generazioni avranno l\u2019occasione di capire le proprie origini e trasmetterle ai posteri.<\/p><p>Info: Comune di Telve di Sopra<\/p>\n<ul>\n\n<li>Tel. 0461 766001 <\/li>\n\n<li>fax 0461 760793<\/li>\n\n<li>telvedisopra@comuni.infotn.it<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Ecomuseo del Lagorai<\/p>\n<ul>\n\n<li><b>Tel. 366 6875720<\/b><\/li>\n\n<li>info@comune.telvedisopra.tn.it<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Foto relative ad inaugurazione: <\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/media\/images\/thumbs_0250_museo-inauguraz\/13294-1-ita-IT\/thumbs_0250_museo-inauguraz_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 100px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/media\/images\/thumbs_museo-tarcisio-22-09-2011-035\/13298-1-ita-IT\/thumbs_museo-tarcisio-22-09-2011-035_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 100px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/media\/images\/thumbs_museo-tarcisio-22-09-2011-004\/13302-1-ita-IT\/thumbs_museo-tarcisio-22-09-2011-004_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 100px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/media\/images\/thumbs_0300-museo-inauguraz\/13306-1-ita-IT\/thumbs_0300-museo-inauguraz_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 100px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":899,"remoteId":"e4482ae0fb636bbc9c081bfc3d26efe6","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Museo"},"link":"http:\/\/www.comune.telvedisopra.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/899","mainNodeId":"776"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"logo-museo-.jpg","url":"\/var\/telvedisopra\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/museo-etnografico-collezione-tarcisio-trentin\/13288-1-ita-IT\/Museo-Etnografico-Collezione-Tarcisio-Trentin.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"300","height":"165"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}