{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":7,"searchHits":[{"metadata":{"id":1672,"remoteId":"eddd21c23a5fca09214c621731c53d86","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1074,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-03-19T16:07:09+01:00","modified":"2015-03-19T16:07:09+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio medico"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1672"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ambulatorio medico","abstract":"<p><b>Dott. Pompilio Giuseppe<\/b><\/p>","descrizione":"<p>Orari:<\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p><b>Giorno<\/b><\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p><b>Ora <\/b><\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p><b>Luogo<\/b><\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p><b>Telefono<\/b><\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>marted\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>10.30 - 12.00<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>frazione Moscheri c\/o Centro Sociale<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>0464 868383<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td rowspan=\"2\" valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>gioved\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>11.00 - 11.30<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>frazione Pozza<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>11.30 - 12.00<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>frazione Vanza<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1673,"remoteId":"1e9c11977cce7f2dbc57f9a9c3fcf6d7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1075,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-03-19T16:10:05+01:00","modified":"2016-03-02T15:15:56+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dispensario farmaceutico"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1673"},"data":{"ita-IT":{"title":"Dispensario farmaceutico","abstract":"","descrizione":"<p>Orario:<\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p><b>Giorno<\/b><\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p><b>Ora<\/b><\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>marted\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09.00 - 12.00<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>mercoled\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09.00 - 11.30<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>gioved\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09.00 - 12.00<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>venerd\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09.00 - 11.30<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[{"id":846,"remoteId":"781ac07c21bf8efd58cb3dfa15be9ab2","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/846","mainNodeId":"723"}],"geo":{"latitude":45.870701,"longitude":11.073539,"address":"frazione Moscheri - Trambileno"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"c\/o Centro Sociale - frazione Moscheri","url":null,"email":null,"telefono":"0464\/868044","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1675,"remoteId":"b1c8b834907a4b928f2f70e862142e52","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1077,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-03-19T16:14:52+01:00","modified":"2015-03-19T16:14:52+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Discarica inerti alla Ca' Bianca"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1675"},"data":{"ita-IT":{"title":"Discarica inerti alla Ca' Bianca","abstract":"<p>La discarica \u00e8 aperta il <b>venerd\u00ec<\/b> dalle 8.30 alle 12.00 previo accordo con l'Ufficio Tecnico<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.867298,"longitude":11.074161,"address":"ca bianca Trambileno"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1683,"remoteId":"b05df9378f47f6896bc06fd8e43299d3","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1085,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-03-19T16:53:32+01:00","modified":"2015-03-19T16:53:32+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sportello Ambiente del Comprensorio della Vallagarina"},"parentNodes":[1084,610],"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1683"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sportello Ambiente del Comprensorio della Vallagarina","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.comunitadellavallagarina.tn.it\/Aree-Tematiche\/Ambiente\/Sportello-Ambiente|www.comunitadellavallagarina.tn.it","email":"info@ambientec10.tn.it","telefono":"0464 484212 (fax 0464 421007)","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1684,"remoteId":"96339a765ffcc6d4dbc8c1b40caa1adc","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1087,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-03-19T16:57:45+01:00","modified":"2015-03-19T16:57:45+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sportello Handicap"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1684"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sportello Handicap","abstract":"<p>Lo Sportello Handicap, previsto dall'art. 9 della L.P. 10.09.2003, n. 8 &quot;Disposizioni per l'attuazione delle politiche a favore delle persone in situazione di handicap&quot;, \u00e8 stato attivato - dopo un primo periodo di attivit\u00e0  sperimentale - a partire dal 1\u00b0 gennaio 2005 presso la Cooperativa HandiCREA di Trento, per il tramite di una convenzione tra la medesima Cooperativa e la Provincia Autonoma di Trento - Assessorato alla Salute e Politiche Sociali.<\/p>","descrizione":"<p>Esso fornisce utili informazioni alle persone con disabilit\u00e0 , familiari, operatori segnalando bisogni e criticit\u00e0 , in particolare su: <\/p>\n<ul>\n\n<li>offerta di servizi e prestazioni rivolte alle persone in situazione di handicap<\/li>\n\n<li>ausili finalizzati all'acquisizione dell'autonomia quotidiana, percorsi e ricettivit\u00e0 delle strutture turistiche e del tempo libero, mobilit\u00e0 urbana ed extraurbana<\/li>\n\n<li>abbattimento delle barriere architettoniche, adeguamento dei mezzi di trasporto, viabilit\u00e0 e percorribilit\u00e0 dell'ambiente esterno<\/li>\n\n<li>informazioni su percorsi di autodeterminazione finalizzati all'autonomia delle persone con disabilit\u00e0 <\/li>\n\n<li>indicazioni su orari, ricettivit\u00e0  alberghiera e percorsi, convegni, consultazione di testi specializzati<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>\nDestinatari dello Sportello sono pertanto le persone con disabilit\u00e0, i familiari, i volontari, gli operatori sanitari e sociali, i tecnici e i progettisti, le aziende e le imprese, gli enti e le associazioni, gli uffici della pubblica amministrazione, i Comuni e i Comprensori, gli esercenti aziende di trasporto pubblico e privato, gli operatori della scuola, i rappresentanti sindacali, etc.<br \/>\nPur avendo valenza provinciale sono stati attivati in questi anni alcuni sportelli handicap zonali con apertura quindicinale.<br \/>Per ogni ulteriore informazione visita il sito web.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1685,"remoteId":"9b300483565b07657cb56c3f8cf68bec","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1088,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-03-19T17:04:04+01:00","modified":"2015-03-19T17:04:04+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Agenzia per la famiglia"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1685"},"data":{"ita-IT":{"title":"Agenzia per la famiglia","abstract":"<p>Nel programma della Giunta provinciale la famiglia \u00e8 al centro dell'azione di governo. Si sostiene con forza l\u2019obiettivo di favorire la famiglia attraverso nuove politiche e strumenti innovativi. Per questo motivo nel gennaio 2009 \u00e8 stato istituito l\u2019incarico speciale di \u201cCoordinamento politiche familiari e di sostegno alla natalit\u00e0\u201d, a capo del quale \u00e8 stato nominato il dottor Luciano Malfer. Nello stesso anno, nel mese di luglio, la giunta provinciale ha poi approvato il \u201cLibro Bianco\u201d sulle politiche familiari, in cui si descrivono in modo dettagliato gli obiettivi da raggiungere per il benessere della famiglia in Trentino.<\/p>","descrizione":"<p>\nNel marzo 2011 il Consiglio provinciale di Trento approva la nuova legge sulla famiglia, scaturita da cinque proposte di legge. Un consenso ampio e bipartisan per una legge davvero innovativa. La nuova legge va sotto il titoto &quot;Sistema integrato delle politiche strutturali per la promozione del benessere familiare e della natalit\u00e0&quot;.<br \/>\nNel luglio 2011 nasce l'Agenzia per la famiglia. A poco pi\u00f9 di tre mesi dall'approvazione della legge sul benessere familiare, la Giunta provinciale ha dato il via all'Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili. Si apre un nuovo capitolo sugli aiuti alle famiglie. A poco pi\u00f9 di tre mesi dall'approvazione della legge sul benessere familiare (la legge provinciale numero 1 del 2011), la Giunta provinciale ha dato il via all'Agenzia per la famiglia, la natalit\u00e0 e le politiche giovanili. La delibera, firmata dall'assessore Mauro Gilmozzi, fissa i compiti dell'APF, che avr\u00e0 una funzione di autority, e ne definisce l'assetto organizzativo. A guidare l'Agenzia sar\u00e0, con incarico di dirigente generale, Luciano Malfer. Un passaggio importante, anticipato la settimana scorsa dall'individuazione, sempre da parte della Giunta, del documento programmatico che definisce gli ambiti prioritari di intervento verso i quali orientare l\u2019attivit\u00e0 amministrativa della Provincia autonoma di Trento. Quattordici gli obiettivi individuati e tra questi, appunto, l'attivazione dell\u2019Agenzia provinciale per la famiglia.<br \/><b>I compiti dell'Agenzia<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>Realizzazione degli interventi previsti dalla legge 1\/2011 sul benessere familiare<\/li>\n\n<li>Cura delle azioni a sostegno della natalit\u00e0<\/li>\n\n<li>Gestione degli standard famiglia (marchio Family in Trentino, Esercizio amico della famiglia e Audit Famiglia e Lavoro) a livello provinciale e sovraprovinciale<\/li>\n\n<li>Attuazione degli interventi inerenti le politiche a sostegno dei giovani<\/li>\n\n<li>Attuazione delle azioni a favore della promozione delle pari opportunit\u00e0, garantendo il supporto all'attivit\u00e0 della Commissione provinciale pari opportunit\u00e0 e della Consigliera di parit\u00e0<\/li>\n\n<li>Cura degli interventi di sostegno alle attivit\u00e0 sportive, con particolare riferimento alla promozione delle stesse nel mondo giovanile<\/li>\n\n<li>Promozione del servizio civile e gestione delle connesse attivit\u00e0 amministrative<\/li>\n\n<li>Attuazione di ogni altro intervento che le \u00e8 affidato dalla Giunta provinciale<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>\n<b>Funzioni di autority<\/b><br \/>\nCome detto, l'APF dovr\u00e0 svolgere le proprie funzioni con l'obiettivo di raccordare le politiche provinciali di settore al fine di realizzare il sistema integrato delle politiche strutturali per il benessere familiare. Per questo all'Agenzia \u00e8 stato conferito lo status di autority.<br \/>Per maggiori informazioni visitate il sito web<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.trentinofamiglia.it\/|www.trentinofamiglia.it","email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1674,"remoteId":"96746abe2ebc8db99a725cf545730e86","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1076,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-03-19T16:13:09+01:00","modified":"2020-09-16T15:52:05+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Biblioteca - Punto lettura"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1674"},"data":{"ita-IT":{"title":"Biblioteca - Punto lettura","abstract":"<p> (Il servizio \u00e8 momentaneamente sospeso)<\/p>","descrizione":"<p>Orario:<\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\"><tr><td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <strong>Giorno<\/strong>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <strong>Ora<\/strong>\n  <\/td>\n<\/tr><tr class=\"bglight\"><td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  luned\u00ec\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">                        14.30 - 16.15\n  <\/td>\n<\/tr><tr class=\"bgdark\"><td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  marted\u00ec\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  9.30 - 12.00 e 14.30 - 16.15\n  <\/td>\n<\/tr><tr class=\"bglight\"><td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  gioved\u00ec\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">                        14.30 - 17.45\n  <\/td>\n<\/tr>\n<\/table>\n","tipo_luogo":[{"id":888,"remoteId":"24dd148c2ee3045b80a54659b056a826","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Biblioteca"},"link":"http:\/\/www.comune.trambileno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/888","mainNodeId":"765"}],"geo":{"latitude":45.867298,"longitude":11.074161,"address":"Trambileno"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}