{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/search\/classes+%27luogo%27+offset+30","totalCount":47,"searchHits":[{"metadata":{"id":3225,"remoteId":"cb98f614b109c2297674d0e64d030bc3","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2512,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T09:29:19+01:00","modified":"2016-03-07T09:29:19+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Anziani"},"parentNodes":[2416],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3225"},"data":{"ita-IT":{"title":"Anziani","abstract":"<p>Anziani<\/p>","descrizione":"<p>L'Amministrazione di sostegno apre il nuovo PUNTO INFORMATIVO a Tione di Trento - Casa della Comunit\u00e0 delle Giudicarie con orario ogni primo marted\u00ec del mese dalle ore 14.30 alle ore 17.00.<\/p><p>per informazioni: tel. 800 364 364 ogni primo marted\u00ec del mese - 333 8790383 reperibilit\u00e0 quotidiana<\/p><p><a href=\"http:\/\/www.comune.condino.tn.it\/content\/download\/4443\/40143\/file\/Locandina%20Punto%20informativo%20AdS%20Giudicarie.pdf\" target=\"_self\">volantino<\/a> 133,25 kB<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Anziani_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili2\/anziani\/33844-1-ita-IT\/Anziani.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":"info.giudicarie@amministratoredisostegnotn.it ","telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3238,"remoteId":"0c261fc43497bb9337a72891db03462a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2524,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T09:56:08+01:00","modified":"2016-03-07T09:56:08+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cassa Rurale Adamello - Brenta"},"parentNodes":[2416],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3238"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cassa Rurale Adamello - Brenta","abstract":"<p>Cassa Rurale Adamello - Brenta, Filale di Condino<\/p>","descrizione":"<p><b>Orario di apertura:<\/b> Dal luned\u00ec al venerd\u00ec: 8.05 - 13.00 e 14.35 - 15.30<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Roma 39, 38083 - Condino - (Tn)","url":"http:\/\/www.cr-adamellobrenta.net\/|www.cr-adamellobrenta.net","email":null,"telefono":"0465 673430 - Fax 0465 621737","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3245,"remoteId":"136cc0eab0c341d6b0eb1267c1e40b64","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2531,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:03:30+01:00","modified":"2016-03-07T10:03:30+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Brione Capitel da la Crus \u2013 Planezzo"},"parentNodes":[2530],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3245"},"data":{"ita-IT":{"title":"Brione Capitel da la Crus \u2013 Planezzo","abstract":"<p>Lasciando Brione alle spalle, dopo aver percorso la lieve salita si giunge al \u201cCapitel da la Crus\u201d qui \u00e8 possibile sostare; si prosegue fino a giungere ai fienili della Localit\u00e0 Planezzo. Da qui si pu\u00f2 godere di uno dei panorami pi\u00f9 particolari di tutta la Valle del Chiese sia in estate che in inverno.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3246,"remoteId":"172f7293807f51154d35ec577273fb0f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2532,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:04:04+01:00","modified":"2016-03-07T10:04:04+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Brione \u2013 alla Sega \u2013 Scosur"},"parentNodes":[2530],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3246"},"data":{"ita-IT":{"title":"Brione \u2013 alla Sega \u2013 Scosur","abstract":"<p>Bellissima passeggiata panoramica ad est di Brione, il sentiero \u00e8 prevalentemente pianeggiate. Si raggiunge dopo pochi minuti la localit\u00e0 Sega, e successivamente si giunge a Scursur. Questo itinerario \u00e8 consigliato per il susseguirsi di punti panoramici sulla Valle del Chiese.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3247,"remoteId":"436a9b2c39793f23ae0f4c4d8cec6104","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2533,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:04:41+01:00","modified":"2016-03-07T10:04:41+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Brione \u2013 Baratel \u2013 Rio Giulis"},"parentNodes":[2530],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3247"},"data":{"ita-IT":{"title":"Brione \u2013 Baratel \u2013 Rio Giulis","abstract":"<p>A ovest del paese si percorre la stradina pianeggiante, che si snoda immersa nel bosco fino alla localit\u00e0 Baratel, si prosegue fino a giungere al Rio Giulis. Questa \u00e8 una passeggiata ideale per le giornate estive pi\u00f9 calde. \u00c8 possibile attraversare il Rio Giulis e raggiungere Boniprati.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3249,"remoteId":"b1d81c8628dcf8b7257e91d4f8b553e4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2535,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:10:23+01:00","modified":"2016-03-07T10:10:23+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Rocolo"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3249"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Rocolo","abstract":"<p>\nLo si raggiunge dopo aver sostato nell'ampia e bellissima piana di Malga Caino, subito sotto il calcinaio (fase discendente del persorso). Non \u00e8 ancora ultimato, ma gi\u00e0 dalla sua struttura di base presente fin d'ora \u00e8 facile intuire lo scopo per cui era stato costruito: praticare l'uccellagione, ovvero catturare gli uccelli senza far uso di armi.<br \/>In uso da secoli (forse gi\u00e0 nel Cinquecento), i roccoli consentivano di fermare un grande numero di volatili e venivano costruiti nelle zone interessate da consistenti flussi migratori.<\/p>","descrizione":"<p>\nErano costituiti da un pergolato per lo pi\u00f9 di forma circolare, predisposto in modo da mimetizzare le reti che sono tese al suo interno. Nell'area delimitata dal pergolato erano fatti crescere dei cespugli e degli alberi, potati in modo da rimanere piuttosto bassi e facendo crescere le foglie solo sulla cima. Venivano poi fissati dei rami secchi che spiccano sul resto della vegetazione.<br \/>\nNelle vicinanze si trovava infine una costruzione- riparo in cui si nascondevano gli uccellatori. Allorch\u00e9 cominciava il passaggio delle specie migratrici, all'inizio di settembre, e poi un giorno dopo l'altro fino al mese di novembre, c'era chi si recava al roccolo quando ancora era buio e cominciava a preparare il luogo.<br \/>\nCollocava le gabbie con i richiami, uccelli che venivano allevati con cura e tenuti al buio durante tutta l'estate per farli cantare nel periodo della caccia con la stessa intensit\u00e0 del canto di primavera; sistemava gli zimbelli, uccelli tenuti in un'imbragatura di cuoio, che, tramite un sistema di fili, erano poi fatti rialzare in volo per poi riatterrare velocemente al momento del passo dei migratori.<br \/>\nGli zimbelli dovevano essere mossi con molta perizia, in modo da ingannare i loro simili attirandoli nel roccolo in cerca di nutrimento. Muovere gli zimbelli in ritardo significava allarmare lo stormo e perdere cos\u00ec la preda.<br \/>\nI volatili, che cominciavano a passare alle prime luci dell'alba, venivano attirati dai richiami e dagli zimbelli e si posavano sui rami secchi. E' questo il momento in cui l'uccellatore, posto all'interno del capanno, imitava il fischio di un rapace e azionava lo spauracchio, (una lunga pertica con uno straccio nero in cima che simulava un grande predatore in volo o, pi\u00f9 semplicemente, una racchetta di vimini intrecciata che veniva lanciata in aria). Gli uccelli che si trovavano all'interno del roccolo, spaventati, cercavano di fuggire e rimanevano impigliati nelle reti, dove rapidamente erano recuperati dagli altri roccolanti.<br \/>\nLe vittime, di cui si riempivano cesti interi, venivano portate al mercato e poi l\u00ec vendute. Gli uccelli pi\u00f9 piccoli finivano sulle tavole dei golosi, succulento accompagnamento di un piatto di polenta; gli esemplari di maggior dimensioni erano mantenuti in vita perch\u00e9 ricercati dai cacciatori, che avevano bisogno di richiami per poter praticare a loro volta qualche forma di uccellagione.<br \/>Cos\u00ec fino al 1968. Poi l'inattivit\u00e0 forzata, dovuta alla proibizione di ogni forma di uccellagione.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Il-Rocolo_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-cimego\/sentiero-etnografico-rio-caino\/il-rocolo\/34163-1-ita-IT\/Il-Rocolo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3250,"remoteId":"ae2012ace3f116ee3802407963e9f439","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2536,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:11:59+01:00","modified":"2016-03-07T10:11:59+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La calchera"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3250"},"data":{"ita-IT":{"title":"La calchera","abstract":"<p>\nTra le tante pratiche produttive oggi abbandonate ma ancora vive nella memoria di pochi testimoni, vi \u00e8 quella del &quot;calcherot &quot;, del produttore di calce. Ricordare queste pratiche \u00e8 uno dei compiti che il Sentiero si \u00e8 assunto.<br \/>Nelle righe che seguiranno saranno ripercorse le principali tappe della produzione della calce, dalla raccolta della legna e dei sassi calcarei, alla costruzione della &quot;calchera&quot;, dalla cottura  dei sassi allo scaricamento, alla produzione della calce viva.<\/p>","descrizione":"<p><b>Il luogo<\/b><\/p><p>\nI costruttori di &quot;calchere&quot; sceglievano con grande cura il luogo adatto. Si preoccupavano, prima di tutto, della vicinanza con una strada e della presenza di materiale calcareo. Venivano preferiti i greti dei torrenti o i valloni circondati da parete rocciose. Era importante anche che nei dintorni ci fosse la legna necessaria per la cottura della calce.<br \/>Le &quot;calchere&quot; si fabbricavano ai piedi di un pendio, di un monte o di un colle. In questo modo la loro parte posteriore era circondata da terreno sul quale veniva costruita una stradina per accedere alla bocca superiore e rendere possibile il carico dall'alto e le ispezioni durante la cottura. Nessuna calchera veniva costruita sul piano, perch\u00e8 sarebbe stato necessario circondarla con una specie di collina artificiale.<\/p><p><i>(Sintesi da: Delio Brig\u00e0, La fata Gavardina, Publiprint Editrice)<\/i><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"La-calchera_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-cimego\/sentiero-etnografico-rio-caino\/la-calchera\/34177-1-ita-IT\/La-calchera.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3251,"remoteId":"ceb2aa6b0bf6125badb34e0a9b142d01","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2537,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:12:46+01:00","modified":"2016-03-07T10:12:46+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Carbonaio"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3251"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Carbonaio","abstract":"<p>&quot;Sfrondare la legna, costruire il poi\u00e0t, sorvegliarlo, scaricarlo ed insaccare il carbone erano operazioni che intere famiglie di carbonari ripetevano continuamente nella lunga stagione sull'ai\u00e0l. E questo dalla fine di marzo alla fine di novembre&quot;.<\/p><p><i>(Tratto da: Delio Brig\u00e0, La fata Gavardina, Publiprint Editrice)<\/i><\/p><p>\nEccoti giunto nel settore che il Sentiero ha dedicato ad un mestiere che con la comparsa del gas e di altri combustibili \u00e8 andato via via scomparendo: il mestiere del carbonaio, mestiere faticoso e spesso mal pagato.<br \/>Seguimi nelle prossime righe e potrai ripercorrere tutte le fasi che vanno dall'iniziale accatastamento della legna alla produzione del carbone.<\/p>","descrizione":"<p><b>Il Poiat<\/b><\/p><p>\nSfrondata la legna con l'accetta, suddivisi i tronchi in pezzi lunghi poco pi\u00f9 di un metro, si cominciava a costruire il poi\u00e0t.<br \/>Nel centro si piantava un palo diritto lungo circa tre metri. Intorno ad essi si costruiva il camino, dai carbonai chiamato anche castel usando legni corti (30 centimetri) che venivano accatastati diligentemente attorno al palo, due in un senso e due sovrapposti in senso opposto. Ai piedi del camino si disponevano obliquamente dei bastoni, all'inizio pi\u00f9 corti, poi sempre pi\u00f9 lunghi, fino a quando si era raggiunta la misura normale (circa un metro e venti).<\/p><p><i>(Sintesi da: Delio Brig\u00e0, La fata Gavardina, Publiprint Editrice)<\/i><\/p><p><b>l'Aial<\/b><\/p><p>\nNon appena la famiglia dei carbonari arrivava nel bosco dove avrebbe trascorso alcuni mesi (da marzo a novembre), provvedeva immediatamente a costrirsi una dimora, povera e semplice ma sicura e ben riparata dal vento.<br \/>\nSi passava poi al taglio della legna. Era questo il momento in cui la famiglia era occupata al completo: uomini, donne e anche ragazzini. Non si poteva andare oltre i primi di giugno in quanto poi il taglio veniva &quot;chiuso&quot;.<br \/>\nBisognava poi costruire l'ai\u00e0l, cio\u00e8 la piazzuola sulla quale si erigeva il poi\u00e0t. Erano pi\u00f9 o meno grandi queste piazzole a seconda della grandezza delle carbonaie che si intendevano fare. Le famiglie piccole costruivano un ai\u00e0l o due, quelle pi\u00f9 numerose ne preparavano anche tre o quattro, dislocati nei luoghi dove c'era pi\u00f9 legna.<br \/>Accanto ad ogni ai\u00e0l si costruiva il cos\u00ec detto bait\u00e9l, cio\u00e8 una piccola baita per una persona. Esso era necessario nel periodo in cui si doveva sorvegliare il poi\u00e0t perch\u00e8 questo non prendesse fuoco. un membro della famiglia dormiva nel bait\u00e9l e si alzava alcune volte nella notte per controllare se c'era pericolo.<\/p><p><i>(Sintesi da: Delio Brig\u00e0, La fata Gavardina, Publiprint Editrice)<\/i><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Il-Carbonaio_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-cimego\/sentiero-etnografico-rio-caino\/il-carbonaio\/34191-1-ita-IT\/Il-Carbonaio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"138","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3252,"remoteId":"b0bb9d60eb047e729eba497e5696198e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2541,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:17:17+01:00","modified":"2016-03-07T10:17:58+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Boscaiolo"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3252"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Boscaiolo","abstract":"<p>\nIl lavoro nei boschi \u00e8 un altro di quei lavori che hanno interessato la nostra piccola comunit\u00e0 fin dai tempi pi\u00f9 antichi. L'abbondanza di legname, soprattutto larici ed abeti,  presente nei boschi che circondano l'abitato di Cimego, ha infatti sempre rappresentato un ineludibile punto di riferimento per l'economia locale.<br \/>Nel corso degli anni, numerosi sono stati gli uomini che, per scelta o per necessit\u00e0, hanno scelto la professione del &quot;bor\u00e9r&quot;, cio\u00e8 del boscaiolo che si dedicava al taglio, alla pulitura ed al trasporto sulla strada delle &quot;bore&quot; (tronchi di pianta ad alto fusto). Il Sentiero quindi non poteva evitare di dedicare un apposito settore anche a questo pesante e faticoso lavoro.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa giornata del boscaiolo incominciava all'alba quando partiva da casa per recarsi sul posto di lavoro, generalmente a piedi, percorrendo un tragitto che poteva richiedere anche un'ora di cammino. Il lavoro iniziava alle otto del mattino, dopo che il caposquadra aveva dato a tutti le eventuali direttive e proseguiva ininterrottamente per circa un'ora e mezza; verso le nove e mezza veniva fatta una piccola pausa di un quarto d'ora per riposare e mangiare un boccone. Riprendeva poi fino a mezzogiorno quando il cuoco aveva ultimato la preparazione della polenta, un alimento sempre presente nella dieta dei boscaioli. La pausa per il pranzo durava un'ora, ma poteva essere prolungata esistendo di fatto una certa flessibilit\u00e0 nell'organizzazione del lavoro, che prevedeva in ogni modo un'attivit\u00e0 giornaliera di otto ore. Mangiando la polenta calda accompagnata dal companatico che ognuno si portava da casa, i boscaioli riprendevano le forze per affrontare le rimanenti quattro ore. Finito di mangiare, c'era ancora il tempo per schiacciare un pisolino all'ombra di un abete, ripensando magari alle difficolt\u00e0 incontrate durante la mattinata. Il lavoro riprendeva nel primo pomeriggio e continuava fino a sera senza pi\u00f9 interruzioni se non quelle per dissetarsi e fumare una sigaretta. Al termine della giornata gli attrezzi venivano nascosti sotto le frasche degli alberi abbattuti e gli uomini facevano ritorno alle loro case.<br \/>\nLa bravura del bor\u00e9r era affidata alla bont\u00e0 e all'efficienza degli arnesi che egli adoperava. Ne ricordiamo quattro: il &quot;zap\u00ec&quot; (zappino), la &quot;seg\u00fcr streta&quot;, la &quot;seg\u00fcr larga&quot; (scure larga e scure stretta) e il &quot;seg\u00f9&quot; (sega lunga). Quattro arnesi semplicissimi, ma quattro capolavori di efficienza se erano ben tenuti e se erano nelle mani di un lavoratore abile.<br \/>\nIl zap\u00ec poteva darsi che fosse quella leva con la quale un certo grande uomo disse che avrebbe potuto sollevare il mondo. E infatti ti dava l'impressione di un atrezzo capace di fare cose miracolose. bastava il tocco leggero del zap\u00ec perch\u00e8 grossi tronchi pesanti quintali girassero su se stessi, si spostassero avanti  e sui lati come se fossero fuscelli di paglia. Un colpetto in testa, puntando la leva in terra, e un tronco gigante si spostava a destra o a sinistra e si metteva a scivolare verso il basso.<br \/>\nC'erano a volte nel bosco degli intrichi di tronchi accatastati e incrociati che nessun gigante nerboruto sarebbe riuscito a sciogliere. Bastava il zap\u00ec nelle mani di un bor\u00e9r e si vedevano quei tronchi pesanti venir liberati uno alla volta con la delicatezza con cui una ricamatrice mette in ordine un pizzico di spilli.<br \/>\nLa scure stretta e la scure larga erano altri due arnesi che facevano il bravo boscaiolo, due arnesi che funzionavano alla perfezione e facevano un lavoro incredibile se venivano mantenuti sempre affilati e se si usavano con destrezza. Non \u00e8 che richiedessero frequenti affilature se non venivano battuti contro i sassi o per terra. Bastava una buona affilatura fatta con la lima alla fine della settimana. L'abbattimento degli abeti veniva fatto con la scure stretta, mentre con la scure larga si &quot;sramava&quot;, cio\u00e8 si tagliavano i rami.<br \/>\nSe il taglio e la pulitura dei tronchi si facevano la primavera, quando le piante erano &quot;in amore&quot; e la corteccia si staccava facilmente, si aspettava poi l'autunno per sezionare i tronchi (l'estate infatti li avrebbe resi pi\u00f9 leggeri). Era in questo frangente che si usava il seg\u00f9 (grande sega).<br \/><i> <\/i><\/p><p><i>(sintesi da: Delio Brig\u00e0, La fata Gavardina, Publiprint Editrice)<\/i><\/p><p><b>Il Taglio<\/b><\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_taglio_medium\/34216-1-ita-IT\/cimego_taglio_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Uno dei lavori pi\u00f9 impegnativi, per il quale era richiesta una maggiore esperienza e professionalit\u00e0, era quello dell'abbattimento degli alberi. I bor\u00e9r si disponevano a coppie intorno alle piante martellate dall'autorit\u00e0 forestale. Prima di iniziare il taglio, levavano la corteccia fino all'altezza che potevano raggiungere con la scure. Decidevano poi in quale punto far cadere la pianta senza danneggiare quelle circostanti. Si disponevano uno di fronte all'altro su due lati opposti del tronco e segnavano la circonferenza orizzontale che dovevano seguire per potersi incontrare con due tagli al centro della bora. Tale circonferenza doveva essere pi\u00f9 vicina possibile al terreno, per lasciare una ceppia bassa e conforme alle disposizioni forestali. Era necessario che il taglio di uno dei due bor\u00e9r fosse rivolto verso la direzione che la pianta doveva seguire nella sua caduta. Cominciava quindi il lavoro di abbattimento. Le due scuri cadevano ritmicamente sul tronco facendo saltar via ogni volta un pezzo di legno e producevano due incisioni triangolari che affondavano sempre di pi\u00f9 verso l'interno. Cadevano sempre con grande precisione. I due tagli triangolari opposti sulla &quot;bora&quot;. Man mano che il lavoro procedeva, il taglio veniva allargato verso l'alto, mentre in basso si seguiva sempre la stessa linea orizzontale.Quando le due ampie incisioni stavano per incontrarsi, sospendevano il lavoro e controllavano la direzione di caduta. Ora il gigante stava diritto come una candela, sospeso ad un sottile &quot;nervo&quot; centrale dello spessore di due centimetri o poco pi\u00f9. Pareva impossibile che quel sottile strato di legno riuscisse a tenere in piedi una massa enorme. Bastava ora un solo colpo di scure per far cadere il gigante, ma il colpo doveva essere dato nel punto giusto, quel punto che i bor\u00e9r stavano studiando con attenzione. La scure si abbatteva. Il grande albero si inclinava leggermente e silenziosamente, poi aumentava la velocit\u00e0, si infilava nello spazio vuoto fra gli alberi circostanti, precipitava al suolo con rumore di rami che si schiantavano e col crepitio del nervo che si rompeva sulla ceppaia. La pianta giaceva al suolo inerte, incastrata fra quelle vicine. Non si comprendeva come avesse potuto incunearsi in quel poco spazio senza arrecare danni. C'erano casi nei quali l'albero si presentava inclinato, ma, per non danneggiare altre piante, si doveva decidere di farlo cadere proprio dalla parte opposta a quella dell'inclinazione. Sembrava una cosa irrealizzabile, specialmente per piante molto grosse e alte. Ma i bor\u00e9r conoscevano il sistema per vincere la resistenza di quella gran massa inclinata. Invece di fare due incisioni allo stesso livello, che si incontrassero al centro, tenevano pi\u00f9 basso il taglio dalla parte opposta a quella dell'inclinazione. Alla fine, con un po' di spinta, l'albero si raddrizzava in piedi e poi cadeva nel punto che era stato prescelto. Dopo l'abbattimento, bisognava sramare e scortecciare e queste due operazioni erano le pi\u00f9 lente. Se in una mezz'ora si era abbattuta una pianta, ne occorreva almeno una per ripulirla. Usando la scure larga si tagliavano i rami. La punta dell'albero (cimal) non veniva sramata. La si lasciava come era fino all'autunno, quando si sarebbe fatta la sezionatura. In questo modo continuava la traspirazione e le bore restavano pi\u00f9 leggere. In autunno, i tronchi venivano sezionati usando il seg\u00f9 (segone). La lunghezza tradizionale delle bore era di quattro metri, ma, se il tronco era particolarmente bello, cio\u00e8 se si presentava quasi cilindrico, con piccole differenze di diametri alle due estremit\u00e0, si tagliavano bore pi\u00f9 lunghe, le cos\u00ec dette piane, che potevano essere dai cinque ai 15 metri. Da esse si ricavavano travi. Finita la sezionatura, c'era la misurazione da parte del Comune e dell'autorit\u00e0 forestale.In seguito si cominciava quel lavoro difficile ed impegnativo che era l'abbassamento a valle dei tronchi per mezzo di speciali condotte.<\/p><p><i>(sintesi da: Delio Brig\u00e0, La fata Gavardina, Publiprint Editrice)<\/i><\/p><p>\n<b>La Soeonda<\/b><br \/><\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_soeonda_medium\/34220-1-ita-IT\/cimego_soeonda_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Quale metodo adottavano i bor\u00e9r per far discendere il legname a valle o sulla strada nel periodo anteriore alla comparsa delle teleferiche? C'erano due tipi di condotta per le bore: la soenda e il s\u00f6l. La soenda era sopraelevata, il s\u00f6l era adagiato sul terreno (la parola s\u00f6l significa suolo). La prima si costruiva per far attraversare al legname valli rocciose e costoni ripidi. Era difficile da costruire e richiedeva pi\u00f9 tempo e maggior spreco di legname perch\u00e8 viaggiava sopraelevata, sostenuta dai cos\u00ec detti cav\u00e0i (cavalli). E' chiaro che quando era possibile si costruiva un s\u00f6l e non una soenda. Nella soenda i cavalli sostenevano una specie di canale aereo. Ogni cavallo era costituito da cinque tronchi: due punte piantate nel terreno, un cap\u00e9l che lo sormontava e due \u00f2ntene, cio\u00e8 due rinforzi laterali obliqui. I cavalli erano distanti uno dall'altro quattro metri, in quanto le misure normali delle bore che servivano per costruire la condotta erano di quattro metri. Il canale sopraelevato che formava la soenda era costituito da cinque tronchi per ogni &quot;campata&quot; (la distanza fra due cavalli successivi): tre cimali che formavano il letto e che venivano chiamati fond\u00ec e due bore laterali dette sponde. La punta del fond\u00ec veniva assottigliata e fatta entrare in un incastro praticato nei piedi dei fond\u00ec della campata superiore. Era importante che l'incastro fosse sufficientemente profondo, in modo che la punta non emergesse da esso, anzi rimanesse leggermente pi\u00f9 bassa. In tal modo, le bore in arrivo trovavano un leggero salto e nessun ostacolo alla loro corsa. Il s\u00f6l era una soenda adagiata sul terreno e non esistevano quindi cavalli. Per impedire che le sponde venissero spinte verso l'esterno dai tronchi in arrivo, si mettevano dei rinforzi costituiti da sassi e da altri tronchi di legname. Mentre il s\u00f6l poteva avere anche forti pendenze, la soenda si costruiva con inclinazioni leggere e sempre regolari. Dovrebbe apparire evidente che le curve della condotta dovevano essere dolci e aperte, per impedire che la forza delle bore in discesa spingesse all'esterno le sponde. <\/p><p><i>(sintesi da: Delio Brig\u00e0, La fata Gavardina, Publiprint Editrice)<\/i><\/p><p><b>La Teleferica<\/b><\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_teleferica_medium\/34224-1-ita-IT\/cimego_teleferica_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Era veloce e anche abbastanza facile l'abbassamento dei tronchi quando soende e s\u00f6l erano stati costruiti. Ma per costruirli, quanto tempo e quante fatiche! C'erano condotte lunghe anche due chilometri e pi\u00f9. Occorrevano enormi quantit\u00e0 di legname e ne veniva sprecato parecchio negli incastri delle soende e nella costruzione dei cavalli. L'apparizione della teleferica facilit\u00f2 il lavoro del bor\u00e9r e ridusse lo spreco del legname, ma non elimin\u00f2 i pericoli. Le teleferiche per il legname erano costituite da due funi fisse e da una mobile. La fune portante, cio\u00e8 quella su cui si caricavano i tronchi, era la pi\u00f9 grossa ed aveva un diametro variante tra i 18 e 24 millimetri; la fune di ritorno, cio\u00e8 quella che riportava in alto le carrucole e le catene, poteva avere diametri dai 12 ai 16 millimetri. La fune traente, pi\u00f9 sottile delle due portanti, era mobile e girava su grosse pulegge alla stazione di partenza e a quella di arrivo. Nel suo movimento trascinava con s\u00e8 i carichi ai quali era ancorata per mezzo di robusti &quot;anelli spaccati&quot;. Nelle teleferiche per il legname, non esisteva, di solito, il motore ed il movimento era generato dal peso dei carichi in discesa, i quali erano almeno due, ma potevano essere anche dieci o dodici. Le due funi fisse erano solidamente ancorate alla stazione di partenza e a quella di arrivo. Si costruita la teleferica e poi si prendevano decisioni per il trasporto delle funi. Esse potevano essere trascinate in alto con un argano oppure portate a spalla dagli operai. In questo caso occorreva anche una cinquantina di persone e talvolta accettavano perfino le donne, pur di guadagnare una lira. Nel giorno stabilito per il trasporto, tutti gli operai si riunivano nel luogo dove erano state depositate le funi. Il primo operaio si metteva sulle spalle una matassa di circa 40 chili. Si svolgevano altri due o tre metri di fune e poi si formava una seconda matassa eguale alla prima che veniva affidata ad un secondo operaio. Si continuava cos\u00ec fino a quando tutta la fune era stata svolta. Si formava una lunga fila di operai col loro carico sulle spalle distanziati di due o tre metri l'uno dall'altro. La fune portante veniva trasportata per prima. Essa era la pi\u00f9 grossa e quindi la pi\u00f9 pesante. Quando tutti erano pronti, col loro carico sulle spalle, si metteva in moto la lunga fila di operai che cominciavano ad inerpicarsi sulla montagna, seguendo sentieri impervi e ripidi. Durava molte ore quella difficile salita. Con queste modalit\u00e0 venivano trasportate sulla sommit\u00e0 della montagna le tre funi: la fune portante, la fune di ritorno e la fune traente. Allestita la teleferica, poste in trazione le funi, controllato il corretto funzionamento del tutto, si procedeva al trasporto dei tronchi a valle. Questi venivano legati con catene e appesi alla fune portante per mezzo di carrucole. Il carico giunto in fondo veniva staccato da altri bor\u00e9r, i quali tolte le catene e le carrucole le appendevano sulla fune di ritorno, affinch\u00e8 fossero ricondotte in alto per essere di nuovo utilizzate. E' sempre stato pesante e pericoloso il mestiere del bor\u00e9r. Lo era quando si usava la scure e lo \u00e8 tuttora che si usano le potenti motoseghe. Lo era quando il legname si abbassava con soende, s\u00f6i e teleferiche e anche oggi con i moderni e perfetti autopescanti. Ma una volta, oltre che pesante e pericoloso, era anche mal pagato.<\/p><p><i>(sintesi da: Delio Brig\u00e0, La fata Gavardina, Publiprint Editrice)<\/i><\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Il-Boscaiolo_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-cimego\/sentiero-etnografico-rio-caino\/il-boscaiolo\/34205-1-ita-IT\/Il-Boscaiolo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3256,"remoteId":"37abb6537fc323837e8f19e21dc75d44","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2542,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:19:28+01:00","modified":"2016-03-07T10:21:46+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Le Streghe"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3256"},"data":{"ita-IT":{"title":"Le Streghe","abstract":"<p>\nLa parola &quot;Strega&quot; deriva da &quot;STRIX&quot;, termine latino che indicava certi uccelli notturni.<br \/>\nNon tutti lo sanno, ma raramente si nasce Streghe: pi\u00f9 spesso lo si diventa. La Strega \u00e8 infatti una donna qualsiasi, che \u00e8 riuscita a ottenere poteri magici pi\u00f9 o meno grandi e una vita molto lunga. Ci sono, per\u00f2, donne che sembrano pi\u00f9 predisposte di altre alla stregoneria e che possiedono dei poteri innati, quasi sempre ereditari.<br \/>\nEsistono Streghe buone e Streghe cattive, mentre alcune sono entrambe le cose, a seconda delle occasioni.<br \/>Per secoli le Streghe furono non solo temute, ma anche perseguitate. Una donna accusata di praticare la stregoneria veniva processata e condannata a essere impiccata o bruciata viva.<\/p>","descrizione":"<p><b>Come si diventa Streghe<\/b><\/p><p>\nUn tempo si diceva che per diventare una Strega era insispensabile giurare fedelt\u00e0 al Diavolo il quale, per avvicinare le donne da lui scelte, usava trasformarsi in un bel giovanotto dal berretto blu oppure in un vecchio tutto vestito di nero. Alcuni sostengono per\u00f2, che l'uomo misterioso venerato dalle streghe fosse in realt\u00e0, il sacerdote di un'antica religione pagana, praticata soprattutto dalle donne e sopravvissuta in segreto.<br \/>\nSecondo altri, invece, le Streghe sono solo donne particolarmente sapienti, che conoscono meglio degli altri la natura e le propriet\u00e0 delle erbe e che imparano a sfruttare i poteri della mente. Questa sapienza viene tramandata di madre in figlia, oppure insegnata dalle vecchie alle pi\u00f9 giovani.<br \/>Il Diavolo, dunque, centra ben poco: e sarebbero le streghe stesse a mettere in giro la falsa voce di un patto col demonio, per spaventare i curiosi che vogliono ficcare il naso nelle loro faccende.<\/p><p><b>Come si riconoscono<\/b><\/p><p>\nUna vecchia bruttissima e curva, con un gran naso a becco pieno di verruche, i capelli ispidi, le unghie simili ad artigli, che porta un gran mantello nero e un alto cappello pure nero. E' in questo modo che siamo abituati a immaginare le Streghe, e a vederle nelle illustrazioni dei libri e delle fiabe.<br \/>\nMa esistono anche streghe giovani e belle, streghe bambine, streghe di mezza et\u00e0, che sembrano normali casalinghe o signore eleganti. Senza contare, naturalmente, il fatto che una vera Strega pu\u00f2 cambiare aspetto.<br \/><i>(Da &quot;Il piccolo popolo - STREGHE&quot; - di  Francesca Lazzarato, edizioni Arnoldo Mondadori)<\/i><\/p><p><b>Gli animali e le Streghe<\/b><\/p><p>\n<b>Il Gatto<\/b><br \/>Da tempi antichissimi il gatto \u00e8 l'animale preferito da una strega. Si credeva infatti che il gatto fosse l'incarnazione del diavolo.<\/p><p>\n<b>Rane e Rospi<\/b><br \/>Anticamente le streghe li usavano per i loro infusi e per gli incantesimi, soprattutto quelli d'amore o di malocchio.<\/p><p>\n<b>I Pipistrelli<\/b><br \/>Venivano usati nei riti o nei sacrifici e si diceva che le streghe riuscissero a comunicare con loro. Erano simboli di sventura.<\/p><p>\n<b>Il Serpente<\/b><br \/>Da sempre simbolo del potere e del male era venerato e rispettato dalle streghe che spesso lo rendevano protagonista dei loro riti.<\/p><p>\n<b>Il Topo<\/b><br \/>Si dice che molte streghe li allevassero, forse per poi trasformarli in piatto prelibato per l'amato gatto.<\/p><p>\n<b>Animali Notturni<\/b><br \/>Si ritiene  che fossero gli aiutanti delle streghe e che, addirittura, queste si trasformassero in essi. Chi aveva attorno a casa sua molti animali notturni, in alcuni casi rischiava di venir accusato di stregoneria.<\/p><p>\n<b>Le erbe <\/b><br \/><\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_img_acconito_medium\/34242-1-ita-IT\/cimego_img_acconito_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p><b> <\/b><\/p><p>\n<b>Acconito<\/b><br \/>Fiorisce tra luglio e settembre con fiori a forma di elmo. Attenzione particolare deve essere fatta alle radice tuberose, occasionalmente confuse con quelle delle rape o di altre commestibili. Tutte le parti della pianta e in particolare le radici sono tossiche. Se parti della pianta vengono ingerite, immediata \u00e8 la comparsa del prurito che dalla bocca si estende a tutto il volto, seguito da sensazione di freddo, sudorazione, dilatazione delle pupille, vomito e grave affaticamento. A dimostrazione della pericolosit\u00e0 del veleno contenuto nella pianta, si ricorda che anticamente in India le punte delle frecce venivano intinte con il succo delle radici.<\/p><p>\n<b>Aquilegia <\/b><br \/>Chiamata anche &quot;amore perfetto&quot; o &quot;amor nascosto&quot; \u00e8 una pianta che ha goduto molta fortuna in epoche pi\u00f9 romantiche dell'attuale. E' una pianta erbacea perenne la cui parte vegetativa scompare completamente nella stagione fredda, per poi germogliare nuovamente alla fine dell'inverno. In primavera avanzata compaiono i fiori, molto particolari, costituiti da uno sperone uncinato paragonato al becco o agli artigli dell'aquila, da cui il nome comune della pianta. L'aquilegia \u00e8 una pianta velenosa per il suo contenuto in glicosidi cardioattivi. Tali sostanze danneggiano principalmente il cuore e provocano crampi, difficolt\u00e0 respiratorie e aritmie.<\/p><p>\n<b>Agrifoglio<\/b><br \/>I latini chiamavano questa pianta &quot;Acrifolium&quot;, da Acer = acuto e Folium = foglia, in riferimento alle spine delle foglie che venivano poste sulle funi per proteggere la carne salata dai topi, da cui il nome volgare &quot;Pungitopo maggiore&quot;. Queste foglie, coriacee ed accartocciate, evocano una funzione di difesa tanto che gli antichi romani, durante i saturnali, ne portavano con se dei ramoscelli come talismani, portatori di prosperit\u00e0, e ne piantavano vicino alle case per tener lontano i malefici. I frutti, che permangono per tutto l'inverno, sembrano celebrare la rinascita del sole, augurando un anno felice; essi, per\u00f2, sono energici purgativi, da evitare perch\u00e9 possono provocare vomito sanguinolento anche a dosi modeste.<\/p><p>\n<b>Belladonna<\/b><br \/>Fiorisce da giugno a settembre. Contiene alcaloidi tossici in tutte le sue parti ed in special modo nella radice e nelle bacche. E' particolarmente pericolosa perch\u00e9 i suoi frutti sono, contrariamente a quelli di altre piante velenose, di sapore gradevole e di aspetto invitante, ma ne basta solamente una per uccidere un bambino e poche di pi\u00f9 per un adulto. I bambini possono essere attratti dall'aspetto invitante delle grosse bacche confuse con gli appetitosi frutti del sottobosco, soprattutto i mirtilli.<\/p><p>Come altri veleni pu\u00f2 essere usata in minime dosi per curare varie malattie ed \u00e8, infatti, coltivata per i numerosi principi attivi, come antispasmodico, per il trattamento di malattie cardiache e del morbo di Parkinson. L'atropina \u00e8 inoltre usata in oculistica ed il nome specifico della pianta deriva dall'uso cosmetico che ne facevano le donne nell'antichit\u00e0, per dilatare le pupille e aumentare lo splendore dello sguardo.<\/p><p>Secondo la tradizione \u00e8 una delle erbe che, insieme allo Stramonio e al Giusquiamo, veniva usata dalle streghe nella preparazione di unguenti che permettevano loro i voli notturni (in realt\u00e0 viaggi psichici).<\/p><p>I sintomi sono condensati in una vecchia filastrocca inglese:<\/p><p>\n&quot;caldo come una lepre&quot; (aumento della temperatura corporea)<br \/>\n&quot;cieco come un pipistrello&quot; (dilatazione delle pupille)<br \/>\n&quot;secco come un osso&quot; (blocco della sudorazione e della salivazione)<br \/>\n&quot;rosso come una barbabietola&quot; (congestione del volto e del collo)<br \/>&quot;matto come una gallina&quot; (eccitazione psico-motoria, allucinazioni)<\/p><p>\n<b>Colchico<\/b><br \/>\nE' una pianta erbacea perenne. I suoi fiori sono tipicamente autunnali; in primavera, invece, compaiono le foglie e i frutti, situati alla base delle prime.<br \/>Tutte le parti della pianta e specialmente i bulbo-tuberi sono tossiche, per il contenuto di colchina. I sintomi causati da questo alcaloide consistono in bruciore alla bocca, nause, vomito, aumento della frequenza cardiaca e dolori toracici. Questi sintomi compaiono precocemente, da 2 a 5 ore dopo l'ingestione di parti della pianta. I sintomi tardivi (pi\u00f9 di 24 ore), invece consistono in febbre e insufficienza epatica e renale. La febbre pu\u00f2 persistere per alcune settimane. Attenzione deve essere fatta al latte di pecore o capre che hanno brucato questa pianta; gli animali sono piuttosto resistenti all'azione della colchina, mentre il loro latte pu\u00f2 essere tossico per l'uomo. Cavalli e bovini invece, abitualmente evitano di brucare la pianta.<\/p><p>\n<b>Digitale Purpurea<\/b><br \/>E' una pianta erbacea biennale, che cresce e sidissemina spontaneamente. Nel primo anno di vita della pianta compaiono solo le foglie, mentre nel secondo anno, in estate, compare un lungo stelo che porta i fiori, penduli, a campana, simili ad un ditale (da cui il nome). Tutte le parti della pianta sono tossiche per cui, bench\u00e9 la digitale venga usata in medicina per il prezioso contenuto in glicosidi cardioattivi, se ne sconsiglia vivamente l'uso. I sintomi di un avvelenamento vanno dalla nausea, vomito, crampi e dolori addominali fino al rallentamento della frequenza cardiaca, irregolarit\u00e0 del ritmo e collasso, per non parlare di allucinazioni e vertigini.<\/p><p><i>(Notizie tratte da un opuscolo di Francesco Rigobello<\/i>)<\/p><p>\n<b>Edera<\/b><br \/>Pianta velenosa, specialmente le sue bacche nere, d\u00e0 vomito e diarrea con depressione nervosa, gravi solo nei bambini. Le foglie possono causare dermatiti. I bambini sono attratti dalle bacche e gli adulti sono rimasti intossicati dalle foglie. Conosciuta da moltissimo tempo come sedativa, depurativa, ma soprattutto come tossifuga e anticatarrale, utilissima nella tracheite, laringite, asma, tosse e pertosse. Per uso esterno sono usate le foglie, sotto forma di pomate e decotti, nella cura delle ulcerazioni, delle ferite e della cellulite. Si riteneva che la pianta avesse la propriet\u00e0 di tenere lontani gli spiriti maligni.<\/p><p>\n<b>Fior di Stecco<\/b><br \/>Costituisce un esempio di fioritura precoce, con fiori che precedono la comparsa delle foglie; infatti, con il tepore dei primi raggi di sole primaverile essi compaiono sulla parte apicale dei ramoscelli, anche se il terreno intorno \u00e8 ancora imbiancato di neve. In estate compaiono le foglie lanceolate e le bacche verdi che a maturazione diventano rosse, simili per forma e dimensione a quelle del ribes: una vera attrazione per la curiosit\u00e0 dei bambini. Tutte le parti della pianta e specialmente le bacche sono pericolose per il contenuto di diterpene tossico, la mezereina. Gi\u00e0 dieci bacche della pianta possono costituire una dose mortale per un bambino. L'ingestione provoca sintomi quali nausea, vomito, bruciore e ulcerazioni della gola e della bocca, difficolt\u00e0 respiratoria.<\/p><p>\n<b>Giusquiamo<\/b><br \/>E' un'erba con propriet\u00e0 allucinogene e si dice che, nel passato, fosse usata per ricavarne pozioni d'amore. Ogni parte della pianta \u00e8 tossica.Sintomi caratteristici di avvelenamento sono disturbi alla vista, delirio e convulsioni che conducono al coma e alla morte. Le propriet\u00e0 venefiche del giusquiamo sono conosciute da molto tempo e, parallelamente, i suoi possibili usi medicinali.  Oggi si usano gli alcaloidi estratti dalle foglie e dai germogli verdi della pianta come sedativo per curare malanni totalmente differenti tra loro, quali le malattie mentali ed il mal di mare. Nell'ambito dell'occulto si ritiene che possa aumentare le capacit\u00e0 divinatorie e permettere l'evocazione degli spiriti.<\/p><p>\n<b>Malva<\/b><br \/>Ha sempre goduto della stima popolare, sia per la bellezza dei suoi grandi fiori rosa-violetti sia per il suo valore come alimento e medicinale. Nell'epoca medievale, quand'era diffusa la convinzione che gli elisir d'amore fossero efficaci, questa pianta godette di una reputazione come antiafrodisiaco, favorente cio\u00e8 una condotta calma e sobria. In tempi pi\u00f9 recenti, le foglie di malva sono state usate per estrarre i pungiglioni di vespa e la sua linfa gommosa \u00e8 stata ridotta in poltiglia e adoperata come pomata rinfrescante. Si dice che le streghe la usassero contro le rivali o contro chi voleva far loro del male.<\/p><p>\n<b>Ellaboro<\/b><br \/>E' una pianta erbacea perenne, presente allo stato spontaneo nei boschi ombrosi calcarei, \u00e8 diffusa come pianta da giardino a fioritura invernale e pi\u00f9 conosciuta come &quot;rosa di Natale&quot;. E' cosituita da foglie picciolate che permangono fino a dicembre. In questo periodo e fino a marzo circa, compaiono i fiori, di colore variabile dal bianco al rosa o al rosso vinoso. Per il contenuto in glicosidi cardioattivi la cui azione danneggia il muscolo cardiaco, questa pianta \u00e8 ritenuta molto tossica sia per gli uomini che per gli animali. Il quadro clinico \u00e8 costituito da sensazione di bruciore alla bocca, vomito, diarrea e coliche addominali. Si pensa che le streghe la usassero per gli incantesimi e che, spargendo davanti a s\u00e9 frammenti di questa pianta, si diventasse invisibili.<\/p><p>\n<b>Tamaro<\/b><br \/>E' una pianta perenne la cui fioritura si ha tra aprile e maggio. Il frutto \u00e8 una bacca ovoide rossa, lucida, con una punta scura. In alcune zone il giovane germoglio, molto somigliante a quello del Luppolo, viene consumato come verdura, ma \u00e8 prudente astenersene perch\u00e9, sia le bacche che la radice di questa pianta, sono fortemente velenose e il solo contatto del succo con la pelle produce un forte bruciore. Un tempo la radice era impiegata come efficace diuretico ed antiasmatico, ritenuta capace di distruggere o espellere i calcoli; questo impiego \u00e8 stato, per\u00f2, abbandonato perch\u00e8 non privo di pericoli essendo essa fortemente purgativa e vomitiva, in grado di provocare irritazioni gastriche ed intestinali.<\/p><p>\n<b>Tasso<\/b><br \/>Fioritura da aprile a maggio. Il frutto \u00e8 un arillo carnoso vivacemente colorato che circonda un solo seme, matura ad agosto-settembre. E' conosciuta da tempo immemorabile come pianta velenosa e per questo viene denominata &quot;Albero della morte&quot;; il principio tossico, la tassina, \u00e8 contenuto in tutte le sue parti ad eccezione della polpa dell'arillo (involucro carnoso intorno al seme). Gli effetti velenosi sono: vomito, diarrea, dolore addominale, delirio e convulsioni, rallentamento dell'attivit\u00e0 cardiaca fino a cessazione completa. Durante il Medioevo si sosteneva che la dea lunare apparisse a streghe e maghi con torce ricavate dal suo legno.<\/p><p>\n<b>Veratro<\/b><br \/>E' una pianta erbacea perenne con rizoma carnoso e i fiori estivi raccolti in pannocchie terminali. Erroneamente confuso con la genziana, che per\u00f2 ha le foglie opposte invece che alterne, pu\u00f2 essere raccolto ed utilizzato per la preparazione casalinga di liquori e tisane.  L'ingestione di parti della pianta, di tisane preparate con essa o l'inalazione della polvere possono scatenare la sintomatologia caratteristica: soprattutto il vomito spontaneo, che per la sua precocit\u00e0 limita gli effetti sistemici; possono associarsi nausea, vertigini, sudorazione profusa e fredda e il rallentamento della frequenza cardiaca.<\/p><p>\n<b>Pervinca<\/b><br \/>Nell'Inghilterra medievale ghirlande e corone di questa pianta venivano talora portate dai condannati a morte, forse perch\u00e9 questa pianta sempreverde era ritenuta simbolo di immortalit\u00e0. Veniva usata anche in medicina, e uno scrittore inglese del secolo XVII le attribuiva &quot;eccellente virt\u00f9 di fermare il sangue da naso dei cristiani, se facevano una ghirlanda e se l'appendevano al collo&quot;. In quella stessa epoca gli erboristi la consigliavano anche come mezzo per accrescere la fertilit\u00e0. Era detta &quot;viola delle streghe&quot; e, mischiata con altri ingredienti, serviva per gli incantesimi d'amore.<\/p><p>\n<b>Stramonio<\/b><br \/>\nContiene principi attivi di grande importanza farmacologica che, tuttavia, possono risultare molto tossici. Foglie e semi svolgono azioni di tipo antinevralgico, antispasmodico, antiasmatico e antireumatico dovute alla presenza di numerosi alcaloidi, il cui insieme prende il nome di daturina.<br \/>Le foglie di stramonio di prima scelta sono utilizzate per confezionare sigarette antiasmatiche, ottime calmanti  e regolatrice del ritmo respiratorio. Poche gocce di questa pianta davano alle streghe allucinazioni e sensazioni di volo.<\/p><p><i>(Notizie tratte da un opuscolo di Francesco Rigobello)<\/i><\/p><p><b>Il Sabba, i poteri e le pozioni<\/b><\/p><p>\nSi chiama Sabba la grande festa delle Streghe, che si riuniscono per banchettare, danzare e ritrovarsi tutte insieme. Si tiene di notte, in luoghi isolati e selvaggi che hanno al centro una roccia piatta o un grande albero intorno al quale, il giorno dopo, si possono vedere i cerchi disegnati nella polvere o nell'erba dai piedi delle danzatrici. I festeggiamenti cominciano a mezzanotte e finiscono prima del canto del gallo che, come tutti sanno, mette in fuga le potenze oscure.<br \/>\nInnanzitutto le Streghe si siedono a tavola e mangiano cibi di ogni genere (a volte ottimi, a volte piuttosto disgustosi) alla luce di candele nere. Poi hanno inizio le danze, al suono di un flauto e di uno scacciapensieri.<br \/>\nAlla fine, stanchissime e soddisfatte, le Streghe inforcano le loro scope e tornano a casa prima che spunti il giorno. E guai a chi cerca di spiarle: se venisse sorpreso, niente lo salverebbe dall'essere trasformato in un rospo.<br \/>\nSono moltissime le cose che una Strega pu\u00f2 fare, se conosce a sufficienza il suo mestiere.<br \/>\nInnanzitutto pu\u00f2 volare, muovendosi nell'aria senza alcun sostegno oppure cavalcando un manico di scopa, un ramo di nocciolo, un fuscello di paglia o un gambo di fagiolo. Ci sono, inoltre, Streghe che volano in groppa a gatti neri, a cani e cavalli, o addirittura sulle spalle di esseri umani ai quali mettono briglie fatate, spronandoli con una bacchetta.<br \/>Una Strega sa confezionare filtri di ogni genere, che possono suscitare l'odio o l'amore di una persona. Filtri simili sono molto richiesti da uomini e donne che vogliono piegare gli altri alla loro volont\u00e0, o dar innamorare chi li ha respinti. Qualunque Strega, anche la meno abile, sa trasformarsi in animale e cambiare a volont\u00e0 il proprio aspetto e quello degli altri. Molto spesso, per esempio, le Streghe mutano i loro nemici in uccelli, in rospi, in asini, in gatti oppure in un oggetto qualsiasi. Quanto a loro, amano particolarmente trasformarsi in gatti, cani, lepri, volpi e civette, oppure in fanciulle bellissime. Una Strega pu\u00f2 anche gettare il malocchio, leggere nel futuro e vedere nel passato.<\/p><p>Qualche ricetta?<\/p><p>\nPer volare si adoperano diversi incantesimi, che comprendono sia una formula da recitare, sia l'uso di uno speciale unguento. Ecco la ricetta:<br \/>\nPrezzemolo, acqua di aconito, foglie di pioppo e fuliggine.<br \/>\nPestare, bollire, filtrare: si otterr\u00e0 un liquido scuro.<br \/>\nPer far piovere o grandinare ci sono diversi sistemi:<br \/>\n1. gettare una pietra o un pugno di sabbia oltre la propria spalla sinistra;<br \/>\n2. scavare una fossa, riempirla d'acqua e agitarla con le dita;<br \/>3. far bollire in una pentola un pugno di setole di maiale.<\/p><p>\nEcco la formula per un efficace filtro d'amore:<br \/>prendere le ali di quattro pipistrelli, nove peli della coda di un cane, il sangue di un piccione nero e far bollire a lungo, poi filtrare. Bastano poche gocce sciolte in una bevanda per far innamorare chiunque.<\/p><p><i>(Da &quot;Il piccolo popolo - STREGHE&quot; - di  Francesca Lazzarato, edizioni Arnoldo Mondadoori)<\/i><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Le-Streghe_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-cimego\/sentiero-etnografico-rio-caino\/le-streghe\/34231-1-ita-IT\/Le-Streghe.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"146"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3258,"remoteId":"e052f5cc477a341089700bd0aeab1d9e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2544,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:34:35+01:00","modified":"2016-03-07T10:34:35+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"L'orto della strega"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3258"},"data":{"ita-IT":{"title":"L'orto della strega","abstract":"<p>Gioiello botanico presente sul Sentiero \u00e8 &quot; l'orto della strega Brigida&quot; dove sono state raggruppate alcune delle molteplici erbe da lei usate. Sostiene l'antropologa Michela Zucca: &quot;La conoscenza stregonesca delle essenze naturali era talmente profonda da permettere alle maghe l'impiego di sostanze pericolosissime, sia in funzione terapeutica che allucinogena. Per interpretare la volont\u00e0 degli spiriti, oppure soltanto per estraniarsi da una realt\u00e0 fatta di dolore, miseria e fame, ci si procurava uno stato allucinatorio in cui si facevano dei veri e propri viaggi nel mondo dell'al di l\u00e0&quot;.<\/p>","descrizione":"<p>\n&quot;Queste sostanze, fra l'altro, si prestano ad essere essicate e conservate, magari per anni; e siccome la gente viaggiava e si scambiava beni molto pi\u00f9 di quanto si potrebbe sospettare oggi, anche povere fattucchiere di paese potevano entrare in possesso senza eccessiva fatica di essenze di origine esotica, come l'oppio&quot;.<br \/>Le streghe a Cimego, un tempo, erano  &quot;di casa&quot; ma, tra le tante, due hanno acquisito particolare notoriet\u00e0: Nicolina e Brigida. Di Nicolina, purtroppo, sappiamo poco. Sappiamo solo che, stando a fonti di archivio notarile risalenti al 1516, &quot;A causa dei suoi scellerati misfatti fu bruciata per azione della giustizia ad esempio di tutti gli altri&quot;. Non cos\u00ec \u00e8 per Brigida, detta bonariamente Brida, donna capace di riunire in un'unica persona ben tre particolari &quot;qualit\u00e0&quot; (se cos\u00ec si pu\u00f2 dire): criminale, avvelenatrice e cospiratrice politica. Ci occuperemo brevemente delle prime due.<\/p><p><b>Chi era Brigida?<\/b><\/p><p>\nBrigida fin dall'inizio della sua sfolgorante carriera delittuosa si rivela una ribelle, cominciando la sua attivit\u00e0 proprio contro la famiglia e l'istituzione matrimoniale. Accadeva anche a quel tempo che in alcune situazioni il coniuge diventasse &quot;insopportabile&quot;. Che fare quindi? Si &quot;resisteva&quot;  fin che si poteva ma poi, raggiunto il limite, non potendo ancora ricorrere al divorzio, si passava alla soluzione pi\u00f9 radicale e pi\u00f9 drastica: l'omicidio, e in specifico, l'avvelenamento.<br \/>\nE fu proprio di questo che la nostra Brigida venne accusata. Secondo l'accusa ella avrebbe fornito una pozione di veleno ad un amico stanco della moglie, all'amante perch\u00e9 ne facesse lo stesso uso, per poi &quot;chiudere in bellezza&quot; assassinando il proprio marito. Come si vede una carriera criminale niente male.<br \/>\nMa come Brigida si sarebbe procurata l'arma letale?<br \/>\nMolte donne di quel tempo erano esperte nella raccolta di erbe, piante, frutti e funghi, tutti elementi facilmente reperibili nei boschi e, a volte, persino nell'orto domestico, elementi con particolari propriet\u00e0 &quot;terapeutiche&quot;, in grado spesso di curare ma, in qualche caso, variandone il dosaggio, anche di causare la morte del malcapitato. La nostra Brigida sicuramente conosceva l'uso di queste sostanze e, probabilmente, proprio nelle situazioni a cui abbiamo precedentemente accennato, seppe usarle &quot;con particolare perizia&quot;.<br \/>Ma la sua straordinaria &quot;abilit\u00e0&quot; ebbe modo di dimostrarla anche in occasione del processo che la vide imputata insieme con l'amante: lei se la cav\u00f2 mentre il complice mor\u00ec impiccato.<\/p><p><i>(Notizie tratte dall'articolo di Michela Zucca &quot;Cimego, le sue donne e le sue streghe Brigida, Nicolina e le altre&quot; in &quot;Cimego, paese del ferro e dell'eresia&quot; a cura di Franco Bianchini e Gianni Poletti).<\/i><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"L-orto-della-strega_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-cimego\/sentiero-etnografico-rio-caino\/l-orto-della-strega\/34249-1-ita-IT\/L-orto-della-strega.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3259,"remoteId":"122e8a218d2e736fc519a43de92ae49e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2545,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:35:15+01:00","modified":"2016-03-07T10:35:15+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Le trincee"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3259"},"data":{"ita-IT":{"title":"Le trincee","abstract":"<p>Siamo nel settore del Sentiero in cui sono tuttora visibili trincee coperte e camminamenti, tracce tangibili della drammatica presenza della Grande Guerra (1915-1918) in questi territori.<\/p>","descrizione":"<p>\nAll'epoca in cui il Trentino faceva parte dell'Impero austro-ungarico, il Genio militare austriaco progett\u00f2 e realizz\u00f2 un complesso ed impegnativo piano di fortificazioni tra il Trentino, il Veneto, e la Lombardia, costruendo opere militari di difesa sulle principali vie d'accesso allo scopo di scoraggiare e sbarrare la strada a possibili penetrazioni nemiche nei territori dell'Impero. La possibile via di penetrazione dalla valle del Chiese era stata fronteggiata dallo sbarramento di Lardaro, costituito dai forti Larino, Revegler, Danzolino e Corno, ai quali si aggiunger\u00e0 nel 1910, il moderno e poderoso forte Cariola.<br \/>\nAllo scoppio della Grande Guerra, il 24 maggio 1915, il Comando militare austriaco, in considerazione della sicurezza offerta dalla sbarramento di Lardaro, fece arretrare le proprie truppe dal confine politico di Ponte Caffaro sino al ponte di Cimego. I soldati italiani poterono penetrare nella Valle del Chiese, divenuta cos\u00ec fronte di guerra, occupando progressivamente i paesi di Lodrone, Bondone, Darzo, Storo, Condino, Brione, Cimego e Castel Condino senza incontrare particolare resistenza.<br \/>Particolarmente toccanti sono le testimonianze di persone che hanno descritto in modo molto dettagliato alcuni avvenimenti di quei giorni:  del curato di Cimego don Alessandro Bertolasi, dell'ufficiale italiano Giuseppe Gabbin, di Alessandro Suckert, fratello di Curzio Malaparte.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Le-trincee_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-cimego\/sentiero-etnografico-rio-caino\/le-trincee\/34263-1-ita-IT\/Le-trincee.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3260,"remoteId":"4833fe283b77ecb169405a8a7d5a5067","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2546,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:38:50+01:00","modified":"2016-03-07T10:38:50+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Mulino"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3260"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Mulino","abstract":"<p>\nTra i tanti insediamenti artigianali presenti sul Sentiero -  fucine per la lavorazione del ferro, strutture per la preparazione della calce, del carbone e per la lavorazione del legname -  non poteva certo mancare un edificio come  &quot;il vecchio mulino&quot;.<br \/>La caratteristica costruzione, solo di recente rimessa in funzione, azionata dall'acqua del Rio Caino, ripercorrendo l'intero ciclo di lavorazione dei cereali, dalla macinazione alla cottura del pane, ripropone a turisti e visitatori il fascino dei mestieri antichi.<\/p>","descrizione":"<p>\nFin dai tempi pi\u00f9 antichi l'uomo ha utilizzato i cereali, sotto forma di chicchi o di farina, per la propria alimentazione. Alcuni di essi come il frumento, la segale, l'orzo venivano utilizzati per preparare dei cibi, altri venivano dati come nutrimento agli animali che aiutavano i contadini nei lavori dei campi. <br \/>\nNel secolo scorso i cereali pi\u00f9 importanti coltivati in trentino erano: frumento, orzo, segale, avena, mais, grano saraceno. La farina del frumento e quella della segale venivano utilizzate, insieme ad altri ingredienti, per preparare il pane bianco e il pane nero.<br \/>\nCon la farina del mais e del grano saraceno si cucinavano invece la polenta gialla e quella grigia. L'orzo &quot;brillato&quot;, cio\u00e8 liberato dall'involucro che riveste il chicco, serviva per preparare minestre e minestroni. Esso veniva in parte tostato e macinato per fare il caff\u00e8 d'orzo. L'avena veniva utilizzata come foraggio per nutrire il bestiame, cavalli e bovini in particolare.<br \/>Ma come si faceva per ottenere la farina dai cereali? Essa si ricavava dalla loro macinazione.<\/p><p><i>Nota. I testi ed alcune immagini presenti in questa sezione, liberamente adattati alle nostre esigenze, sono stati tratti dal Quaderno &quot;Farina del mio sacco&quot; edito dal Museo degli Usi e Costumi della Gente Trentina di San Michele all'Adige.<\/i><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Il-Mulino_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-cimego\/sentiero-etnografico-rio-caino\/il-mulino\/34277-1-ita-IT\/Il-Mulino.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3261,"remoteId":"44f2f6597c02b5cb17cde4945f2b6d41","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2550,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:44:33+01:00","modified":"2016-03-07T10:45:07+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La fucina"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3261"},"data":{"ita-IT":{"title":"La fucina","abstract":"<p>Sul Sentiero sono attualmente funzionanti due fucine: quella di propriet\u00e0 di  Gelsomino Girardini, fabbro ancora in attivit\u00e0, e quella  recentemente  ristrutturata dal comune di Cimego; entrambe  funzionano grazie all'acqua del Rio Caino. Quest'ultima \u00e8 stata trasformata in una sorta di &quot;museo vivente&quot;. Visitandola potrai infatti seguire tutti i cicli della lavorazione del ferro. E' un laboratorio di grande interesse, anche dal punto di vista didattico, gi\u00e0 visitato da escursionisti, appassionati del settore e, soprattutto, da scolaresche provenienti da diverse regioni d'Italia.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_fucina_01_medium\/34302-1-ita-IT\/cimego_fucina_01_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>\nChe la comunit\u00e0 di Cimego abbia uno storico rapporto con l'attivit\u00e0 della lavorazione del ferro \u00e8 un dato talmente antico da affondare le sue radici in epoca romana. Sulla scorta di un frammento di lapide ritrovato presso la chiesa parrocchiale di Bovegno di VaI Trompia, lo storico cappuccino storese Padre Cipriano Gnesotti ci ricorda un certo Esdra come probabile prefetto delle miniere di metalli, particolarmente del ferro, di cui erano ricchi i monti di quella valle. Ma anche a Cimego, nel muro di sostegno di un orto nei pressi del Rio Sal\u00f9m, fu ritrovato un frammento di lapide romana che  richiamava a sua volta il nome di questo prefetto delle miniere: &quot;AC ESDRI M BISASIVS LM&quot;.<br \/>\nGnesotti aggiunge poi che gi\u00e0 ai suoi tempi era quanto mai radicata la tradizione che proprio nel territorio di Cimego vi fossero un tempo cave e miniere di metalli. Nulla di pi\u00f9 probabile dunque che questo prefetto Esdra avesse dato disposizioni in merito all'attivit\u00e0 di estrazione e poi di lavorazione del ferro anche in quel di Cimego, in quanto territorio dipendente dallo stesso municipium di Brescia su cui gravitavano gli abitanti della Val Trompia. E per dire che la tradizionale attivit\u00e0 del ferro non solo continuer\u00e0 nei secoli ma sempre pi\u00f9 si rafforzer\u00e0 in questa piccola comunit\u00e0, basti ricordare che in una relazione di dati statistici datata 2 settembre 1869 il capocomune precisa che nella sua piccola comunit\u00e0 di Cimego lavoravano abitualmente ben 25 fabbri.<br \/>Ricordiamo poi che anche Alberto da Cimego, noto seguace di Fra Dolcino  e esponente dell'eresia dolciniana in sede locale, era  un valente fabbro, abile nel produrre gli oggetti e nel vendere armi ed attrezzi da taglio per contadini e boscaioli.(tratto da &quot;Una terra di fabbri&quot; di Franco Bianchini, da &quot;Cimego, paese del ferro e dell'eresia&quot;, Cooperativa Il Chiese, Comune di Cimego)<\/p><p><b>Aria, acqua, fuoco<\/b><\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_aria_acqua_fuoco_medium\/34306-1-ita-IT\/cimego_aria_acqua_fuoco_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>\n<b>Aria<\/b><br \/>Da Venezia tecnici e maestri dell'arte fusoria introdussero un nuovissimo sistema per convogliare aria per la combustione: le BOTTI. Il meccanismo per la produzione di una forte corrente d'aria \u00e8 semplice due tubi fatti con assi di legno aventi forma di parallelepipedo, imboccati ai fori quadrangolari della &quot;botte&quot;, conducevano, nell'interno di questa, due abbondanti getti d'acqua con libera caduta da alcuni metri. Le due masse d'acqua si frangevano su di una pietra circolare che, per la sua forma, era chiamata &quot;forma de formai&quot; (forma di formaggio), e di rimbalzo creavano violenti spruzzi. Questi agitavano l'aria, che fuoriusciva dai fori circolari, ai quali erano applicate le tubature di canapa dirette ai forni fusori. Il vuoto d'aria che si creava all'interno della &quot;botte&quot; richiamava dall'esterno, sempre pi\u00f9 impetuosamente nuova aria, che diventava cos\u00ec, un forte, costante soffioLa quantit\u00e0 d'acqua poteva essere regolata, in modo da produrre il getto d'aria necessario. Poteva anche essere regolata anche l'umidit\u00e0 dell'aria in uscita. L'acqua usciva dal fondo della &quot;botte&quot; e tornava nel torrente.<\/p><p><b>Acqua<\/b><\/p><p>Necessaria per muovere le ruote a cassonetto, per il funzionamento dei &quot;macchinari&quot; presenti nella fucina (la mola, il maglio, il trapano, eccetera) e per tanti altri utilizzi.<\/p><p><b>Fuoco<\/b><\/p><p>\nNecessario per portare il ferro a temperature elevate, per la forgiatura e la modellazione.<br \/>(da: Storia della Comunit\u00e0 di Ledro Volume II. di Bortolo Degara. Tipografia Emanuelli, Arco di Trento)<\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_fabbro_medium\/34310-1-ita-IT\/cimego_fabbro_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p><b>Fabbro al lavoro<\/b><\/p><p>In questa pagina vengono descritti in sequenza i diversi tipi di intervento che il fabbro (nel nostro caso Gelsomino Girardini) opera affinch\u00e8 dal pezzo di ferro grezzo si possa giungere ad un semplice manufatto in ferro battuto (zappe, picconi, asce eccetera).Scelto il pezzo di ferro grezzo,  viene messo nella forgia. Nel fuoco il ferro diviene incandescente, raggiungendo la temperatura di ben 800 gradi.Si procede al taglio del pezzo di  ferro. Il pezzo di ferro viene nuvamente rimesso nella forgia.Con la battitura al maglio si comincia a dare al ferro la forma desiderata. Il pezzo di ferro viene ulteriormente lavorato all'incudine. L'ultima rifinitura viene data dalla mola.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3265,"remoteId":"21beabad622c5c23d575a4f4fdbbdc49","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2554,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:54:54+01:00","modified":"2016-03-07T10:54:54+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dolcino e Margherita"},"parentNodes":[2534],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3265"},"data":{"ita-IT":{"title":"Dolcino e Margherita","abstract":"<p>Cimego \u00e8 stato teatro di uno dei tanti episodi dell'eresia apostolico dolciniana avvenuti in terra trentina. Qui, agli inizi del Trecento, Dolcino, accompagnato dalla fedele Margherita, predic\u00f2 la propria dottrina raccogliendo intorno a s\u00e8 numerosi seguaci, tra i quali il suo braccio destro &quot;maestro fabbro Alberto da Cimego&quot; e sua moglie Bianca. Per ricordare questi particolari avvenimenti \u00e8 stato allestito lungo il sentiero etnografico un caratteristico &quot;museo&quot;: la Casa Museo di Dolcino e Margherita.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_dolcino_medium\/34328-1-ita-IT\/cimego_dolcino_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 100px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p><b>Dolcino<\/b><\/p><p>Le fonti storiche che parlano di Dolcino e della sua dottrina sono quanto mai imprecise e discordi e per di pi\u00f9 tutte &quot;di parte&quot; avversa. Non si conosce con precisione la sua data di nascita, anche se si presume sia da collocare verso la met\u00e0 del secolo XIII (forse il 1260). Il luogo d'origine \u00e8 anch'esso incerto: c'\u00e8 chi lo dice di Trontano, piccolo paesino della val d'Ossola nella diocesi di Novara, chi lo indica come originario di Prato Sesia nella valle omonima, chi di Romagnano Sesia e chi ancora di Novara. Dopo un periodo trascorso a Parma, dove secondo alcuni avrebbe conosciuto la dottrina eretica di Gherardo Segalelli, fondatore della setta degli &quot;Apostolici&quot; e morto sul rogo il 18 luglio del 1300, approda in terra trentina intorno al 1301 e vi soggiorna fino al 1303. La sua predicazione si altern\u00f2 tra Riva, Arco ed il territorio della Pieve di Condino. Ricercato dal tribunale dell'Inquisizione ecclesiastica e dal Vescovo di Trento che si opponevano alla diffusione della &quot;eresia dolciniana&quot;, nel 1303 avevano fatto giustiziare sul rogo presso Riva un uomo e due donne considerati suoi seguaci si ritira in Piemonte, sua terra d'origine. Qui, contrariamente alle attese, non fu per niente al sicuro: il vescovo di Vercelli band\u00ec contro di lui e dei suoi fedeli, una vera e propria crociata. Costretto a rifugiarsi sul monte Zebello, ribattezzato &quot;Rubello&quot; perch\u00e9 covo dei &quot;ribelli&quot; alla Chiesa, dopo una vera e propria strage in cui trov\u00f2 la morte la quasi totalit\u00e0 degli Apostolici al suo seguito, il 13 marzo 1307 Dolcino sarebbe stato catturato insieme con la sua inseparabile compagna Margherita. Dopo un processo, riconosciutisi eretici, posti su un carro sarebbero stati condotti e torturati per le vie della citt\u00e0 di Vercelli, citt\u00e0 in cui, a seconda delle diverse fonti, mor\u00ec sul rogo il primo giorno del giugno o del luglio dell'anno 1307.<\/p><p><i>(Sintesi da un articolo di Franco Bianchini, apparso sulla rivista &quot;Passato Presente - Contributi alla storia della Val del Chiese - Quaderno numero 4)<\/i><\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_margherita_medium\/34332-1-ita-IT\/cimego_margherita_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 100px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p><b>Margherita<\/b><\/p><p>\nFu compagna inseparabile di Dolcino, fedele al punto di condividerne, forse, l'amara sorte del rogo. Anche su di lei le notizie sono frammentarie e talvolta contraddittorie. Qualcuno sostiene sia originaria di Trento e che proprio in questa citt\u00e0 abbia conosciuto &quot;l'eretico compagno&quot;; altri invece optano per la tesi che vede realizzarsi il &quot;fatidico incontro&quot; in una casa di Arco, luogo in cui Dolcino aveva predicato, affascinando con la sua parola e la sua dottrina un consistente numero di persone. Fatto sta che Margherita fugge di casa all'insaputa dei suoi e con altre quattro persone della sua contrada segue l'innamorato (cos\u00ec testimonia il fratello Ser Boninsegna del fu Odorico da Arco nel dicembre 1332). <br \/>Anche riguardo alla sua morte le fonti ci forniscono notizie diverse e contrastanti. Secondo alcuni cronisti essa sarebbe stata con Dolcino sul carro che li conduceva al supplizio. Altri sostengono invece che essa termin\u00f2 prima i suoi giorni sul rogo presso il torrente Cervo, fuori Vercelli. Altri ancora affermano che Margherita avrebbe fatto in tempo ad assistere con fermezza incrollabile al supplizio di Dolcino prima di seguirne la sorte sul rogo a Biella.<\/p><p><i>(sintesi da un articolo di Franco Bianchini, apparso sulla rivista &quot;Passato Presente - Contributi alla storia della Val del Chiese&quot; - Quaderno numero 4)<\/i><\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/cimego_fra_fabbro_medium\/34336-1-ita-IT\/cimego_fra_fabbro_medium_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 100px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p><b>Fr\u00e0 Alberto<\/b><\/p><p>\nIl personaggio di maggior spicco dell'eresia apostolica  non solo nella nostra valle, ma ancora in terra trentina, fu senza alcun dubbio il maestro fabbro Alberto da Cimego. Dolcino stesso sembra riconoscerne la statura morale citandolo espressamente fra i seguaci pi\u00f9 fedeli nella sua seconda lettera. Del resto molti testi del processo di Riva nell'indicare la setta apostolica la definiscono come quella &quot;di Dolcino e di Alberto da Cimego&quot;, confermando cos\u00ec indirettamente che quest'ultimo fu certo una figura di primo piano dell'eresia in territorio trentino.<br \/>Nulla di preciso sappiamo invece sulla sua fine: qualcuno sostiene sia stato &quot;crucesignato&quot; come eretico, altri che fosse stato &quot;condannato ed arso&quot;, ma non si dice n\u00e9 dove n\u00e9 quando. Non possiamo cos\u00ec sapere di preciso se sia o meno riuscito a sfuggire agli strali dell'inquisizione trentina seguendo cos\u00ec Dolcino in Piemonte, o se lo abbia raggiunto solo in seguito dopo l'appello della sua terza lettera che chiamava a raccolta i seguaci sul monte Balma, trovando cos\u00ec la morte, all'indomani della terribile strage del monte Zebello, su qualche rogo del Piemonte.<\/p><p><i>(Sintesi da un articolo di Franco Bianchini, apparso sulla rivista &quot;Passato Presente - Contributi alla storia della Val del Chiese - Quaderno numero 4)<\/i><\/p><p><b>Gli Apostolici<\/b><\/p><p>\nLa setta degli Apostrolici si svilupp\u00f2 tra il 1260 e 1307 e fu fondata da Gherardo Segalelli di Parma. Costui, sull'esempio di san Francesco, si era spogliato di tutti i suoi beni per predicare la povert\u00e0 e la penitenza. L'aspetto principale del movimento apostolico, come di altri di quel tempo, fu senz'altro il desiderio di tornare alla vita dei primi cristiani, la rivalutazione della donna cui si riconoscevano quelle funzioni di predicazione dottrinale tradizionalmente riservate agli uomini, nonch\u00e9 la radicale rivalutazione ancora del laicato nei confronti del clero regolare al punto da far quasi scomparire ogni differenza fra laici ed ecclesiastici.<br \/>&quot;Chi entrava a far parte della setta non era sottoposto a nessuna cerimonia particolare, ma si spogliava dei propri vestiti in segno di rinuncia ad ogni genere di propriet\u00e0 e di ingresso nel perfetto stato di povert\u00e0 di vita evangelica, non pronunciava voti, ma nel suo cuore prometteva di vivere poveramente&quot;.<\/p><p><i>(sintesi da un articolo di Franco Bianchini, apparso sulla rivista &quot;Passato Presente - Contributi alla storia della Val del Chiese - Quaderno numero 4)<\/i><\/p><p><b>La dottrina dolciniana<\/b><\/p><p>\nLa dottrina predicata da Dolcino si innesta sul pensiero di un precedente movimento ereticale: quello degli apostolici. I principi fondamentali della dottrina di Dolcino sono espressi in tre lettere, non pervenuteci direttamente ma per fonti &quot;avverse&quot; (dall'inquisitore delle setta apostolica Bernardo Gui). Nella prima lettera, che risale all'agosto del 1300, Dolcino precisa che la sua congregazione si fonda sui principi degli Apostolici, ne segue la povert\u00e0, e lo stile di vita senza vincoli esteriori di regola alcuna. Essa \u00e8 stata scelta da Dio ed inviata nel mondo per spiegare adeguatamente le profezie contenute nelle Sacre Scritture del Vecchio e del Nuovo Testamento, e per combattere gli esponenti della gerarchia ecclesiastica che Dolcino definisce &quot;avversari e ministri del diavolo&quot;. Costoro sono infatti destinati ad essere dispersi ed uccisi se non si convertiranno alla dottrina degli Apostolici.<br \/>Nel dicembre del 1303 ne scrisse una seconda in cui si proclam\u00f2 capo della congregazione apostolica, ricordando fra l'altro i suoi pi\u00f9 fedeli discepoli: in primo luogo la diletta Margherita, quindi i &quot;fratelli&quot; Alberto da Cimego, Valderico da Brescia, Longino da Bergamo e federico da Novara. Ricord\u00f2 ancora che i fedeli che erano confluiti nella sua congregazione in tutta Italia erano circa quattromila. Nella terza lettera che Dolcino invi\u00f2 &quot;a tutti i fedeli di Cristo&quot; annunci\u00f2 di aver finalmente trovato un luogo inespugnabile - la Parete Calva del monte Balma, a poca distanza da Varallo e li invit\u00f2 a raggiungerlo per unirsi a lui nella lotta.<\/p><p><i>(sintesi da un articolo di Franco Bianchini, apparso sulla rivista &quot;Passato Presente - Contributi alla storia della Val del Chiese - Quaderno numero 4)<\/i><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3269,"remoteId":"e8359db0904768b4106a42106967e3f4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2555,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T10:59:08+01:00","modified":"2016-03-07T10:59:08+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il convento"},"parentNodes":[2527],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3269"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il convento","abstract":"<p>Domina il paese e la sua origine si perde nella notte dei tempi. \u00c8 il Convento dei Cappuccini, abitato per secoli dai frati. Sul finire del Settecento fra i Cappuccini presenti c\u2019era Cipriano Gnesotti, originario di Storo e padre della ricerca storica giudicariese, che oggi ha trovato molti seguaci. Nel 1945, quando in tutta Europa infuriava il secondo conflitto mondiale, un mattino echeggi\u00f2 per tutta la valle un boato terribile; era un aereo americano che era caduto rovinosamente proprio sul Convento.<\/p>","descrizione":"<p>La comunit\u00e0 condinese si impegn\u00f2 nella ricostruzione per amore dei suoi frati. Oggi, a causa principalmente della crisi delle vocazioni, l\u2019edificio giace silenzioso ed inoperoso. Ma girando per le sale ed i corridoi, si pu\u00f2 respirare ancora l\u2019atmosfera del tempo in cui quel fraticello passava le giornate decifrando pergamene impolverate per tramandare ai posteri la storia della valle.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":1536,"remoteId":"9bad62f5dde3ee066022ddce97425eab","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Luogo religioso"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1536","mainNodeId":"1032"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Il-convento_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-condino\/il-convento\/34343-1-ita-IT\/Il-convento.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":"0465 621033","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3270,"remoteId":"c70240edd7b07da709072f3f5ad4a5a8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2558,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T11:01:58+01:00","modified":"2016-03-07T11:04:52+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lapidi commemorative"},"parentNodes":[2527],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3270"},"data":{"ita-IT":{"title":"Lapidi commemorative","abstract":"<p>Lapidi commemorative<\/p>","descrizione":"<p>Le lapidi commemorative ubicate all\u2019interno della capella feriale della Chiesa di S. Maria Assunta di Condino a ricordo dei caduti sono state ricollocate all'esterno del Palazzo Municipale di Condino.<\/p><p>Le tre lapidi realizzate dalla ditta Bonifacio e C. di Brescia, ricordano i caduti ed i morti in esilio del primo conflitto mondiale.<\/p><p><a href=\"http:\/\/www.comune.condino.tn.it\/content\/download\/4515\/40623\/file\/foto%20lapide%201%5E%20guerra.docx\" target=\"_self\">foto lapide 1^ guerra.docx<\/a> 2,19 MB<a href=\"http:\/\/www.comune.condino.tn.it\/content\/download\/4517\/40629\/file\/LAPIDE%201%5E%20GUERRA%20MONDIALE.pdf\" target=\"_self\">lapidi<\/a> 504,79 kB<\/p><p><b>La quarta lapide di autore ingnoto, commemora i caduti e i dispersi della seconda guerra mondiale.<\/b><\/p><p>Il monumento ai caduti si trova collocato in Via Regensburger vicino alla Chiesa Santa Maria Assunta.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"LAPIDI_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-condino\/lapidi-commemorative\/34357-3-ita-IT\/Lapidi-commemorative.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3274,"remoteId":"56ef17ebe0dfcb85eaa49f30242f53c8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2560,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T11:05:42+01:00","modified":"2016-03-07T11:05:42+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La Pieve"},"parentNodes":[2527],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3274"},"data":{"ita-IT":{"title":"La Pieve","abstract":"<p>A nord del paese, fuori dal centro abitato sulla vecchia strada che conduceva verso Trento, sorge la Pieve, un vero monumento ricco di storia d\u2019arte. Il primo documento che ne tratta risale al 1192; da un altro documento sappiamo che nel 1289 la copertura in scandole abbisognava di restauro; esattamente un secolo dopo, nel 1389, il tetto fu distrutto da un incendio; ancora cent\u2019anni dopo (era il 1489) furono fatti lavori urgenti al portico, mentre due anni dopo si mise mano al campanile.<\/p>","descrizione":"<p>\nMa il grande lavoro di rifacimento fu posteriore di pochi anni: fra il 1495 ed il 1509. In quel tempo, Alberto Comanedi, con una sua squadra  di operai, la ristruttur\u00f2 complessivamente, dandole la sembianza di oggi.<br \/>Da allora hanno operato per abbellirla ben trentadue artisti. All\u2019interno troviamo gli alteri delle Confraternite, affreschi e pale di pregio, arredi ed argenteria.<\/p><p>Non c\u2019\u00e8 tutto quel che dovrebbe esserci: l\u2019argenteria, per esempio, \u00e8 stata venduta in larga parte all\u2019inizio dell\u2019Ottocento per far fronte alle spese dovute all\u2019invasione napoleonica. La Pieve \u00e8 un gioiello di arte sacra del quale i Condinesi vanno giustamente molto orgogliosi.<\/p><p>Nell'ultimo restauro generale , conclusosi per altro da pochissimo tempo; \u00e8 tornato alla luce un nuovo e importante affresco,  nascosto alla visione  fino ad ora,  da una mano di  intonaco dovuto con molta probabilit\u00e0 a lavori di conservazione poco attenti all'arte o frettolosamente fatti  in un passato lontano da noi e con ridotta disponibilit\u00e0 economica.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"La-Pieve_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-condino\/la-pieve\/34383-1-ita-IT\/La-Pieve.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3276,"remoteId":"f1e36d87c90c85e4205280641ac062b5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2562,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T11:14:04+01:00","modified":"2018-06-04T12:40:46+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo Belli"},"parentNodes":[2527],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3276"},"data":{"ita-IT":{"title":"Palazzo Belli","abstract":"<p>Si stanno avviando a completamento i lavori di ristrutturazione che consentiranno di trasformare palazzo Belli a Condino in un centro studi, opera inserita nell\u2019ambito del Patto territoriale della Valle del Chiese e gestita dal Consorzio Bim del Chiese.<\/p>","descrizione":"<p>Nel passato gi\u00e0 sede del municipio, appartenne ad una benestante famiglia condinese, da cui nel seicento, usc\u00ec Pietro che fu primo vicario generale e poi vescovo suffraganeo della diocesi di Trento.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/p_20170327_114705-sito\/87543-1-ita-IT\/P_20170327_114705-sito_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/p_20170327_114717-sito\/87547-1-ita-IT\/P_20170327_114717-sito_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/p_20170327_114833-sito\/87551-1-ita-IT\/P_20170327_114833-sito_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/p_20170327_114849-sito\/87555-1-ita-IT\/P_20170327_114849-sito_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/p_20170327_113551\/87559-1-ita-IT\/P_20170327_113551_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/p_20170327_1135342\/87563-1-ita-IT\/P_20170327_113534_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/p_20170327_114932-sito\/87567-1-ita-IT\/P_20170327_114932-sito_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/media\/images\/immagine\/87571-1-ita-IT\/Immagine_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Palazzo-Belli_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/borgo-chiese\/cosa-visitare\/a-condino\/palazzo-belli\/34411-1-ita-IT\/Palazzo-Belli.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3277,"remoteId":"285b23937aef340c8112b930c64266ea","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2563,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T11:17:18+01:00","modified":"2016-03-07T11:17:18+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Rudere \"il Bersaglio\""},"parentNodes":[2527],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3277"},"data":{"ita-IT":{"title":"Rudere \"il Bersaglio\"","abstract":"<p>Restaurato di recente il prospiciente rudere situato in localit\u00e0 Bersaglio nelle vicinanze del bici grill. Sono i resti di quello che nel corso della guerra 1915 - 1918 era considerato il bersaglio, ossia la sala armamentario dove i militari si esercitavano sparando su sagome.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":874,"remoteId":"c780691fc08a5d1fe958754430384fbf","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Rovine"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/874","mainNodeId":"751"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Rudere-il-Bersaglio_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare2\/a-condino\/rudere-il-bersaglio\/34425-1-ita-IT\/Rudere-il-Bersaglio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3119,"remoteId":"332fbd814292a4053510b6b0460b4b7d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2419,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-24T10:42:02+01:00","modified":"2016-05-16T14:36:52+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Servizio di Guardia Medica"},"parentNodes":[2417],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3119"},"data":{"ita-IT":{"title":"Servizio di Guardia Medica","abstract":"<p>Orari e recapito del Servizio di Guardia medica.<\/p>","descrizione":"<p>La Guardia medica presta servizio:<\/p>\n<ul>\n\n<li>da luned\u00ec a venerd\u00ec dalle 20.00 alle 08.00<\/li>\n\n<li>dalle 08.00 del sabato alle 08.00 del luned\u00ec<\/li>\n\n<li>prefestivi: dalle 10.00 del prefestivo alle 08.00 del giorno festivo<\/li>\n\n<li>festivi: dalle 08.00 alle 08.00 del giorno feriale successivo<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Recapito: Via Roma 38 - 38083 Borgo Chiese (Condino) - tel. 0465\/331 500<\/p><p>Ulteriori informazioni sul sito dell'<a href=\"https:\/\/www.apss.tn.it\/-\/guardia-medica\" target=\"_self\">Azienda Provinciale per i Servizi Sanitari<\/a><\/p><p>Altri Comuni in cui \u00e8 attivo il servizio: Tione 0465\/321019<\/p>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Guardia-Medica_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili2\/sanita-e-farmacie\/servizio-di-guardia-medica\/31826-1-ita-IT\/Servizio-di-Guardia-Medica.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":"0465 331500","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3123,"remoteId":"5f0b6e69c46c500a920eb95430df2b26","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2423,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-24T12:29:49+01:00","modified":"2016-05-16T14:27:58+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Medici di Medicina Generale (medici di base)"},"parentNodes":[2417],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3123"},"data":{"ita-IT":{"title":"Medici di Medicina Generale (medici di base)","abstract":"<p>Elenco dei medici di base che svolgono attivit\u00e0 ambulatoriale nel Comune di Borgo Chiese<\/p>","descrizione":"<p>I medici che attualmente svolgono ambulatorio nel Comune di Borgo Chiese sono:<\/p><p>\nDr. Catizzone Domenico - <a href=\"https:\/\/www.apss.tn.it\/medici-e-pediatri?p_auth=YrN9nDx5&amp;p_p_id=medicipediatri_WAR_servizionlineportlet&amp;p_p_lifecycle=1&amp;p_p_state=normal&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=1&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_type=MMG&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_mvcPath=%2Fview%2Fmedici-pediatri%2Fmedico.jsp&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_javax.portlet.action=viewMedico&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_code=13661\" target=\"_self\">orari e sedi ambulatorio<\/a>;<br \/>\nDott.ssa Dell'Oglio Angela Teresa - <a href=\"https:\/\/www.apss.tn.it\/medici-e-pediatri?p_auth=YrN9nDx5&amp;p_p_id=medicipediatri_WAR_servizionlineportlet&amp;p_p_lifecycle=1&amp;p_p_state=normal&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=1&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_type=MMG&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_mvcPath=%2Fview%2Fmedici-pediatri%2Fmedico.jsp&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_javax.portlet.action=viewMedico&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_code=13882\" target=\"_self\">orari e sedi ambulatorio<\/a>;<br \/>\nDott. Falanga Antonio Leonardo - <a href=\"https:\/\/www.apss.tn.it\/medici-e-pediatri?p_auth=YrN9nDx5&amp;p_p_id=medicipediatri_WAR_servizionlineportlet&amp;p_p_lifecycle=1&amp;p_p_state=normal&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=1&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_type=MMG&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_mvcPath=%2Fview%2Fmedici-pediatri%2Fmedico.jsp&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_javax.portlet.action=viewMedico&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_code=13443\" target=\"_self\">orari e sedi ambulatorio<\/a>;<br \/>Dott. Rose Bugliari Marco - <a href=\"https:\/\/www.apss.tn.it\/medici-e-pediatri?p_auth=YrN9nDx5&amp;p_p_id=medicipediatri_WAR_servizionlineportlet&amp;p_p_lifecycle=1&amp;p_p_state=normal&amp;p_p_mode=view&amp;p_p_col_id=column-1&amp;p_p_col_count=1&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_type=MMG&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_mvcPath=%2Fview%2Fmedici-pediatri%2Fmedico.jsp&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_javax.portlet.action=viewMedico&amp;_medicipediatri_WAR_servizionlineportlet_medico_code=13880\" target=\"_self\">orari e sedi ambulatorio<\/a>.<\/p><p>Orari e sedi ambulatorio sono consultabili collegandosi al sito dell''<a href=\"https:\/\/www.apss.tn.it\/medici-e-pediatri\" target=\"_self\">Azienda Provinciale per i Servizi Sanitari <\/a>(APSS).<\/p>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3161,"remoteId":"8c714084a4f3931ac0d1ea7d9974431b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2461,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-02T11:48:17+01:00","modified":"2016-05-16T14:11:05+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"A.P.S.P. \"Rosa dei Venti\""},"parentNodes":[2417],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3161"},"data":{"ita-IT":{"title":"A.P.S.P. \"Rosa dei Venti\"","abstract":"<p>Gli anziani che rimangono soli o iniziano ad avere alcuni problemi di mobilit\u00e0, spesso sollecitati anche dai famigliari pi\u00f9 cari, possono trovare un valido aiuto nelle case di riposo. A Borgo Chiese (Condino) c'\u00e8 la struttura A.P.S.P. &quot;Rosa dei Venti&quot;.<\/p>","descrizione":"<p>Per maggiori informazioni contattare la struttura A.P.S.P. &quot;Rosa dei Venti&quot;<\/p>\n<ul>\n\n<li>PEC: <a href=\"mailto:rosadeiventi.condino@pec.it\" title=\"Link a rosadeiventi.condino@pec.it\" target=\"_self\">rosadeiventi.condino@pec.it<\/a><\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"A.P.S.P.-Rosa-dei-Venti_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili2\/sanita-e-farmacie\/a.p.s.p.-rosa-dei-venti\/33092-1-ita-IT\/A.P.S.P.-Rosa-dei-Venti.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Cesare Battisti, 6 - 38083 BORGO CHIESE (TN)","url":"http:\/\/www.rosadeiventi.tn.it\/|www.rosadeiventi.tn.it","email":"upipa.condino@mail.infotn.it","telefono":"0465 621047 - Fax 0465 621847 ","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3199,"remoteId":"f2f51e5cf9441cc845d7eafe7e095355","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2488,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T08:30:22+01:00","modified":"2016-05-16T15:00:36+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Consultorio familiare"},"parentNodes":[2417],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3199"},"data":{"ita-IT":{"title":"Consultorio familiare","abstract":"","descrizione":"<p>A Tione di Trento consultorio per il singolo, la coppia e la famiglia.<\/p><p>\nTelefono: 0465 331530<br \/>Mail: consultorio.familiare.tione@apss.tn.it<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Consultorio-familiare_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili2\/sanita-e-farmacie\/consultorio-familiare\/33504-1-ita-IT\/Consultorio-familiare.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":"https:\/\/www.apss.tn.it\/-\/consultorio-tione|Ulteriori info","indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3200,"remoteId":"33d5834d3f5dc2d2e7da4f9e09331b3f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2489,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T08:31:58+01:00","modified":"2016-05-16T14:34:23+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Croce Rossa Italiana"},"parentNodes":[2417],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3200"},"data":{"ita-IT":{"title":"Croce Rossa Italiana","abstract":"<p>Croce Rossa Italiana (CRI)<\/p>","descrizione":"<p>Presidente: Ettore Fornasari<\/p><p>Link al <a href=\"http:\/\/www.critrentino.it\/\" target=\"_self\">sito della CRI<\/a> - Comitato Provinciale di Trento<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Croce-Rossa-Italiana_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili2\/sanita-e-farmacie\/croce-rossa-italiana\/33518-1-ita-IT\/Croce-Rossa-Italiana.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Fasse, presso Distretto sanitario","url":null,"email":null,"telefono":"338 8797207","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3202,"remoteId":"299e30d5bac2b1df5ee65d5386e58f32","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2491,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T08:35:03+01:00","modified":"2016-05-16T15:26:05+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Punto prelievi"},"parentNodes":[2417],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3202"},"data":{"ita-IT":{"title":"Punto prelievi","abstract":"<p>A Borgo Chiese (Condino) \u00e8 attivo un punto prelievi presso la A.P.S.P. Rosa dei Venti (ex casa di riposo - edificio ristrutturato, con accesso anche da Via Giuseppe Goglio ex Via Brione).<\/p>","descrizione":"<p>Il servizio \u00e8 disponibile<b> tutti i gioved\u00ec, in orario dalle  ore 7.00 alle ore 9.00<\/b>, esibendo la tessera sanitaria e la ricetta medica.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Punto-prelievi_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili2\/sanita-e-farmacie\/punto-prelievi\/33546-1-ita-IT\/Punto-prelievi.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"via Cesare Battisti, 6 Borgo Chiese","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3203,"remoteId":"a1cf10597fc6a8288e8d69cd8881056c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2492,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T08:35:59+01:00","modified":"2017-02-06T12:21:04+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Servizio assistenza sociale"},"parentNodes":[2417],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3203"},"data":{"ita-IT":{"title":"Servizio assistenza sociale","abstract":"<p>Servizio assistenza sociale<\/p>","descrizione":"<p>http:\/\/www.comunitadellegiudicarie.it\/Tematiche\/Servizi-sociali\/Contatti<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Servizio-assistenza-sociale_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/servizi-ai-cittadini\/sanita-e-farmacie\/servizio-assistenza-sociale\/33560-1-ita-IT\/Servizio-assistenza-sociale.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.comunitadellegiudicarie.it\/Tematiche\/Servizi-sociali\/Contatti|Servizi Sociali","email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3207,"remoteId":"48fba310cca153a3587a092c164b644e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2496,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T08:44:42+01:00","modified":"2016-03-07T08:44:42+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola dell'Infanzia di Cimego"},"parentNodes":[2493],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3207"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola dell'Infanzia di Cimego","abstract":"<p>Scuola dell'Infanzia di Cimego<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":863,"remoteId":"csvimport_Scuola infanzia_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola infanzia"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/863","mainNodeId":"740"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Scuola-dell-Infanzia_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili2\/scuole\/scuola-dell-infanzia-di-cimego\/33615-1-ita-IT\/Scuola-dell-Infanzia-di-Cimego.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":"0465 621567","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3213,"remoteId":"1778237098def8cb18a28b87422a56a5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2501,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T09:00:42+01:00","modified":"2016-03-07T09:00:42+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio Postale di Cimego "},"parentNodes":[2500],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3213"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ufficio Postale di Cimego ","abstract":"<p>Ufficio Postale di Cimego <\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":866,"remoteId":"csvimport_Ufficio postale_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio postale"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/866","mainNodeId":"743"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Ufficio-Postale_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili2\/ufficio-postale\/ufficio-postale-di-cimego\/33698-1-ita-IT\/Ufficio-Postale-di-Cimego.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":" Via Cesare Battisti 64","url":null,"email":null,"telefono":"0465621088","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3214,"remoteId":"8d0d9b45e412353bfbbfa6442ae2140c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":2502,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-07T09:02:08+01:00","modified":"2016-03-07T09:02:08+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio Postale di Condino"},"parentNodes":[2500],"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3214"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ufficio Postale di Condino","abstract":"<p>Ufficio Postale di Condino<\/p>","descrizione":"<p><b>Orario di sportello:<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>dal luned\u00ec al venerd\u00ec 08.00 \u2013 13.30<\/li>\n\n<li>sabato 08.00 \u2013 12.30<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":866,"remoteId":"csvimport_Ufficio postale_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio postale"},"link":"http:\/\/www.comune.borgochiese.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/866","mainNodeId":"743"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Ufficio-Postale_medium.jpg","url":"\/var\/borgochiese\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili2\/ufficio-postale\/ufficio-postale-di-condino\/33712-1-ita-IT\/Ufficio-Postale-di-Condino.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":" Via Roma, 61 Condino","url":null,"email":null,"telefono":"0465 621040","galleria":[]}}}],"facets":[]}