{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":11,"searchHits":[{"metadata":{"id":1809,"remoteId":"0b81c1c88c10e1bb5f7614ac4ec3a30a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1735,"ownerName":{"ita-IT":"comunecis inserimento"},"mainNodeId":1219,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-11-21T11:38:28+01:00","modified":"2016-02-25T12:00:06+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa San Giorgio"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1809"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa San Giorgio","abstract":"","descrizione":"<p><b>La chiesa di S. Giorgio di Cis: le indagini archeologiche.<\/b><\/p><p><i> L<\/i><i>orenza Endrizzi, Ufficio beni archeologici della Soprintendenza per i Beni architettonici e archeologici della P.A.T.<\/i><\/p><p><i>Nicola Degasperi, CORA Ricerche Archeologiche, Trento.<\/i><\/p><p> La chiesa di S. Giorgio di Cis, collocata in posizione panoramica sul colle che da un lato guarda verso l\u2019alta Valle di Non e dall\u2019altro verso la bassa Valle di Sole (728 m slm) (fig. 1), \u00e8 stata oggetto nel 2002 di un intervento di controllo e indagine archeologica a seguito dei lavori di restauro e di realizzazione del nuovo impianto di riscaldamento. Tale intervento, effettuato dalla ditta CORA sotto la direzione scientifica della Soprintendenza per i beni archeologici della P.A.T., ha riguardato l\u2019intera superficie dell\u2019edificio (fig. 2) e ha consentito di individuare due fasi di frequentazione di epoca protostorica attribuibili alla cultura retica o Fritzens-Sanzeno della seconda et\u00e0 del Ferro e tre fasi relative al luogo di culto cristiano. La chiesa, in stile gotico-rinascimentale, dovrebbe risalire alla prima met\u00e0 del XIII secolo (nel 1261 \u00e8 ricordato il cimitero) e sub\u00ec diversi rifacimenti nei secoli successivi. L\u2019attuale facciata, con rosone e due finestrelle a lato della porta, fu commissionata nel 1594 insieme ad altri interventi strutturali, mentre il portale venne eseguito nel 1627. L\u2019interno, ad un\u2019unica navata con tre campate e abside poligonale con resti degli affreschi quattrocenteschi coperti da scialbo nel 1617, presenta sopra l\u2019arco santo una Crocifissione dipinta da Matteo Tevini nel 1932.<\/p><p><b>Prima della chiesa: le fasi protostoriche<\/b><\/p><p>Le pi\u00f9 antiche fasi di frequentazione, individuate scavando al di sotto dei piani pavimentali della chiesa, nei livelli basali del deposito stratigrafico, si possono inquadrare nell\u2019ambito della cultura retica o Fritzens-Sanzeno, che si sviluppa in Trentino-Alto Adige, Tirolo, Bassa Engadina e parte del Veneto durante la seconda et\u00e0 del Ferro, tra la met\u00e0 del VI e il I secolo avanti Cristo. In particolare sono stati messi in luce i resti di un edificio a pianta quadrangolare, con orientamento sud ovest-nord est, che poteva raggiungere i 57 mq di superficie utile interna (fig. 3). Tale edificio, il cui stato di conservazione \u00e8 risultato purtroppo molto compromesso a causa dei successivi interventi edilizi, si impostava direttamente sul suolo spianato del dosso e risultava delimitato, lungo il margine sud orientale del versante, da un massiccio allineamento di grossi blocchi di pietra che doveva costituire, al tempo stesso, una sorta di contenimento dell\u2019antico terrazzo artificiale (fig. 4). Non si tratta, quindi, della classica \u201ccasa retica\u201d con vano seminterrato delimitato da muri a secco e dotata di soprastante elevato ligneo, bens\u00ec di una struttura fuori terra, poggiante su di uno zoccolo di pietre e costruita quasi interamente in legno.<\/p><p>La superficie interna della struttura era costituita da un piano di calpestio in rozzo battuto in terra \u2013 assai degradato \u2013 nonch\u00e9 da residui di assito ligneo carbonizzato (fig. 5). Quest\u2019ultimo doveva essere posato sopra un allineamento di pietre, disposto parallelamente all\u2019allineamento sopra citato, interpretabile come \u201crisega\u201d d\u2019appoggio pavimentale. Il probabile limite nord-est dell\u2019edificio, individuato nell\u2019attuale sacrestia, era marcato da una tavola carbonizzata, forse pertinente alla parete, mentre un varco di ingresso poteva essere ravvisabile nell\u2019angolo sud-ovest.<\/p><p>Tale edificio a pianta quadrangolare sub\u00ec, nel tempo, una fase di ristrutturazione che lasci\u00f2 invariati i limiti perimetrali, mentre i piani pavimentali con resti di assito ligneo carbonizzato furono coperti con nuove stesure di sedimento argilloso a \u201cbattuto\u201d, che conservavano tracce di un alone fortemente alterato da fuoco del diametro di circa m 1,5, interpretato come il residuo di focolare domestico. Tra gli scarsi reperti recuperati predominano i frammenti di ceramica (tazze e boccali) e i frammenti di manufatti in metallo, in particolare bronzo. Da rilevare \u00e8 la presenza di due semilavorati in osso-corno, di un peso da telaio a ciambella in argilla cruda e di una fusaiola in terracotta. Questi elementi sembrerebbero indicare una funzione domestica dell\u2019edificio, anche se l\u2019area indagata \u00e8 forse troppo ristretta per consentire di confermare decisamente tale ipotesi interpretativa.<\/p><p><b>La chiesa e le sue trasformazioni edilizie.<\/b><\/p><p>L\u2019impianto ecclesiastico pi\u00f9 antico, inquadrabile con tutta probabilit\u00e0 entro la prima met\u00e0 del XIII secolo, venne edificato sopra uno strato di riporto che sigill\u00f2 definitivamente le fasi protostoriche. Questa prima struttura di culto cristiana, preesistente l\u2019edificio attuale, aveva un impianto ad aula unica, decisamente orientato ovest-est, con ingresso a occidente e abside semicircolare (fig. 6). I muri perimetrali, costituiti da ciottoli, clasti di scisto e blocchi calcarei, erano conservati \u2013 per brevi tratti \u2013 al livello della fondazione e conservavano tracce di legante in malta. Il loro spessore era compreso fra m 1,00 e 1,20.<\/p><p>L\u2019aula misurava internamente m 8,00 x 6,50 e su tutta la superficie si erano conservati i resti di una pavimentazione in lastre calcaree su cui, nella zona centrale dell\u2019abside, venne costruita la base di un altare rettangolare in pietre e malta (m 2.30 x 1.40). Fra le sepolture scavate all\u2019interno della chiesa, tre possono essere attribuite con relativa certezza a questa fase: la prima \u00e8 relativa ad un inumato adulto con il capo orientato a ovest e la fossa accuratamente perimetrata dalle lastre calcaree del pavimento; la seconda, pi\u00f9 centrale, \u00e8 sempre pertinente ad un adulto, questa volta per\u00f2 con il capo orientato a est e tracce di cassa lignea; la terza \u00e8 una sepoltura infantile, addossata alla parete nell\u2019angolo nord-occidentale e molto degradata.<\/p><p>L\u2019area del sagrato esterno ospitava un livello cimiteriale con almeno sei inumazioni, tutte orientate a occidente e marcatamente disposte a ventaglio secondo uno schema che sottolinea la curvatura naturale della sommit\u00e0 del dosso e che caratterizza anche l\u2019organizzazione del cimitero odierno.<\/p><p>La zona dell\u2019attuale sacrestia ha restituito un livello cimiteriale estremamente denso di inumazioni e molto caotico per via dei numerosi scassi legati alla pi\u00f9 recente costruzione del campanile o alla sequenza reiterata in uno spazio ristretto delle stesse sepolture. Risulta quindi arduo stabilire con precisione l\u2019ambito cronologico delle singole tombe, anche se \u00e8 comunque provata la loro anteriorit\u00e0 rispetto all\u2019attuale edificio, in quanto lo strato cimiteriale risultava nettamente tagliato dalle fondazioni del campanile, aggiunto in epoca molto tarda. I soli oggetti di accompagnamento recuperati nelle sepolture attribuibili a questa fase pi\u00f9 antica consistono in perle da rosario.<\/p><p>In un momento successivo, probabilmente non troppo distante nel tempo \u2013 comunque entro la prima met\u00e0 del XIII secolo -, si verific\u00f2 un ampliamento in lunghezza della navata di circa 2 m in direzione ovest, mentre nessuna modifica risulta apportata al restante perimetro dell\u2019edificio e all\u2019abside (fig. 7). Lo spazio compreso tra la rasatura delle fondazioni della precedente facciata e i nuovi muri perimetrali pertinenti all\u2019ingresso si configurava in questa fase come una sorta di \u201cvasca\u201d di forma rettangolare destinata ad ossuario, con la raccolta caotica dei resti scheletrici recuperati durante i lavori di ampliamento (fig. 8).<\/p><p>Nel presbiterio rimase invariata la base dell\u2019altare, che venne semplicemente inglobata nella nuova sistemazione pavimentale in battuto di calce su vespaio di ciottoli di porfido. Non sono stati raccolti indizi su una eventuale nuova pavimentazione nella navata.<\/p><p>Due inumazioni, con tracce di cassa lignea ed orientate ovest-est, sono state rinvenute nella zona centrale della navata: la particolarit\u00e0 dell\u2019orientamento del cranio verso l\u2019altare fa pensare potesse trattarsi di religiosi, mentre ai defunti civili era riservata la sepoltura esterna o \u2013 se interna alla chiesa \u2013 con diverso orientamento. A questa casistica appartengono i tre inumati rinvenuti nella porzione occidentale della navata ed orientati con il capo rivolto a nord; una delle sepolture, la pi\u00f9 meridionale, conservava un rozzo recinto di pietre, lasciando intuire una deposizione in nuda terra, priva di cassa lignea (fig. 9). Anche a livello del sagrato sono state individuate quattro sepolture, orientate ad ovest. Gli oggetti, assai scarsi, provenienti dalle tombe sono sempre costituiti da perle da rosario di varie dimensioni e fattura. Questa fase sembra concludersi con un evento traumatico, documentato dalle consistenti tracce di incendio rilevate nell\u2019abside: uno strato di carboni e macerie attesterebbe la fine dell\u2019impianto antico ed il crollo di consistenti parti di alzato \u2013 forse in seguito intenzionalmente demolite \u2013 e la stesura delle macerie stesse contenenti abbondanti frammenti di intonaco affrescato. Una moneta, rinvenuta nello strato di incendio a contatto con il pavimento di calce ampiamente alterato dalle fiamme, offre un orientamento cronologico dell\u2019evento: si tratta di un denaro, piccolo o scodellato in lega d\u2019argento e rame, coniato dal Comune di Verona sotto la dominazione di Federico II di Svevia, databile tra il 1218 e il 1250 (fig. 10).<\/p><p>L\u2019assetto definitivo della chiesa di S. Giorgio, frutto di interventi edilizi inquadrabili fra il Tre-Quattrocento e il Seicento, vide una generale revisione dell\u2019impianto architettonico che, pur mantenendo il medesimo orientamento, ampliava su tutti i lati l\u2019edificio, obliterando, sotto le nuove stesure pavimentali, le antiche strutture perimetrali rasate ed il cimiteriale interno (fig. 11). La nuova abside poligonale fu prolungata a est di oltre tre metri rispetto alla precedente, il cui muro rasato venne coperto, insieme all\u2019antica base d\u2019altare, da un consistente strato di riporto\/spianamento. E\u2019 a questo punto che, sul lato nord orientale, si realizz\u00f2 il campanile con una poderosa fondazione in pietre e malta che andava a tagliare decisamente tutti i livelli cimiteriali esterni. Quest\u2019ultima fase della chiesa ha restituito una sola tomba realizzata in muratura nel presbiterio, con i resti di due individui orientati verso l\u2019altare e caratterizzati dalla presenza di brandelli di paramenti sacri, quasi sicuro indizio di una loro attribuzione sacerdotale.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"fig. 9.JPG","url":"\/var\/cis\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-cis\/luoghi-e-punti-di-interesse\/chiesa-san-giorgio\/15353-1-ita-IT\/Chiesa-San-Giorgio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"2560","height":"1920"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1798,"remoteId":"45aa7c5a60cc291645d0ac68a3b6552f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1735,"ownerName":{"ita-IT":"comunecis inserimento"},"mainNodeId":1210,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-11-18T12:06:53+01:00","modified":"2014-11-21T11:30:05+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"MALGA BORDOLONA"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1798"},"data":{"ita-IT":{"title":"MALGA BORDOLONA","abstract":"","descrizione":"<p>\nMalga Bordolona e' punto di partenza per meravigliose escursioni e passeggiate <br \/>\nnel &quot;cuore delle Maddalene&quot;<br \/>\nqui partono parecchi sentieri ad esempio il 136 per il lago Trenta Alplaner see <br \/>\noppure il 133 Bonacossa che attraversa tutte le Maddalene in direzione Lago Corvo oppure Passo Palade <br \/>\nattraverso posti incantati e meravigliosi <br \/>\nma di questo ne parleremo appena pronta la pagina delle escursioni <br \/>che vi far\u00e0' conoscere meglio questo fantastico posto che \u00e8 la valle di Bresimo ed i suoi dintorni.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"P1010266.JPG","url":"\/var\/cis\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/malga-bordolona\/15142-2-ita-IT\/MALGA-BORDOLONA.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"4608","height":"3456"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1717,"remoteId":"2810b4b23b198d19885a93ab159124e5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1140,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-10-30T11:43:00+01:00","modified":"2014-10-30T11:44:23+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Bar \u201cDel Comun\u201d"},"parentNodes":[1089],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1717"},"data":{"ita-IT":{"title":"Bar \u201cDel Comun\u201d","abstract":"","descrizione":"<p><b>Telefono <\/b>0463\/535023<\/p><p><b>Orario <\/b>8.00 - 12.00 \/ 14.30 - 24.00<\/p><p><b>Giorno di riposo <\/b>marted\u00ec<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.39932,"longitude":11.00212,"address":"Piazza Centrale 4 38020 Cis (Tn)"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1718,"remoteId":"1067d883bba056923b86e1c11cc09631","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1141,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-10-30T11:46:36+01:00","modified":"2014-10-30T11:47:00+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cassa Rurale di Tuenno"},"parentNodes":[1089],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1718"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cassa Rurale di Tuenno","abstract":"","descrizione":"<p><b>Telefono <\/b>0463\/533077<\/p><p><b>Sito web<\/b> <a href=\"http:\/\/www.cr-tuenno.net\" title=\"apri il link in una pagina esterna (si lascer\u00e0 il sito)\" target=\"_blank\">www.cr-tuenno.net <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.399545,"longitude":11.00266,"address":"Piazza Centrale 38020 Cis (Tn)"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1719,"remoteId":"305f03155771aa109ecafd1bad78cbc7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1142,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-10-30T11:53:16+01:00","modified":"2016-11-30T11:40:32+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Famiglia Cooperativa Castelli d\u2019Anaunia"},"parentNodes":[1089],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1719"},"data":{"ita-IT":{"title":"Famiglia Cooperativa Castelli d\u2019Anaunia","abstract":"","descrizione":"<p><b>Telefono <\/b>0463\/533137<\/p><p><b>Orario<\/b> 7.00 - 12.00 \/ 17.00 - 19.00<\/p><p><b>Giorno di chiusura <\/b>domenica \/ luned\u00ec e gioved\u00ec pomeriggio<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.39973,"longitude":11.00263,"address":"Piazza Centrale 1 - 38020 Cis (Tn)"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1720,"remoteId":"84f6046f2a63f0c70540275d185dcc41","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1143,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-10-30T11:56:59+01:00","modified":"2014-10-30T11:56:59+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio postale"},"parentNodes":[1089],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1720"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ufficio postale","abstract":"","descrizione":"<p><b>Telefono <\/b>0463\/533149<\/p><p><b>Fax <\/b>0463\/533149<\/p><p><b>Orario <\/b>luned\u00ec, mercoled\u00ec, venerd\u00ec: 8.00 - 13.00<\/p>","tipo_luogo":[{"id":866,"remoteId":"csvimport_Ufficio postale_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio postale"},"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/866","mainNodeId":"743"}],"geo":{"latitude":46.40033,"longitude":11.0027,"address":"via Bridi, 9 38020 Cis (Tn)"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1722,"remoteId":"266f77f5ec10dec0cfe413e6aeff79d1","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1144,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-10-30T12:17:07+01:00","modified":"2014-10-30T12:17:07+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scaf di Livo"},"parentNodes":[1089],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1722"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scaf di Livo","abstract":"<p>Consorzio ortofrutticoltori<\/p>","descrizione":"<p><b>Telefono<\/b> 0463\/533114<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.40311,"longitude":11.01971,"address":"livo tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1723,"remoteId":"2af4466ab44304e8f77180239290ce67","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1145,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-10-30T12:18:10+01:00","modified":"2014-10-30T12:18:10+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"C.F.Cles"},"parentNodes":[1089],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1723"},"data":{"ita-IT":{"title":"C.F.Cles","abstract":"<p>Consorzio ortofrutticoltori<\/p>","descrizione":"<p><b>Telefono<\/b> 0463\/421626<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.364508,"longitude":11.035505,"address":"Cles tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1724,"remoteId":"a305124eaeb036cf5b10086cae2b6d71","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1146,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-10-30T12:19:05+01:00","modified":"2014-10-30T12:19:05+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"F.A.Tuenno"},"parentNodes":[1089],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1724"},"data":{"ita-IT":{"title":"F.A.Tuenno","abstract":"<p>Consorzio ortofrutticoltori<\/p>","descrizione":"<p><b>Telefono<\/b> 0463\/450222<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.32644,"longitude":11.02272,"address":"Tuenno Tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1725,"remoteId":"3ce9e5d41e2d1e2634c9a15ff7c02637","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1148,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-10-31T16:44:43+01:00","modified":"2017-03-09T09:38:40+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"C.R.M."},"parentNodes":[1089],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1725"},"data":{"ita-IT":{"title":"C.R.M.","abstract":"<p>Il bacino d' utenza del Centro Raccolta Materiali di Cis riguarda tutte le utenze domestiche dei comuni di Cis, Livo e Bresimo.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-left\">\n    Cosa si pu\u00f2 portare al Centro Raccolta Materiali e come deve essere smistato\n<\/div><p><b>Orario al pubblico<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>Marted\u00ec 14.00 - 17.30<\/li>\n\n<li>Gioved\u00ec 9.00 - 12.00 e 15.00 - 18.30<\/li>\n\n<li>Sabato 14.00 - 17.30<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.400139,"longitude":11.002636,"address":"Cis (Tn)"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2566,"remoteId":"ac3fcf0a82038fdb7532254c3031bcbf","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1735,"ownerName":{"ita-IT":"comunecis inserimento"},"mainNodeId":1917,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-25T11:16:25+01:00","modified":"2016-08-03T11:29:39+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Rankipino"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cis.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2566"},"data":{"ita-IT":{"title":"Rankipino","abstract":"","descrizione":"<p>La Pista rampi pedonale \u201cRankiPino\u201d si sviluppa nel cuore del territorio delle Maddalene e collega il Passo delle Palade alla localit\u00e0 Mostizzolo, che corrisponde all'imbocco della pista ciclabile della Val di Sole.<\/p><p>Per lunghi tratti sterrata, \u00e8 accessibile a tutti e non presenta difficolt\u00e0 tecniche; sono presenti solo alcuni brevi tratti ripidi che richiedono attenzione per i meno esperti.  Il percorso \u201cRankipino\u201d attraversa cinque centri abitati compresi nell\u2019area delle Maddalene: Senale, Rumo, Livo, Bresimo e Cis. Il tratto compreso tra il paese di Cloz e la localit\u00e0 \u201cFrari\u201d tra Rev\u00f2 e Rumo si presenta perfettamente pianeggiante poich\u00e9 segue un vecchio canale irriguo e pu\u00f2 essere percorso con facilit\u00e0 nelle due direzioni da tutti.<\/p><p>Il parcheggio presso il campo sportivo di Cloz \u00e8 stato pensato proprio per le famiglie che vogliono pedalare con i bimbi su questo tratto.  <\/p><p><a href=\"http:\/\/alpregio.outdooractive.com\/ar-val-di-non\/it\/alpregio.jsp#i=10297529&amp;tab=TourTab\" title=\"Link a Informazioni tecniche:\" target=\"_self\">Informazioni tecniche:<\/a><\/p>\n<ul>\n\n<li><b>Difficolt\u00e0: <\/b>medio<\/li>\n\n<li><b>Lunghezza: <\/b>57,2 km<\/li>\n\n<li><b>Salita: <\/b>1650 m <b> <\/b><\/li>\n\n<li><b>Discesa: <\/b>2550 m<\/li>\n\n<li><b>Durata: <\/b>5:00 h<\/li>\n\n<li><b>Punto pi\u00f9 basso: <\/b>594 m <\/li>\n\n<li><b>Punto pi\u00f9 alto: <\/b>1522 m <\/li>\n\n<\/ul>\n<a name=\"eztoc26894_0_0_1\" id=\"eztoc26894_0_0_1\"><\/a><h4><a href=\"http:\/\/www.comune.cloz.tn.it\/Territorio\/Luoghi-e-punti-di-interesse\/Rankipino\/Rankipino\" title=\"Rankipino\" target=\"_self\">Rankipino<\/a><\/h4><p><a href=\"http:\/\/www.visitvaldinon.it\/documenti\/Depliand\/2014\/rankipino-pieghevole.pdf\" title=\"Link a Percorso su strade sterrate\" target=\"_self\">Percorso su strade sterrate<\/a> dal fondo curato che attraversa a mezza montagna il tratto di Val di Non compreso tra il Passo Palade, in provincia di Bolzano, e Mostizzolo, all'imbocco della Val di Sole. Lungo il percorso, all'altezza del campo sportivo sito in localit\u00e0 PlanPal\u00f9 di Cloz, potrete inoltre godere del nuovo Bici Grill &quot;RED&quot;.<\/p><a name=\"eztoc26894_0_0_1_1\" id=\"eztoc26894_0_0_1_1\"><\/a><h5><b><a href=\"http:\/\/rankipino.it\/index.html\" id=\"__mce_tmp\" title=\"Link a http:\/\/rankipino.it\" target=\"_self\">http:\/\/rankipino.it<\/a><\/b><\/h5><p><u><b>E' online il nuovo sito della pista ciclo pedonale RANKIPINO, <\/b><\/u><\/p><p>\nUn fantastico itinerario di 57 km accessibile a tutti<br \/>\nper scoprire le meraviglie naturali e culturali della Val di Non <br \/>\nche attraversa i comuni di: Senale San Felice, Castelfondo, <br \/>Brez, Cloz, Romallo, Rev\u00f2, Cagno, Rumo, Livo, Bresimo e Cis.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"rankipino.jpg","url":"\/var\/cis\/storage\/images\/territorio\/il-paese-di-cis\/luoghi-e-punti-di-interesse\/rankipino\/26897-2-ita-IT\/Rankipino.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"227","height":"222"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}