{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":27,"searchHits":[{"metadata":{"id":1554,"remoteId":"476997d6bb9468fb0986ce477e1d3e46","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1069,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T12:41:26+02:00","modified":"2014-11-12T15:47:05+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Vela"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1554"},"data":{"ita-IT":{"title":"Vela","abstract":"<p class=\" text-justify\">Lo sport della vela \u00e8 favorito dalla presenza di un vento teso e costante e da una organizzazione a terra che offre ai velisti ogni indispensabile supporto tecnico e logistico.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Il Circolo Vela Torbole \u00e8 uno dei pi\u00f9 attivi e meglio organizzati dell'Alta Italia, con la sua sede elegante, il ricco calendario di regate prestigiose, la fama di cui gode anche all'estero. Fondato nel 1964, raccoglie oggi centinaia di soci di varie nazionalit\u00e0, alcuni dei quali hanno partecipato con successo a regate di grande prestigio, come le Olimpiadi e i Campionati del Mondo.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":823,"remoteId":"87e7dc3d3ee2577f76f093e9f030ac60","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Vela\/Windsurf"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/823","mainNodeId":"700"}],"geo":{"latitude":45.877824,"longitude":10.890852,"address":"nago  torbole"},"image":{"filename":"117_Vela.JPG","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/turismo-e-manifestazioni\/quali-sport-praticare\/vela\/12741-1-ita-IT\/Vela.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"112"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1610,"remoteId":"ec3941f59026263afecd8d2fd946fd66","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1127,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:06:08+02:00","modified":"2015-08-26T11:06:35+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castel Penede"},"parentNodes":[1119],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1610"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castel Penede","abstract":"<p class=\" text-justify\">Sul promontorio sovrastante la valletta di Santa Lucia e l'omonima strada che collega Nago a Torbole sono perfettamente visibili delle antiche mura, guardiane immobili e silenziose dei monti circostanti, della Valle del Sarca e di gran parte del lago di Garda. Si tratta dei resti di Castel Penede che per cinque secoli, dal Basso Medioevo agli inizi del 1700, fu simbolo di potere e importante baluardo difensivo della regione.<\/p>","descrizione":"<table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/705_panorama\/13736-1-ita-IT\/705_Panorama_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/707_mura_interne\/13740-1-ita-IT\/707_Mura_interne_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 179px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n<p>Cenni storici<\/p><p class=\" text-justify\">Probabilmente luogo d'insediamento prima gallico e poi romano, il castello viene nominato per la prima volta in un documento ufficiale l'11 settembre 1210, all'interno di un trattato di pace che metteva fine ad un decennale periodo di tensione tra le due entit\u00e0 politiche e terriere pi\u00f9 importanti dell'epoca, il Principe Vescovo di Trento Federico Vanga e i conti Odorico e Federico d'Arco.<\/p><p class=\" text-justify\">Nel corso del XIII secolo il castello divenne teatro di una serie di battaglie cruenti per assicurarsene il dominio: prima venne espugnato e conquistato dai guelfi bresciano-lagarini, poi fu preso dal Principe Vescovo che lo riconsegn\u00f2 ai d'Arco e infine nel 1272 fu assegnato da Mainardo del Tirolo ad un'altra potente famiglia locale, i Castelbarco.<\/p><p class=\" text-justify\">Costoro ne conservarono il possesso fino al 1340 quando vendettero il castello nuovamente al Principe Vescovo nelle cui mani rimase solo otto anni. Nel 1348, infatti, la fortezza ritorn\u00f2 ai conti d'Arco che ne mantennero la signoria anche durante i periodi della dominazione altogardesana degli Scaligeri di Verona (1348-1387) e dei Visconti di Milano (1387 - 1438), prima che il celebre capitano di ventura Erasmo da Narni detto il Gattamelata conquistasse la fortezza per conto della Repubblica di Venezia.<\/p><p class=\" text-justify\">Infine, nel 1509, Castel Penede pass\u00f2 definitivamente sotto il controllo dei conti di Tirolo che la ressero direttamente o per mezzo dei conti d'Arco sino alla sua distruzione avvenuta nel 1703 ad opera delle truppe franco-spagnole al comando del duca di Vend\u00f4me.<\/p><p><b>Visitare il castello oggi.<\/b><\/p><p class=\" text-justify\">Grazie a recenti opere di pulizia e messa in sicurezza dei ruderi si pu\u00f2 visitare il castello percorrendo i sentieri che partono dal centro di Nago o dal Forte Alto, passeggiando tra campi delimitati da muri a secco e zone boschive oppure costeggiando il parco attrezzato ai piedi della struttura e risalendo la strada che attraversa un pregiato lecceto. Qualunque via si scelga, nessun visitatore pu\u00f2 rimanere insensibile agli scorci del panorama che si intravede tra gli alberi durante il cammino o si mostra in tutto il suo splendore una volta giunti in cima alla rupe.<\/p><p class=\" text-justify\">Narra una leggenda, come ricorda Ferdinando Martinelli nel suo libro <i>Saluti dal Garda,<\/i> che un viaggiatore in particolare ne rimase profondamente affascinato durante il suo soggiorno presso la famiglia dei Castelbarco agli inizi del 1300. Nientemeno che Dante Alighieri, il quale avrebbe immortalato il momento nei celebri versi del Canto XX dell'Inferno della sua Divina Commedia:<\/p><p class=\" text-center\">\n&quot;Suso in Italia bella giace un laco<br \/>\na pi\u00e8 dell'Alpe che serra Lamagna<br \/>\nsovra Tiralli, ch'ha nome Benaco.<br \/>\nPer mille fonti credo e pi\u00f9 si bagna<br \/>\ntra Garda e Valcamonica, pennino<br \/>dell'acqua che nel detto laco stagna&quot;.<\/p><p><i>Per ulteriori informazioni: <\/i><\/p><p><i><a href=\"http:\/\/www.gruppoculturalenagotorbole.it\" target=\"_self\">www.gruppoculturalenagotorbole.it<\/a><\/i><\/p><p><a href=\"http:\/\/www.cultura.trentino.it\/Luoghi\/Tutti-i-luoghi-della-cultura\/Percorsi\/La-Rete-dei-castelli-del-Trentino\" target=\"_self\"><i>www.cultura.trentino.it<\/i><\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"706_Rupe.JPG","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/turismo-e-manifestazioni\/cosa-visitare\/a-nago\/castel-penede\/13730-1-ita-IT\/Castel-Penede.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"179","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1617,"remoteId":"7f856fc9f70a97811b33a710fa78bb20","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1131,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:13:48+02:00","modified":"2014-08-19T10:03:29+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa della SS. Trinit\u00e0"},"parentNodes":[1119],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1617"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa della SS. Trinit\u00e0","abstract":"<p class=\" text-justify\">Sorge in piazza Primone, al centro del paese. Fu fatta costruire &quot;a tutte sue spese&quot; da un sacerdote di Nago al posto di una chiesa di minori dimensioni preesistente di cui lui stesso era cappellano. All'interno, sull'altare maggiore, \u00e8 di pregio notevole una bella statua lignea di Dio Padre con in grembo il Figlio crocifisso, di artista altoatesino del XV secolo. Era di pertinenza della antica confraternita della SS. Trinit\u00e0.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"99_Chiesa_della_s_s__Trinit_.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-nago\/chiesa-della-ss.-trinita\/13776-1-ita-IT\/Chiesa-della-SS.-Trinita.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"215"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1618,"remoteId":"f3c9e5685ef4c787794d94ac248b6e2c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1132,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:15:31+02:00","modified":"2014-08-19T10:02:51+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Zeno"},"parentNodes":[1119],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1618"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Zeno","abstract":"<p class=\" text-justify\">Conserva, pi\u00f9 di qualsiasi altra chiesa, la bellezza e il fascino delle cose antiche. Costruita presumibilmente nel XII secolo, sorge su un piccolo dosso all'interno del paese, circondato dalle antiche case del villaggio. Le \u00e8 contigua una modesta costruzione che serviva, fino a tutto il XVIII secolo, da dimora ad un eremita. Al suo interno, un unico altare di marmo e una pregevole pittura del santo vescovo di Verona.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"96_Chiesa_di_s__Zeno.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-nago\/chiesa-di-san-zeno\/13785-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Zeno.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"123"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1619,"remoteId":"594806908c91263e6b3dcb58e8b37add","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1133,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:16:39+02:00","modified":"2014-08-19T10:02:16+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Rocco"},"parentNodes":[1119],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1619"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Rocco","abstract":"<p class=\" text-justify\">Si trova a fianco della statale per Rovereto, subito dopo l'abitato. La sua costruzione risale al XVI secolo, anche se documenti d'archivio la dicono fondata &quot;ab antiquo&quot;. Una radicata tradizione popolare ritiene che essa sia sorta sulle rovine di un antico lazzaretto convertito in chiesa dopo che le pestilenze si fecero pi\u00f9 rare.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"101_Chiesa_di_s__Rocco_a_Nago.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-nago\/chiesa-di-san-rocco\/13794-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Rocco.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"120","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1620,"remoteId":"75950b11f7a7cdf2bfda8a33d25612d0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1134,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:18:33+02:00","modified":"2014-08-19T10:01:45+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago di Loppio"},"parentNodes":[1119],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1620"},"data":{"ita-IT":{"title":"Lago di Loppio","abstract":"<p class=\" text-justify\">Un tempo, nella valletta del Rio Cameras che collega l'asta dell'Adige con il Basso Sarca, si apriva un piccolo lago - oggi Lago di Loppio - storicamente chiamato di Sant'Andrea dal nome dell'isola ove nel 1138 venne consacrata una chiesetta; poi, per ovviare alle piene dell'Adige, tra il 1954 ed il 1958 sotto il lago venne scavata una galleria in collegamento con il Lago di Garda, che caus\u00f2 il prosciugamento del bacino.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Oggi, in qualit\u00e0 di biotopo, \u00e8 la pi\u00f9 estesa area palustre del Trentino e presenta forti variazioni del livello dell'acqua: salici, pioppi, betulle e ontani si mescolano a cannucce d'acqua che danno riparo a folaghe, germani reali, piccoli anfibi e altro ancora.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":834,"remoteId":"02293a9370fcc9ba84b665f56a0cb571","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/834","mainNodeId":"711"}],"geo":{"latitude":45.865304,"longitude":10.918798,"address":"lago di loppio"},"image":{"filename":"72_Lago_Loppio_cartina.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-nago\/lago-di-loppio\/13803-1-ita-IT\/Lago-di-Loppio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"133","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1621,"remoteId":"359fa1f8dbaf09dbfbeb76ac98f6f1d8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1136,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:20:56+02:00","modified":"2014-08-19T10:00:59+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Le Sacre Edicole"},"parentNodes":[1119],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1621"},"data":{"ita-IT":{"title":"Le Sacre Edicole","abstract":"<p class=\" text-justify\">Sono il segno e la testimonianza di una intensa religiosit\u00e0 che animava un tempo le nostre comunit\u00e0. Varie per forma e per ubicazione, ce ne sono di incorporate in vecchie case, entro vecchi cortili, e la loro forma preminente \u00e8 di nicchia scavata nel muro, con o senza tettuccio. <\/p>","descrizione":"\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/104_le_sacre_edicole\/13818-1-ita-IT\/104_Le_sacre_edicole_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 91px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p class=\" text-justify\">\nMolte sono costruzioni vere e proprie, sia pure di dimensioni generalmente minuscole. Ce ne sono numerose lungo le strade di campagna fiancheggiate da alti muri, e queste sono sovrastanti o addossate ai muretti stessi che delimitano e, una volta, difendevano le minuscole propriet\u00e0 campestri. Qui hanno l'aspetto di vere e proprie edicole: un muretto un p\u00f2 alto con nicchia e tetto a due spioventi di arenaria.<br \/>Sul territorio comunale i &quot;capitelli&quot; sono pi\u00f9 di quaranta, con dedicazione varia e popolaresca. Ma la Madonna compare, sia a Torbole sia a Nago, con maggiore frequenza. Tra tutti, il pi\u00f9 famoso \u00e8 quello di San Giovanni Nepomuceno, protettore dei viandanti, presso l'omonimo passo, a Nago.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":884,"remoteId":"6973cc7242a70c1977006f5641c67aec","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monumento"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/884","mainNodeId":"761"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"103_Le_sacre_edicole_foto.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-nago\/le-sacre-edicole\/13812-1-ita-IT\/Le-Sacre-Edicole.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"99","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1623,"remoteId":"6661e4d13a890b072b6fb03033aad4fe","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1137,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:23:00+02:00","modified":"2014-08-19T10:00:12+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Murales"},"parentNodes":[1119],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1623"},"data":{"ita-IT":{"title":"Murales","abstract":"<p class=\" text-justify\">Da qualche anno il centro storico di Nago si \u00e8 abbellito con la realizzazione di tredici murales che raffigurano, tranne qualcuno, le arti e i mestieri di un tempo. L'idea \u00e8 venuta ai ragazzi del Gruppo popolare 900, ora sciolto, nato nel 1992 dall'unit\u00e0 d'intenti di otto giovani che volevano un sodalizio in grado di dar vita ad appuntamenti culturali di vario genere, dalla cinematografia al teatro, dalla musica alla pittura.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">I Murales sono stati realizzati fra il 1996 ed il 1998 per mano di alcuni giovani artisti per la maggior parte locali. Gli affreschi hanno visto la luce sulle pareti di alcune case private grazie alla disponibilit\u00e0 dei legittimi proprietari che hanno messo a disposizione i muri per un minimo di tre anni.<\/p><p class=\" text-justify\">\n<b>Guida ai Murales di Nago:<\/b><br \/>\n<u>1. I giochi - Casa della Comunit\u00e0<\/u><br \/>\nSulla facciata est dell'edificio, Ivan Maggi, unico artista naghese partecipante alla rassegna pittorica ha realizzato &quot;Giochi in una piazza in festa&quot;. Questo \u00e8 l'unico murale che non rappresenta un omaggio alla memoria e alle tradizioni, ma vuole invece essere un richiamo alla nuova dimensione di spazio ludico e d'incontro rivestita dalla zona racchiusa fra la casa della comunit\u00e0 e la parte posteriore dell'antica chiesa parrocchiale di San Vigilio.<br \/>\n<u>2. Mons. Ros\u00e0 e Mazzoldi<\/u><br \/>\nSulla facciata posteriore del teatro parrocchiale, il grande murale che commemora i due vescovi missionari, fatto eccezionale per una comunit\u00e0 di appena mille anime, nati a Nago sul finire del 1800: mons. Maurzio Ros\u00e0 (Nago 1888 - Vicenza 1961) e mons. Sisto Mazzoldi (Nago 1898 - Kenya 1987). Gi\u00e0 una prima occhiata al murale \u00e8 sufficiente per capire quale parte del mondo scelsero per portare il Vangelo: l'Africa con i volti scuri dei nativi per il vescovo Mazzoldi, la lontana Cina con i mandarini e le pagode per il vescovo Ros\u00e0; al centro della raffigurazione, a ricordare la loro comune origine, un panorama di Nago.<br \/>\n<u>3. Il calzolaio<\/u><br \/>\nIl terzo murale rappresenta un omaggio alla vecchia arte del ciabattino. <br \/>\n4<u>. Il &quot;Pesar\u00f2l&quot; (la pesa pubblica)<\/u><br \/>\nIl &quot;pesar\u00f2l&quot; \u00e8 una grossa pietra cilindrica del peso di alcuni quintali, ora utilizzata come pianerottolo di una scala esterna, che la tradizione vuole facesse parte di un'antica pesa per i carri e per carichi molto pesanti. La stessa ipotesi che ci propone anche il murale realizzato proprio sopra di esso dalla torbolana Tiziana Giammetta.<br \/>\n<u>5. Il forno<\/u><br \/>\nSotto il portico di via dei Forni, cos\u00ec chiamata per la presenza, un tempo, di alcuni forni per la cottura casalinga del pane posti esternamente alle case. Ubicato proprio sopra l'unico forno rimasto, appena iniziata la via, troviamo il quinto murale che raffigura un fornaio intento a cuocere il pane.<br \/>\n<u>6. La masera e il tabacco<\/u><br \/>\nPoco prima di giungere all'antica chiesa di San Rocco, sulla sinistra, alziamo lo sguardo per osservare il murale dedicato allo scomparso mestiere della lavorazione delle foglie di tabacco. Questa industria, che diede lavoro a molta manodopera soprattutto femminile, fu attiva a Nago dalla fine del 1800 fino ai primi anni del 1960, dopo di che fu abbandonata per l'invincibile concorrenza dei paesi orientali.<br \/>\nL'edificio sul quale \u00e8 realizzato il dipinto \u00e8 ci\u00f2 che resta delle due &quot;masere&quot; (edificio per l'essicazione e macerazione del tabacco) sorte in paese nel 1922. La prima era situata nella grande costruzione, ora trasformata in residence, ad esso attaccata, mentre la seconda, pure trasformata in abitazione, si trovava in contrada Portadosso.<br \/>\n<u>7. La vendemmia<\/u><br \/>\nIl sesto murale \u00e8 dedicato al momento della vendemma, quando ancora l'occasione era una festa per tutti e l'uva si pigiava nei tini con i piedi.<br \/>\n<u>8. Il pastore<\/u><br \/>\nLungo la stradina verso il &quot;Doss&quot;, cos\u00ec chiamato in quanto punto abitato pi\u00f9 elevato del paese, subito dopo averlo superato, rivolgiamo il nostro sguardo a sinistra alla facciata di una caratteristica casa con un bel cortile lastricato e osserviamo il murale che rievoca il mestiere del pastore. In realt\u00e0, pi\u00f9 che le pecore raffigurate nel dipinto, le vere protagoniste dell'attivit\u00e0 pastorizia in paese erano le capre. Nel periodo compreso fra le due guerre mondiali se ne contavano oltre cinquecento. Non mancavano le famiglie che possedevano una sola capra, ma mediamente ogni famiglia, per la quale rappresentavano un'assoluta necessit\u00e0, ne possedeva quattro o cinque. A fronte di un misurato bisogno di spazio e di cibo esse fornivano il loro preziosissimo latte che ha fatto crescere intere generazioni di bambini. La loro presenza numerosa richiedeva la presenza di un pastore, il capraio, che veniva nominato ogni anno dalla rappresentazione comunale e il cui compito, oltre che di custodirle, era quello di portarle a pascolare in luoghi dove non potessero fare danni.<br \/>\n<u>9. La battitura del grano<\/u><br \/>\nProprio di fronte a piazza Portadosso, ufficialmente piazza Bronzetti, si vede il murale che ci riporta al momento della battitura del grano. Nei fatti, la produzione di frumento fu predominante nel Trentino solo fino al 1700 in quanto fu posta in secondo piano, nel secolo successivo, dalla produzione del granoturco importato dall'America gi\u00e0 tre secoli prima. Poco o tanto che fosse, comunque, la lavorazione del frumento dall'et\u00e0 medioevale a quella moderna \u00e8 sempre avvenuta seguendo le stesse fasi: dopo la mietitura con falcetti, il cereale veniva raccolto in covoni e trasportato nelle case dove rimaneva a seccare per parecchi giorni, successivamente, ed \u00e8 quello che raffigura il nostro murale, avveniva la trebbiatura, cio\u00e8 la separazione dei chicchi di grano dalla pula, tramite la battitura delle spighe col correggiato sulle grandi aie delle case contadine. Tali aie, come ad esempio quella prospiciente il murale, erano pavimentate con lastre di pietra posate il pi\u00f9 perfettamente possibile al fine di realizzare una superficie regolare ed efficace per la battitura. Di cortili cos\u00ec lastricati a Nago se ne trovano una decina.<br \/>\n<u>10. &quot;El broz&quot; che scende dal Baldo<\/u><br \/>\nLungo via Monte Baldo, troviamo a sinistra, sul muro dell'antica casa Mazzoldi con il suo artistico camino sul tetto, il decimo murale. In esso rivive il mezzo di trasporto pi\u00f9 usato in montagna dall'antichit\u00e0 fino all'avvento dei mezzi meccanici e di nuove strade pi\u00f9 comode negli anni 60 e 70 del secolo scorso; uno speciale carretto a due ruote e a trazione animale, comunemente detto in tutto il Trentino, &quot;broz&quot;. Essendo le strade di montagna sempre accidentate, ripide e tortuose e quindi non praticabili dai carri a quattro ruote, l'uso di questi mezzi leggeri a due ruote per il trasporto a valle di fieno o altro materiale si rendeva obbligatorio. Il piano di carico del broz veniva quindi realizzato direttamente sul monte con l'utilizzo di due grossi e lunghi pali (palanchi) e di un paio di traverse sulle quali era adagiato il carico che, opportunamente legato, veniva portato con funzionamento a strascico verso valle. Testimone di questa attivit\u00e0 \u00e8, sul monte Baldo, la vecchia strada detta appunto &quot;dei brozi&quot; che porta impressi nel suo selciato i solchi dovuti al secolare passaggio di carri.<br \/>\n<u>11. Veneziani con le barche<\/u><br \/>\nDove inizia la strada che, unica per secoli, univa Torbole con Nago, ci imbattiamo nell'unico murale che non intende rievocare un mestiere scomparso ma bens\u00ec uno straordinario avvenimento storico: quello notissimo delle &quot;Galeas per montes&quot;. Protagonista ne fu la Serenissima repubblica di Venezia che impegnata dal 1438 nella guerra contro il ducato di Milano, doveva portare aiuto alla citt\u00e0 di Brescia assediata dal nemico. Preclusa la possibilit\u00e0 di passare attraverso la pianura Padana controllata dai milanesi, l'unica via d'accesso restava il lago di Garda. Ecco quindi che nel novembre 1438 sei galee e venticinque imbarcazioni pi\u00f9 leggere risalirono l'Adige fino a Mori. Qui la flotta fu levata dal fiume e trainata con l'aiuto di numerosi buoi nel lago di Loppio. Con grande sforzo la si dovette quindi issare fino a superare il passo di San Giovanni, attraversare la piana di Nago ed infine far scendere con enormi difficolt\u00e0 verso Torbole attraverso la valletta di S. Lucia che si apre alla nostra sinistra sotto le rovine di castel Penede. Nel porto del piccolo centro gardesano la flotta fu rimessa in sesto e varata nel febbraio 1439.<br \/>\n<u>12. La stalla a far &quot;fil\u00f2&quot;<\/u><br \/>\nImboccata via Castel Penede, al primo slargo che si incontra, sul muro di casa Ros\u00e0, troviamo il murale che ricorda l'antica usanza del fil\u00f2 nella stalla. Le famiglie contadine trascorrevano le serate invernali in stalla, a far fil\u00f2. Chi giocava a carte, chi fumava la pipa, chi raccontava storie, mentre le donne, nonostante la poca luce, erano occupate a lavorare a maglia, tutti immersi nel caldo umido del fiato bovino, mescolato a odori non proprio gradevoli. Qualche pia donna intonava il rosario accompagnato dalle tacite invocazioni di ognuno. La conversazione in stalla formava l'unico passatempo dopo cena prima che arrivasse la tv. <br \/>\n<u>13.&quot;M.A.R.&quot; trenino<\/u><br \/>L'ultimo murale, un p\u00f2 isolato rispetto al circuito nel centro storico \u00e8 stato realizzato sul muro di casa Rigatti, ultima casa del paese prima di imboccare la discesa per Torbole, stretta fra via Scipio Sighele e la statale. Quest'ultimo murale ci ricorda la presenza, un tempo, del piccolo trenino a scartamento ridotto della M.A.R., acronimo di Mori-Arco-Riva, ossia il tragitto che la sbuffante locomotiva a vapore con i suoi pochi vagoni percorreva quotidianamente. Il servizio fu attivo dal 1891 al 1936 e negli anni a cavallo dei due secoli il trenino trasport\u00f2 i primi turisti nordici che sceglievano il Garda richiamati dal suo fascino e dal clima mite che gi\u00e0 avevano attirato artisti e poeti. La lunghezza della M.A.R. era pari a 24 Km, che il convoglio percorreva in circa un'ora e mezza, con una velocit\u00e0 massima di 25 Km\/h. Nel 1936 le Ferrovie Italiane, che avevano in gestione la linea, ne decisero la dismissione e la sostituzione con una linea di autobus.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"124_Murales.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-nago\/murales\/13825-1-ita-IT\/Murales.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"155"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1697,"remoteId":"86d35c59f36d76196ef29136a2d2a5ff","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1212,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:53:10+02:00","modified":"2014-08-19T09:51:30+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Marmitte dei Giganti"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1697"},"data":{"ita-IT":{"title":"Marmitte dei Giganti","abstract":"<p class=\" text-justify\">A Torbole, in zona panoramica e poco distante dalla strada statale, \u00e8 consigliabile una sosta alle Marmitte dei Giganti. Enormi cavit\u00e0 di 4 o 5 metri di diametro, levigate all'interno e profonde 10 o 12 metri.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/70_marmitte_dei_giganti_cartina\/14140-1-ita-IT\/70_Marmitte_dei_Giganti_cartina_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 146px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p class=\" text-justify\">\nConsiderate a lungo un mistero, tanto che per spiegarne l'origine nacquero miti e leggende dove i protagonisti erano proprio i giganti, le Marmitte sono un interessante fenomeno glaciale. Originate dalle acque di disgelo che, precipitando nelle fratture dei ghiacciai, provocarono un vorticoso movimento dei sassi che modellarono la roccia a forma di scodella, i pozzi glaciali di Torbole rivelano a coloro che sono in grado di coglierne conformazione, struttura e storia, alcune delle leggi fisiche che determinano l'azione del ghiaccio.<br \/>Un simile spettacolo non \u00e8 tanto frequente. Non sempre infatti i pozzi glaciali sono giunti intatti fino a noi. Nel caso delle Marmitte di Torbole, per\u00f2, esse si sono conservate (pur se impoverite nella struttura originaria) e presentano dimensioni di rilievo che le rendono esempi di particolare interesse.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":843,"remoteId":"15a982692407c100c9b0d6891d557018","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 turistica"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/843","mainNodeId":"720"}],"geo":{"latitude":45.879552,"longitude":10.883331,"address":"torbole marmitte dei giganti"},"image":{"filename":"287_DSC_4582.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-torbole\/marmitte-dei-giganti\/14134-1-ita-IT\/Marmitte-dei-Giganti.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"78","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1699,"remoteId":"512deed42e63f335a4ff36bd06e753f6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1215,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:56:26+02:00","modified":"2014-08-19T09:39:41+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Sant'Andrea"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1699"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Sant'Andrea","abstract":"<p class=\" text-justify\">La chiesa di S. Andrea di Torbole si trova su un'altura dalla quale si gode uno splendido panorama sul lago e si possono ammirare le incombenti rocce e i ruderi di Penede. Due lunghe scalinate vi salgono dal centro storico. La sua storia si perde nel buio del tempo e la struttura attuale \u00e8 l'esito di una serie di successivi ampliamenti e modifiche.<\/p>","descrizione":"<table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/102_chiesa_di_s__andrea_a_torbole\/14153-1-ita-IT\/102_Chiesa_di_s__Andrea_a_Torbole_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 117px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/105_monumento_funebre_a_vincenzo_errante\/14157-1-ita-IT\/105_Monumento_funebre_a_Vincenzo_Errante_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 73px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n<p class=\" text-justify\">\nIl documento pi\u00f9 antico che ricorda la chiesa risale al 1175: era una piccola cappella gi\u00e0 allora dedicata al Santo pescatore, eletto patrono dagli abitanti del villaggio raggruppato ai piedi del colle che vivevano, appunto, di pesca.<br \/>\nAll'epoca della dominazione veneziana sull'Alto Garda (1440-1509) il porto di Torbole divenne un importante approdo per grosse imbarcazioni che trasportavano merci e la vita economica del paese registr\u00f2 un sensibile miglioramento, con conseguente aumento della popolazione che richiese un ampliamento della chiesa e un regolare servizio religioso.<br \/>\nEssa venne ampliata con la costruzione di due cappelle laterali (della Madonna e di S. Antonio) e dotata di un beneficio, cio\u00e8 di una serie di beni che consentono il mantenimento di un curato stabile a disposizione della popolazione. Lacurazia dipendeva per\u00f2 dalla chiesa arcipretale di Nago, e gli abitanti di Torbole erano tenuti a recarvisi per le pi\u00f9 importanti funzioni religiose.<br \/>\nDopo le devastazioni provocate dal passaggio delle truppe francesi del generale Vendome nel 1703, la chiesa viene ricostruita in stile barocco, ed assume pi\u00f9 o meno le forme e le dimensioni attuali. Nel 1741 la curazia ottiene una certa autonomia dalla arcipretale di Nago. Il fatto induce alcuni possidenti torbolani a impegnarsi nell'abbellimento del tempio, con la costruzione del battistero e della cornice marmorea che l'anno successivo accoglier\u00e0 la pala col martirio di S. Andrea. Questo grande quadro, collocato dietro l'altare maggiore, \u00e8 opera del pittore veronese, famoso presso tutte le corti europee, Giambettino Cignaroli (1706-1770), che lo dipinse mentre era ospite della famiglia Giuliani di Torbole. Un tempo la pala era coperta da una tendina, che la proteggeva dalla polvere e da altri agenti esterni. Chi voleva vederla si doveva rivolgere al sagrestano, che alzava la tenda &quot;per lieve moneta&quot;.<br \/>\nL'attuale campanile, con campane e orologio, \u00e8 stato costruito nel 1758. Durante una visita pastorale (1839) il vescovo di Trento Giovanni Nepomuceno de Tschiderer, recentemente beatificato da papa Giovanni Paolo II, consacra finalmente la chiesa con una cerimonia solenne. Ma solo nel 1919 essa sar\u00e0 elevata alla dignit\u00e0 di parrocchia.<br \/>E' interessante visitare, dietro la chiesa, il monumento funebre dell'insigne letterato Vincenzo Errante, che fu, come ricorda la lapide &quot;di Catullo e di Goethe e delle muse maggiori dell'antica Grecia della Germania dell'Inghilterra e della Francia mirabile esegeta e ricreatore per l'Italia&quot;. Durante la sua lunga permanenza a Riva, il grande traduttore veniva spesso in questo luogo, dove sostava affascinato dal paesaggio circostante e dove volle essere sepolto.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"94_Chiesa_di_s__Andrea.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-torbole\/chiesa-di-sant-andrea\/14147-1-ita-IT\/Chiesa-di-Sant-Andrea.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"99","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1702,"remoteId":"0f843235aa642b7a080937761c302ba0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1216,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:58:05+02:00","modified":"2014-08-19T09:38:23+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Santa Maria al Lago"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1702"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Santa Maria al Lago","abstract":"<p class=\" text-justify\">Si trova a pochi passi dal lago, all'interno del parco Pavese. E' stata costruita nel 1939 per offrire il servizio religioso ai piccoli ospiti del preventorio senza costringerli a trasferirsi nella parrocchiale. Per la comodit\u00e0 del suo accesso, vi si celebrano oggi la maggior parte delle cerimonie religiose della comunit\u00e0 parrocchiale.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"97_Chiesa_di_s__Maria_al_Lago.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-torbole\/chiesa-di-santa-maria-al-lago\/14164-1-ita-IT\/Chiesa-di-Santa-Maria-al-Lago.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"105"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1703,"remoteId":"fa3dc2311efac5e4c996637f40faa641","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1217,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T16:00:28+02:00","modified":"2014-08-19T09:37:52+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La valletta di Santa Lucia"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1703"},"data":{"ita-IT":{"title":"La valletta di Santa Lucia","abstract":"<p class=\" text-justify\">E' una delle pi\u00f9 belle passeggiate dell'intero comprensorio, che sale da Torbole verso Nago ai piedi della rupe precipite di Penede. In una piccola valle selvaggia, immersa nel silenzio, ricca di stupendi scorci panoramici sul Garda. Prende il nome da un antico capitello dedicato alla Santa siracusana.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nLa strada \u00e8 antichissima, un tempo era l'unico viottolo per raggiungere il valico, il &quot;pi\u00f9 aspro cammino&quot;, secondo la testomonianza che ce ne d\u00e0 Montaigne. Da questa stradella erano discese le galee veneziane nella famosa impresa compiuta dalla Serenissima. Lo ricorda un'iscrizione, in cui si legge:<br \/>\n&quot;Via del traffico medioevale<br \/>\ntra il lago e il nord<br \/>\ntransit\u00f2 nell'anno 1439<br \/>\ndelle galere veneziane<br \/>\nper combattere le forze<br \/>\ndel Ducato di Milano&quot;.<br \/>L'uliveto che attraversa \u00e8 certamente uno dei pi\u00f9 antichi e venerabili insediamenti gardesani. Il sito \u00e8 un miracolo della natura, che \u00e8 stato conservato integro attraverso i secoli e fino ai giorni nostri. Interessante osservare l'arte del terrazzamento, della fratta e del muro a secco messa in atto dai nostri antenati per ottenere brevi strisce di terra dalle quali ricavare modesti prodotti agricoli. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"225_005_005.JPG","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-torbole\/la-valletta-di-santa-lucia\/14173-1-ita-IT\/La-valletta-di-Santa-Lucia.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"180","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1704,"remoteId":"801bb2ead5881a08300a36fe01d974a5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1218,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T16:03:00+02:00","modified":"2014-08-19T09:37:08+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Belvedere"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1704"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Belvedere","abstract":"<p class=\" text-justify\">E' uno stupendo punto panoramico, dal quale la vista spazia sull'intero lago, con la gran cerchia di monti, sulla spiaggia, sulla piana e sulla foce del Sarca e sul paesino raccolto attorno al porticciolo. Vi si arriva in pochi minuti dalla piazza centrale o dalla scalinata che sta dietro le scuole.A Torbole questo belvedere viene chiamato &quot;cast\u00e8l&quot;, un toponimo che non ha mai lasciato dubbi sulla presenza, in secoli passati, di una qualche torre, o fortificazione, cosa che \u00e8 stata recentemente confermata dalla scoperta di interessanti reperti archeologici.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":835,"remoteId":"b175cbdb013bc2923120f3adfd81f472","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Luogo incantevole"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/835","mainNodeId":"712"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1705,"remoteId":"44f7960f776bf292d8bcdde3e0260d32","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1220,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T16:05:06+02:00","modified":"2014-08-19T09:36:35+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Casello del Dazio"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1705"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Casello del Dazio","abstract":"<p class=\" text-justify\">A Torbole, sul molo in mezzo al golfo, a sfidare impavido le grosse ondate del Garda che s'infrangono sulla banchina si trova un piccolo edificio d'aspetto gentilino e venezianeggiante che richiama l'attenzione di chi guarda. Per la gente del luogo \u00e8 il casel. <\/p>","descrizione":"\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/190_p1000619\/14197-1-ita-IT\/190_P1000619_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 160px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p class=\" text-justify\">Era la sede del Dazio e poi dei doganieri austriaci che tenevano ormeggiate le barche, accanto alle bisse e ai bissoni dei pescatori e ai bragozzi dei mercanti. Nelle antiche mappe di Torbole la Casa del Dazio \u00e8 ritratta alta e stretta come una torre isolata sullo scoglio in un mare tempestoso.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"113_La_Dogana_alla_fine_dell_800.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-torbole\/il-casello-del-dazio\/14191-1-ita-IT\/Il-Casello-del-Dazio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"164","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1707,"remoteId":"4d19d0163cdbf4c84bfbd0321d0b3095","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1221,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T16:06:46+02:00","modified":"2014-08-19T09:33:45+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Porto"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1707"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Porto","abstract":"<p class=\" text-justify\">ll pittoresco porticciolo di Torbole, che ora ospita solo poche barche da pesca e da diporto, un tempo era uno dei pi\u00f9 movimentati approdi dell'Alto Lago. <\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nPrima della costruzione delle strade gardesane (1929), il Garda era una importante via di comunicazione tra la pianura Padana e le valli del Tirolo, regioni che si scambiavano una notevole quantit\u00e0 di merci. Giungevano ogni giorno nel porto di Torbole le grosse imbarcazioni dalle grandi vele che solcavano il lago, cariche di generi diversi, come il sale, il frumento, gli aranci, i limoni, e ne ripartivano con i prodotti delle nostre valli: legnami da costruzione, pelli, metalli, ecc.<br \/>Le merci che transitavano dal porto erano soggette alla tassa di dogana, una severa istituzione imperiale. La piccola costruzione che si vede sul piazzale del porto (sec. XVIII) ne era, appunto, la sede.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":843,"remoteId":"15a982692407c100c9b0d6891d557018","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 turistica"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/843","mainNodeId":"720"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"209_P1000622.JPG","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-torbole\/il-porto\/14204-1-ita-IT\/Il-Porto.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"160","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1708,"remoteId":"f7bd53313ec3ec3a311dbe24fa2c0033","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1222,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T16:08:50+02:00","modified":"2014-08-19T09:32:00+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La Galleria Adige-Garda"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1708"},"data":{"ita-IT":{"title":"La Galleria Adige-Garda","abstract":"<p class=\" text-justify\">Poco dopo Torbole sulla statale gardesana che porta a Malcesine appare, trasversale alla via, la bocca di una galleria. Lunga 9,8 Km con una pendenza di m. 0,86% e una sezione rivestita di mq. 50,54, \u00e8 il canale d'uscita di un condotto che serve a scaricare sul Garda l'acqua dell'Adige per ridurne la portata in caso di piena, al fine di garantirsi dalle inondazioni.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nE' stata terminata nel 1959. All'imbocco della galleria una lapide ricorda i 15 lavoratori morti per costruirla:<br \/>\n&quot;Ai caduti sul lavoro<br \/>\nnella costruzione della Galleria<br \/>\nLe venete genti beneficate<br \/>\ndal cosciente sacrificio<br \/>\na riconoscente imperitura memoria 1961.&quot;<br \/><i>tratto da &quot;Il Garda Trentino&quot;<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":843,"remoteId":"15a982692407c100c9b0d6891d557018","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 turistica"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/843","mainNodeId":"720"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"227_017_017.JPG","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-torbole\/la-galleria-adige-garda\/14213-1-ita-IT\/La-Galleria-Adige-Garda.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"100"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1709,"remoteId":"abf34ac35443bb7d8bc0768f04065315","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1223,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T16:12:13+02:00","modified":"2014-08-19T09:29:25+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Sasso dei Bimbi"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1709"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Sasso dei Bimbi","abstract":"<p class=\" text-justify\">Nei dintorni di Torbole verso sud-est, in localit\u00e0 Paradiso, giace a ridosso del lago un masso roccioso emergente dall'acqua. Per i pescatori \u00e8 lo Spigol del Maroc. Tutti i locali lo chiamano il &quot;Sasso dei Bambini&quot;, il Sass dei popi, come dicono in dialetto.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Le acque, sbattendo sulla pietra, emanano come un fruscio, che sembra un vagito. L'immaginario popolare indicava in questo masso il posto dove le comari andavano a raccogliere i neonati, richiamate da quella specie di pianto. Il sasso, coperto quasi alla vista dalla Gardesana, \u00e8 stato ritratto dal pittore Zeno Diemer.<\/p><p><i>Tratto da &quot;Il Garda Trentino&quot;<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":843,"remoteId":"15a982692407c100c9b0d6891d557018","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 turistica"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/843","mainNodeId":"720"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1710,"remoteId":"2b022e4e47a7d59fcd4773beff5e5122","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1224,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T16:13:25+02:00","modified":"2014-08-19T09:31:14+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monumento funebre a W.O. Darby"},"parentNodes":[1210],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1710"},"data":{"ita-IT":{"title":"Monumento funebre a W.O. Darby","abstract":"<p class=\" text-justify\">Il 30 aprile 1945, cinque giorni dopo la liberazione di Milano, un contingente di truppe americane giungeva a Torbole con mezzi anfibi, attraverso il lago e occupava il paese, gi\u00e0 tenuto da reparti tedeschi della Wermacht, dopo un violento combattimento.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nQuel giorno sembrava che le armi dovessero definitivamente tacere, dopo la lunga guerra. Il colonnello William O. Darby, comandante dei rangers americani sbarcati a Torbole, stava gustando, con altri commilitoni, questo straordinario momento, quando da una postazione di artiglieria tedesca, alloggiata sul monte Brione, furono sparate alcune bombe le cui schegge colpirono dei militari e ferirono a morte il colonnello.<br \/>A cinquant'anni dalla morte, nel 1995, i suoi soldati hanno voluto ricordare il sacrificio del loro comandante con una stele, eretta davanti alla chiesa di Santa Maria al Lago.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":884,"remoteId":"6973cc7242a70c1977006f5641c67aec","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monumento"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/884","mainNodeId":"761"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"106_Monumento_funebre_a_W__O__Darby.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-torbole\/monumento-funebre-a-w.o.-darby\/14231-1-ita-IT\/Monumento-funebre-a-W.O.-Darby.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"198"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1719,"remoteId":"8c2f5a07bce5ce941026678935c9d459","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1234,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T17:23:07+02:00","modified":"2014-08-29T16:14:18+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Monte Baldo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1719"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Monte Baldo","abstract":"\n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><a href=\"http:\/\/www.royal360.it\/vt\/parco_baldo\/vt.html\" target=\"_self\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/vt\/23812-1-ita-IT\/vt_medium.gif\" alt=\"\" \/><\/a>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p class=\" text-justify\"><b>Tour Virtuale Parco del Monte Baldo<\/b><\/p><p class=\" text-justify\">&quot;A cavallo tra il Lago di Garda e la valle dell'Adige, il Parco Naturale Locale del Monte Baldo \u00e8 celebre da secoli per la notevole rilevanza floristica. La variet\u00e0 di habitat, piante, anfibi, rettili, uccelli, mammiferi concorrono a rendere questo parco uno straordinario esempio di coesistenza delle attivit\u00e0 antropiche tradizionali con l'ambiente naturale.<\/p><p class=\" text-justify\">Il Tour Virtuale ci permette di visitare i luoghi pi\u00f9 suggestivi di tre percorsi (Monte Altissimo, Corna Piana, Polsa) tramite suggestive transizioni temporali (estate\/inverno), suoni ambientali e i diversi spunti di approfondimento.&quot;<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":843,"remoteId":"15a982692407c100c9b0d6891d557018","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 turistica"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/843","mainNodeId":"720"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1555,"remoteId":"5b5037269c6200dce2f7e0fac25bcf9f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1070,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T12:43:12+02:00","modified":"2014-11-12T15:48:47+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Windsurf"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1555"},"data":{"ita-IT":{"title":"Windsurf","abstract":"<p class=\" text-justify\">Torbole \u00e8 stato definito da molti il &quot;paradiso del windsurf&quot;; tale definizione \u00e8 assolutamente appropriata. Infatti pochi luoghi hanno costanza, intensit\u00e0 e puntualit\u00e0 di venti come questo specchio di lago.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nL'uso della &quot;tavola&quot; per affrontare le onde \u00e8 sport antichissimo, e la sua pratica nelle isole Hawaii \u00e8 documentata fin dal XVIII secolo. La &quot;tavola a vela&quot; invece \u00e8 un'invenzione p\u00f9 recente, che si fa risalire ai primi anni Sessanta del XX secolo e che viene attribuita ai californiani Jim Drake e Hoyle Schweitzer. Nel giro di pochi anni la tavola a vela originale si \u00e8 venuta modificando, diventando p\u00f9 corta e pi\u00f9 leggera, ed acquistando caratteristiche che la rendono adatta ora a &quot;volare&quot; sulle onde.<br \/>A Torbole i primi windsurf hanno fatto la loro comparsa poco pi\u00f9 di vent'anni fa, e si sono andati rapidamente diffondendo. Dal 1984 la &quot;tavola a vela&quot; partecipa ai giochi olimpici.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":823,"remoteId":"87e7dc3d3ee2577f76f093e9f030ac60","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Vela\/Windsurf"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/823","mainNodeId":"700"}],"geo":{"latitude":45.870781,"longitude":10.876128,"address":"torbole"},"image":{"filename":"116_Surf.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/turismo-e-manifestazioni\/quali-sport-praticare\/windsurf\/12750-1-ita-IT\/Windsurf.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"112"},"comune":[],"tags":[],"fonte":"http:\/\/www.circolosurftorbole.com\/|Link al sito del Circolo Surf Torbole (CST)","indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1556,"remoteId":"ea5247b568fa2f39134d9c3b0c8ab38d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1071,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T12:44:47+02:00","modified":"2014-08-23T22:04:08+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mountain Bike"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1556"},"data":{"ita-IT":{"title":"Mountain Bike","abstract":"<p class=\" text-justify\">E' uno sport giovane che si \u00e8 imposto recentemente grazie alla tecnica avanzata e ai materiali leggeri e resistenti usati per la costruzione di biciclette speciali chiamate rampichini (mountain bike).<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nL'escursione in mountain bike \u00e8 una via di mezzo tra il viaggio in bicicletta e la gita in montagna, poich\u00e8 allo spostamento rapido unisce la soddisfazione di percorsi alpestri, immersi nel verde dei boschi o aperti su stupendi panorami. Non c'\u00e8 forse luogo cos\u00ec ricco di itinerari, bene evidenziati da guide eccellenti, come il comprensorio dell'Alto Garda, caratterizzato da una fitta rete di sentieri che salgono fino alle vette pi\u00f9 alte.<br \/>Per maggiori informazioni: <a href=\"http:\/\/www.ciclabili.provincia.tn.it\/\" target=\"_self\">Piste ciclabili in Trentino<\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":827,"remoteId":"318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mountain Bike"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/827","mainNodeId":"704"}],"geo":{"latitude":45.877824,"longitude":10.890852,"address":"nago torbole"},"image":{"filename":"Mountain_bike.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/eventi-e-manifestazioni2\/quali-sport-praticare\/mountain-bike\/12759-1-ita-IT\/Mountain-Bike.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"130","height":"96"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1557,"remoteId":"9dbaedb9375d220b93c6d16619d5b1b3","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1072,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T12:47:44+02:00","modified":"2014-08-23T22:03:03+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Free Climbing"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1557"},"data":{"ita-IT":{"title":"Free Climbing","abstract":"<p class=\" text-justify\">Sport recente che ha trovato, nel nostro ambito, ottime possibilit\u00e0 di esercizio. La conformazione stessa del territorio, montuoso e accidentato, levigato in molti punti dalla azione possente dei ghiacciai, mette a disposizione di chi ama l'arrampicata numerose pareti verticali che presentano difficolt\u00e0 che vanno dal 4\u00b0 all'8\u00b0 grado superiore.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nLe principali palestre, nel nostro comune, si trovano a Corno di B\u00f2, noto anche per la &quot;Spiaggia delle lucertole&quot;, 2 km a sud di Torbole, lungo la strada per Malcesine, \u00e8 il luogo pi\u00f9 frequentato dagli appassionati dell'arrampicata libera. Presenta una parete a strapiombo sul lago e uno scivolo di circa 200 m., con vie medio-facili di lunghezza varia, ottimamente chiodate (anelli resinati). <br \/>\nAltre palestre di roccia si possono trovare al Passo San Giovanni (strada per Mori), alle Traole di Nago (strada per Monte Baldo), Monte Corno a Nago (strada per Arco) ed alle Marmitte dei Giganti (tra Nago e Torbole).<br \/>Oltre alla soddisfazione dell'arrampicata il climber pu\u00f2 anche godere di straordinari panorami che, nel corso della salita, si fanno sempre pi\u00f9 ampi e suggestivi.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.870781,"longitude":10.876128,"address":"torbole, corno di b&ograve;"},"image":{"filename":"122_freeclimbing.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/eventi-e-manifestazioni2\/quali-sport-puoi-praticare\/free-climbing\/12768-1-ita-IT\/Free-Climbing.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"100"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1593,"remoteId":"6842079a5aaefb69999e73c491e6f1e0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1108,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T14:26:37+02:00","modified":"2014-08-23T23:02:26+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago di Garda"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1593"},"data":{"ita-IT":{"title":"Lago di Garda","abstract":"<p class=\" text-justify\">E' il pi\u00f9 grande lago d'Italia (360 Kmq, per 60 Km di lunghezza), a 65 m sul livello del mare, compreso nelle province di Trento, Brescia e Verona. Come tutti i laghi prealpini, \u00e8 un lago glaciale, formato cio\u00e8 dalla potente azione dei ghiacciai in movimento, che in et\u00e0 Quaternaria (da 40000 a 10000 anni fa) scendevano dalle Alpi fino alla Pianura Padana. Ha forma allungata e occupa un vasto solco vallivo tra le alpi Giudicarie e la catena del monte Baldo. La sua profondit\u00e0  massima \u00e8 346 m, al largo di Campione (media 136 m).<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nIl principale immissario \u00e8 il fiume Sarca, che scende dai ghiacciai dell'Adamello e della Presanella, l'emissario \u00e8 il Mincio, che esce a Peschiera e confluisce nel Po.<br \/>\nUn tempo gli abitanti di Torbole ricavavano dal Garda, con la pesca, il necessario per la loro sopravvivenza. Molto redditizia era la pesca della trota, che risaliva in grande numero le fredde acque del Sarca al tempo della riproduzione. <br \/>Il Garda, per la sua bellezza, \u00e8 stato cantato da grandi poeti come Virgilio, Dante, Carducci, Catullo e ammirato da celebri visitatori, come J. W. Goethe e M. E. Montaigne.<\/p><p><b>I venti del Garda<\/b><\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/69_venti_del_garda\/13635-1-ita-IT\/69_Venti_del_Garda_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 150px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p class=\" text-justify\">\nTorbole \u00e8 il paese della riviera gardesana dove il vento soffia con maggiore intensit\u00e0 e costanza. Ci\u00f2 \u00e8 dovuto alla posizione del suo territorio, compreso tra le pendici del Baldo e il monte Brione, dove il vento che scende dalla valle di Loppio viene per cos\u00ec dire incanalato e subisce un rinforzo, mentre il vento da sud, l'\u00f2ra, data la sua direzione, investe direttamente e frontalmente il paese. il discorso vale solo per i venti costanti, quelli che col bel tempo spirano con regolarit\u00e0 da nord la mattina e da sud al pomeriggio: il vent e l'\u00f2ra. Si tratta di venti a regime di brezza, che per\u00f2 hanno la caratteristica di essere sempre tesi e costanti, adatti dunque alla pratica dello sport della vela e del windsurf. Sono i venti che hanno reso celebre Torbole presso gli appassionati di questi sport in ogni parte del mondo.<br \/>\nGli altri venti soffiano quando si determinano situazioni meteorologiche particolari: piogge abbondanti, temporali, abbassamenti improvvisi di temperatura, ecc. Sono venti spesso violenti, che increspano la superficie del lago generando onde molto alte e mettendo talvolta in pericolo chi si trova in navigazione.<br \/>\nDiano una rapida descrizione dei venti dell'alto lago:<br \/>\n\u00e0nder: non ha una provenienza fissa, ma generalmente soffia da sud-ovest ed interessa tutto il lago. Soffia di mattina e di pomeriggio e spesso anche di notte: in tal caso prelude di solito all'arrivo del maltempo.<br \/>\nv\u00e8nt: \u00e8 il vento tipico di Torbole, ed \u00e8 chiamato anche paes\u00e0m. Proviene da nord-est e segna di solito bel tempo. Nella bella stagione soffia per l'intera mattinata e cade poco prima di mezzogiorno. In inverno pu\u00f2 soffiare per l'intera giornata, anche di notte.<br \/>\nvent de l'\u00e0des: investe il Garda provenendo dal monte Baldo, quando a causa di una perturbazione l'aria si raffredda nella zona a est di Torbole. E' un vento non comune, che soffia di solito nella bella stagione.<br \/>\nvent de bal\u00ecm: esce dalla valle del Ballino. E' un vento freddo di tramontana, secco e pungente, che porta un innalzamento della pressione atmosferica e un abbassamento della temperatura. investe tutto il lago con forti raffiche. Di solito dura tre giorni e tre notti, soffiando per\u00f2 con discontinuit\u00e0.<br \/>\nvinessa: il suo nome deriva da Venezia: proviene infatti dal mare Adriatico ed \u00e8 un prolungamento della &quot;bora&quot;. Investe il Garda da sud-est, soffia con forte intensit\u00e0 e generalmente porta pioggia e un abbassamento della temperatura.<br \/>\n\u00f2ra: \u00e8 il vento che regolarmente, col bel tempo, spira da sud dalla primavera fino all'autunno avanzato. In estate \u00e8 benefico e ristoratore. Si alza verso mezzogiorno e il suo arrivo \u00e8 segnalato da una striscia di un azzurro cupo all'orizzonte del lago. Il suo nome (dal latino &quot;aura&quot;) significa &quot;venticello&quot;, &quot;brezza&quot;. E' un vento tipico dell'alto lago, e il pi\u00f9 gradito ai velisti.<br \/>\npon\u00e0l: nelle giornate particolarmente calde, se una pioggia intensa investe la valle di Ledro, si alza il &quot;Ponale&quot;, che investe l'alto lago da ovest con rara veemenza. Le sue forti raffiche sono sempre un pericolo per chi naviga a vela. Di solito per\u00f2 si attenua dopo pochi minuti.<br \/>tratto dal libro &quot;Saluti dal Garda&quot; di Ferdinando Martinelli<\/p><p><b>Il fiume Sarca<\/b><\/p><p class=\" text-justify\">\nL'immissario del Lago di Garda, lungo 78 Km, nasce dai ghiacciai dell'Adamello (3554 m) e della Presanella (3556 m). Percorre valli alpine di grande bellezza, come la selvaggia val di Genova, la verde e soleggiata Rendena, le Giudicarie ricche di boschi e di prati.<br \/>Un tempo il Sarca era un fiume - torrente dal caratteristico regime alpino. Le sue acque scendevano fredde e impetuose fino al lago, direttamente dai ghiacciai. Ora esse sono utilizzate per alimentare bacini e laghi artificiali, costruiti per muovere le potenti turbine delle centrali idroelettriche. Il Sarca, oggi, \u00e8 un fiume &quot;addomesticato&quot;, le cui acque seguono percorsi artificiali (condotte forzate). Prive dell'antica freschezza e ricchezza di ossigeno che un tempo la caratterizzava, sono state abbandonate anche dai pesci, in particolare dalle trote, che un tempo frequentavano in grande quantit\u00e0 per la gioia dei nostri pescatori.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":834,"remoteId":"02293a9370fcc9ba84b665f56a0cb571","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/834","mainNodeId":"711"}],"geo":{"latitude":45.580603,"longitude":10.620531,"address":"lago di garda"},"image":{"filename":"229_023_023.JPG","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/eventi-e-manifestazioni2\/natura-e-paesaggio2\/lago-di-garda\/13629-1-ita-IT\/Lago-di-Garda.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"100"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1595,"remoteId":"b4615e85d9558b6096376b3cf8916253","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1110,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T14:32:11+02:00","modified":"2014-08-23T21:35:48+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La Spiaggia"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1595"},"data":{"ita-IT":{"title":"La Spiaggia","abstract":"<p class=\" text-justify\">La spiaggia, bella, ampia e ben dotata di servizi, si stende tra la Sega e la Foce del Sarca. Realizzata con materiali di riporto, ha sostituito i vecchi stabilimenti balneari con le cabine di legno su palafitte e l'immancabile trampolino.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nLungo la spiaggia si trova il Parco Pavese, ricco di piante ombrose, il porticciolo chiamato un tempo &quot;dei pescatori&quot;, (ma ora usato per imbarcazioni da diporto), bar, servizi e il grande prato di Villa Cian con campo di pallavolo, al quale si pu\u00f2 accedere anche con l'automobile da Via Sarca Vecchio (possibilit\u00e0 di parcheggio).<br \/>Nei mesi estivi la spiaggia \u00e8 molto affollata, anche di surfisti, che per\u00f2 hanno a loro disposizione un'area, segnata, per le partenze e gli approdi con le tavole a vela. La stagione della balneazione a Torbole va da giugno a settembre.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.869967,"longitude":10.872707,"address":""},"image":{"filename":"208_P1000637.JPG","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/la-spiaggia\/13642-2-ita-IT\/La-Spiaggia.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"112"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1605,"remoteId":"e5274a826814b2d0b6b3936eeb006831","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":1124,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-08T15:02:55+02:00","modified":"2014-08-19T10:08:27+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Forte di Nago"},"parentNodes":[1119],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1605"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Forte di Nago","abstract":"\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/forte_di_nago\/13711-1-ita-IT\/Forte_di_Nago_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 100px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p class=\" text-justify\">Stupendo esempio di architettura castrense, il Forte di Nago rappresentava un importante elemento della cintura di difesa (circa trenta forti) messa in atto dal governo di Vienna dopo la sconfitta di Solferino e San Martino (1859, seconda guerra di indipendenza) e la conseguente perdita della Lombardia. La sua costruzione risale al 1860 - 1861, l'epoca dei forti della prima generazione in casamatta non armata. E' vicino di casa di Castel Penede, anch'esso rocca di difesa, sorta a tanti secoli di distanza sugli stessi speroni rocciosi e finito in un mucchio di rovine sotto le cannonate del Vendome (1703).<\/p>","descrizione":"<table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/288_dsc_4601\/13715-1-ita-IT\/288_DSC_4601_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 80px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/forte_di_nago-interno\/13719-1-ita-IT\/Forte_di_Nago-interno_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 100px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/media\/images\/115_il_forte_di_nago\/13723-1-ita-IT\/115_Il_Forte_di_Nago_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 177px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n<p class=\" text-justify\">\nIl Forte disponeva di otto cannoniere al primo piano e di sei al secondo ed era anche dotato di una serie di feritoie per fucilieri. Le sue &quot;bocche di lupo&quot; tenevano sotto controllo tutto l'Alto Garda e il Passo San Giovanni, facendo parte integrante del Festungabschnitt o piazzaforte meridionale di Riva agli ordini dell'archiduca Eugenio. <br \/>\nLo spessore delle fondazioni dell'opera \u00e8 di 2,20 m, mentre nella parte esposta e nei muri in sopraelevazione esso raggiunge 1,90 m.<br \/>\nCome spesso accade nelle fortificazioni di questo periodo, progettista e ed esecutori dell'opera hanno realizzato anche una ricerca decorativa, nel nostro caso affidata ai conci delimitanti tutte le feritoie.<br \/>\nAll'interno il Forte era dotato di tutti i servizi necessari per una completa autonomia degli ufficiali e degli artiglieri che lo occupavano.<br \/>\nQuest'opera constava di due fortezze poste a livelli diversi e collegate da una spessa muraglia e da una gradinata, con la polveriera a mezza strada. Nel complesso la coreografica fortezza era una vera montagna di pietra, contro la quale niente o assai poco hanno potuto le cannonate della prima guerra mondiale.<br \/>Al suo interno il Forte presenta una struttura massiccia, caratterizzata da archi a tutto sesto rivestiti di mattonelle, ad attenuare la severit\u00e0 e l'asprezza ambientale di questo possente ordigno di guerra. Il visitatore che si affaccia alle feritoie vedr\u00e0 da ognuna di esse un panorama sempre diverso, del lago e delle grandi montagne che lo cingono e della piana del Sarca: sempre di grande fascino e di straordinaria bellezza.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":873,"remoteId":"a9424dd33231a9bcbadc100c7b40ee68","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Forte"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/873","mainNodeId":"750"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2280,"remoteId":"808fb8f928e2ca32cab54f3976f3f81e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1806,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-08-18T16:46:23+02:00","modified":"2014-08-19T09:53:54+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parrocchiale di San Vigilio"},"parentNodes":[1119],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2280"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parrocchiale di San Vigilio","abstract":"<p class=\" text-justify\">\nNon se ne conosce con certezza l'epoca di fondazione. Probabilmente bisogna risalire al periodo carolingio o quanto meno alla fine del IV secolo, per cui, parlando delle sue origini, le vecchie memorie annotano vagamente &quot;esistente ab immemorabili...&quot;. I primi documenti che ne parlano datano dal 1194: nel 1203 ha gi\u00e0 il titolo di &quot;collegiata&quot; e di &quot;arcipretale&quot;.<br \/>L'edificio, in principio di mole pi\u00f9 modesta dell'attuale, era circondato dal cimitero e risultava perfettamente &quot;orientato&quot; secondo l'antica tradizione cristiana: abside ad est e ingresso ad ovest. Dall'uscita, attraversata la parte anteriore del cimitero, si accedeva alla &quot;piazzetta del Torchio&quot; dove la comunit\u00e0 teneva le sue assemblee.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Nel 1599 fu posto termine ad una serie di lavori di ampliamento e di riordino di tutto l'ambiente. Chiuso l'antico ingresso attraverso il cimitero, fu abbandonato anche l'accesso alla &quot;piazza del Torchio&quot; e le assemblee comunali si tennero per lo pi\u00f9 nella &quot;stuba&quot; della SS. Trinit\u00e0 (Palazzo del conte Pandolfo d'Arco).<\/p><p class=\" text-justify\">\nI rifacimenti del 1599 sono oggi ancora riscontrabili nella navata principale (ingresso ad est, abside ad ovest) che sostanzialmente da allora non fu pi\u00f9 toccata. In quegli anni il nuovo ingresso fu dotato di un solenne portale (1569) recante lo stemma dei Madruzzo mentre nel timpano troneggia un'antichissima statua lignea raffigurante S. Vigilio con la barba, un &quot;unicum&quot; del genere.<br \/>\nNegli anni 1946-1948 la chiesa ebbe un nuovo ampliamento: furono aggiunte le due cappelle laterali, prolungata l'abside utilizzando totalmente l'area del vecchio cimitero (dismesso gi\u00e0 dal 1842), costruita la cupola sovrastante il presbiterio. L'interno risulta cos\u00ec un insieme di stili diversi che per\u00f2 non offendono l'occhio e rendono l'ambiente molto adatto al raccoglimento e alla preghiera.<br \/>\nL'altar maggiore in marmi policromi \u00e8 opera, come tutti gli altri altari, di anonimi maestri probabilmente castionesi. Fu fatto costruire dai sacerdoti naghesi don Giuseppe e don Francesco Barcella, come attestano le due iscrizioni all'interno dei due ingressi laterali del coro e i due stemmi che sormontano i portali verso l'esterno. Il complesso era stato concepito in stile &quot;piramidale&quot; per cui ai lati del &quot;tempietto&quot; erano state poste due statue in stucco (S. Giuseppe e S. Francesco di Sales, i nomi dei donatori Barcella) tolte nel 1948 per rendere pi\u00f9 snella la costruzione. Le due statue sono oggi nelle cappelle laterali.<br \/>\nA destra c'\u00e8 la cappella della Beata Vergine del Rosario fatta erigere dai sacerdoti Barcella nel 1736 e dotata dibeneficio. Di rilievo la monumentalit\u00e0 dell'altare in marmi policromi.<br \/>\nAncora a destra altare di S. Stefano, consacrato nel 1620 e rifatto in marmo nel 1736. Le due statue laterali rappresentano S. lorenzo e S. Valentino. Era l'altare della comunit\u00e0. <br \/>\nA sinistra ci sono altri due altari: quello dell'Immacolata Concezione (ora S. Teresa) in marmo giallo, fatto erigere dalla Confraternita omonima nel 1756 e quello di S. Antonio, con pala di autore ignoto, fatto costruire da Giuseppe Barcella nel 1718. C'\u00e8 inoltre un battistero con antichissima vasca in marmo &quot;pesciatello&quot; verde e dipinto raffigurante il Battesimo di Ges\u00f9.<br \/>\nLe uniche pitture murali esistenti nella chiesa sono i dodici medaglioni, raffiguranti gli Apostoli, che ornano la volta. Sono opera pregevole del pittore romano Giustiniani, eseguita nel 1921-1922.<br \/>\nLa chiesa \u00e8 affiancata dal campanile che con il notevole spessore dei suoi muri fa pensare pi\u00f9 ad una antica torre di difesa, che ad una costruzione sacra. La cella campanaria ospita sei campane del peso complessivo di 30 quintali, ricavate da un mortaio di bronzo finissimo regalato dal governo italiano alla chiesa di Nago dopo il primo conflitto mondiale.<br \/><i>tratto dal libro &quot;Saluti dal Garda&quot; di Ferdinando Martinelli <\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Parrocchiale-di-S.-Vigilio-a-Nago_small.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/conoscere-nago-torbole\/cosa-puoi-visitare\/a-nago\/parrocchiale-di-san-vigilio\/21935-2-ita-IT\/Parrocchiale-di-San-Vigilio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"98","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3383,"remoteId":"9470c1028b61162b8ab27627f7113bc3","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":2809,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-11-12T15:34:27+01:00","modified":"2014-11-12T15:43:54+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Trekking e passeggiate"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.nago-torbole.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3383"},"data":{"ita-IT":{"title":"Trekking e passeggiate","abstract":"<p class=\" text-justify\">Torbole e Nago offrono, oltre al lago, alle spiagge attrezzate, agli affollati luoghi di incontro, anche belle passeggiate, che si snodano nell'entroterra, sulle colline e nei campi, tra oliveti e vigneti, per antiche stradine tranquille e silenziose. Sono luoghi, facilmente raggiungibili, dove \u00e8 possibile passare qualche ora di pace e di serenit\u00e0, con il solo rumore del fruscio del vento, davanti al grande spettacolo della natura, che qui \u00e8 stata particolarmente generosa.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Camminata_gallerythumbnail.jpg","url":"\/var\/nagotorbole\/storage\/images\/territorio\/turismo-e-manifestazioni\/quali-sport-praticare\/trekking-e-passeggiate\/33417-2-ita-IT\/Trekking-e-passeggiate.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"230","height":"153"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}