{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":7,"searchHits":[{"metadata":{"id":2045,"remoteId":"0292b91be9c1944e1446ba6e50d02216","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1343,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-12-14T14:41:27+01:00","modified":"2016-05-04T15:52:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il faggio di D\u00f2s Bor\u00e8l"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2045"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il faggio di D\u00f2s Bor\u00e8l","abstract":"<p>Si erge ai margini di un prato in localit\u00e0 D\u00f2ss Bor\u00e8l , a monte dell'abitato di Bolb\u00e9no poco oltre il santuario della Madonna del L\u00e0res, sulla vecchia carrareccia che mena a Pr\u00e0 di Bondo attraverso prati, faggeti e bosco. Gli si attribuiscono almeno trecento anni; \u00e8 alto una trentina di metri con un diametro di uno e mezzo e una circonferenza di cinque. Impressionante la dimensione dei rami. sembrano alberi a loro volta. Merita una visita.<\/p>","descrizione":"<p>\nI colori dell'autunno nei boschi delle nostre valli rappresentano uno spettacolo straordinario; i versanti dei monti assumono tinte che vanno dal verde cupo degli abeti al verde chiaro dei larici, per passare al rosso dei faggi e degli aceri attraverso un'infinita variet\u00e0 di toni che sfumano dal giallo dei noccioli all'arancio e al marrone dei ciliegi, cangianti di ora in ora a seconda degli umori del tempo, diversi di giorno in giorno. <br \/>\nAd impreziosire questa tavolozza qua e l\u00e0 si incontrano delle creature incredibili, dei veri e propri &quot;monumenti vegetali&quot;, alberi censiti e protetti dall'ente pubblico. Fra questi merita un cenno &quot;il faggio di Bolbeno&quot;. Venne definito da Marco Zorzi &quot;...la massima espressione estetica della natura, sia nella mole maestosa ed elegante, sia nella ramificazione armoniosa che supporta la magnifica chioma, in una continua variazione pittorica di colori conseguente all'evolversi delle stagioni...e forma un quadro molto suggestivo con l'ambiente circostante&quot;.<br \/>Si erge ai margini di un prato in localit\u00e0 D\u00f2ss Bor\u00e8l , a monte dell'abitato di Bolb\u00e9no poco oltre il santuario della Madonna del L\u00e0res, sulla vecchia carrareccia che mena a Pr\u00e0 di Bondo attraverso prati, faggeti e bosco. Gli si attribuiscono almeno trecento anni; \u00e8 alto una trentina di metri con un diametro di uno e mezzo e una circonferenza di cinque. Impressionante la dimensione dei rami. sembrano alberi a loro volta. Merita una visita.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.003162,"longitude":10.731754,"address":"Borgo Lares, Trentino-Alto Adige, 38079, Italia"},"image":{"filename":"Il-faggio-di-Dos-Borel_medium.jpg","url":"\/var\/borgolares\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-bolbeno\/il-faggio-di-dos-borel\/20475-1-ita-IT\/Il-faggio-di-Dos-Borel.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"144"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2046,"remoteId":"167e7dfd448313417a28b8f1da27eb7e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1344,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-12-14T14:42:15+01:00","modified":"2016-05-04T15:44:55+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Meda"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2046"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Meda","abstract":"<p>\nMalga Meda \u00e8 una malga situata nel comune di Bolbeno, in provincia di Trento, a 1656 m s.l.m.<br \/>Il nome deriva dal latino &quot;meta&quot;, ossia altura, in riferimento alla sua posizione geografica. Lo stallone dietro alla Malga era chiamato \u2019l baracon.<\/p>","descrizione":"<p><b>Ubicazione<\/b><\/p><p>Percorrendo la strada che porta al santuario Madonna del Lares, imboccando poi la strada forestale che risale la Val di Bolbeno (Val Larga), percorribile in auto fino a Malga Splaz (previo autorizzazione), dopo un\u2019oretta circa di cammino si raggiunge la bella Malga Meda.<\/p><p>Situata sul lato settentrionale della cima della vallata, pur non costituendo punto di ristoro, \u00e8 sempre aperta ai passanti e ben adibita a bivacco con caminetto, stufa a legna e 2 accoglienti camere.<\/p><p><b>Panorama<\/b><\/p><p>Il panorama circostante include varie cime, tra queste il monte Altissimo (Altis\u00e9m, 2127 m s.l.m.) e la cima Pala (2000 m s.l.m.), raggiungibili con escursioni di media difficolt\u00e0. Dalla cima del monte Altissimo si apre un panorama amplissimo che comprende, nelle giornate pi\u00f9 limpide, una striscia sottile della parte pi\u00f9 a sud del Lago di Garda sino alle alpi Austriache e Svizzere con pieno sbocco a Nord su Adamello, Presanella e Dolomiti di Brenta.<\/p><p><b>Cenni Storici<\/b><\/p><p><b>1913<\/b><\/p><p>\u00c8 da questa data che risalgono le informazioni a noi disponibili. Collocata originariamente 100 metri di dislivello pi\u00f9 a valle, alla base di un pendio detto \u201crampa finale\u201d, Malga Meda fu costruita nell'attuale posizione solamente nell'anno 1913. Non indifferenti furono le difficolt\u00e0 da affrontare per la difficile accessibilit\u00e0 del luogo, quindi si pens\u00f2 di costruire una &quot;calchera&quot; allo scopo di avere a disposizione la calce direttamente sul posto; si trattava di una vera e propria \u201cmacchina\u201d produci-calce costituita da una profonda costruzione in sassi cilindrica, con una bocca di accesso nella parte inferiore necessaria per l\u2019accensione del fuoco. Infatti, al di sopra di essa, si trovava una \u201cvolta a botte\u201d la quale, diventando ardente, &quot;cuoceva&quot; le pietre inserite nel cilindro. Queste dopo una settimana di cottura, poste a contatto con acqua fredda, si &quot;tramutavano&quot; in calce... Ad oggi non \u00e8 pi\u00f9 possibile ammirare questo affascinante marchingegno\u2026 il tempo se lo \u00e8 portato via.<\/p><p><b>La prima distruzione del 1914<\/b><\/p><p>Una valanga proveniente dal lato sinistro (posto a NEE rispetto alla Meda) detto tovis\u00e9l caus\u00f2 ingenti danni: quasi met\u00e0 stallone rimase distrutto e anche la parte abitabile della Malga rimase profondamente danneggiata. Per questo motivo, prima di procedere alla ricostruzione, fu innalzato a monte della baita un terrapieno di protezione in sassi che, in previsione di altre slavine, doveva quantomeno attenuarne l'onda d'urto (A tutt\u2019oggi questo terrapieno dimostra la sua piena funzionalit\u00e0 ed utilit\u00e0!). Si procedette in seguito alla riedificazione della parte di stalla rasa al suolo; si opt\u00f2 per ricostruirla spostata di 3-4 metri a monte e con il tetto a spiovente unico, tant\u2019\u00e8 che a prima vista la stalla sembrava quasi essere divisa in due parti. A testimonianza di questo spostamento sono tuttora ben visibili all'esterno dell'attuale costruzione le fondamenta delle vecchie mura.<\/p><p><b>Nel corso degli anni, dal 1920<\/b><\/p><p>Dopo un periodo di inutilizzo della Malga, causa la prima guerra mondiale, agli inizi degli anni venti questa cominciava ad essere valorizzata e utilizzata in modo concreto per i pascoli. La Malga, cos\u00ec com'era, aveva lo stallone in legno, con alle fondamenta dei soli pilastri portanti; l\u2019attivit\u00e0 di alpeggio, che cominciava il giorno di S. Pietro (29 giugno), era ben sviluppata ed organizzata.<\/p><p>Venivano radunati in paese tutti i capi di bestiame dei paesani, dopodich\u00e9 le mucche e le manze venivano portate prima per un periodo di circa 15 giorni a Malga Splaz, poi, finiti i pascoli di Splaz, si spostavano verso Malga Meda.<\/p><p>In quegli anni venivano segati, per sfruttarne il fieno, addirittura anche i prati d\u2019alta quota. Da Malga Meda si smalgava il giorno di S. Bartolomeo (24 agosto), ci si fermava per 15 giorni nuovamente a Splaz, ed in ultimo si tornava in paese.<\/p><p>Da notare come i pascoli migliori fossero assegnati in funzione della qualit\u00e0 del bestiame: le mucche da latte passavano l\u2019alpeggio su Malga Meda, mentre le manze venivano indirizzate sui pascoli sicuramente meno rigogliosi di Artes\u00f3n e Pagh\u00e8ra.<\/p><p><b>La seconda distruzione, 1940<\/b><\/p><p>Dal 1914 al 1955 resistette l'originario stallone in legno. \u00c8 del 1940 un avvenimento quanto meno inquietante: lo stallone bruci\u00f2 ma attorno alle cause aleggia tutt\u2019ora un alone di mistero.<\/p><p>\nSecondo i racconti dei paesani (non c'\u00e8 infatti alcuno scritto che testimonia questo avvenimento), sembrerebbe che la colpa dell'incendio sia da addebitare un gruppetto di una decina di soldati di Badoglio; non si capisce per\u00f2 se si tratt\u00f2 di incendio doloso o se causato da un mozzicone di sigaretta. Di certo c\u2019\u00e8 che dello stallone restarono un pilastro un muro e tante macerie. Ancora una volta si dovette provvedere alla ricostruzione e cos\u00ec, intorno al 1945 fu ricostruita la parte abitabile della Malga con il finanziamento del comune di Tione (che infatti durante il periodo fascista aveva accorpato i paesi di Bolbeno, Saone e Zuclo).<br \/>Si tramanda che il legname necessario fu interamente tagliato a mano dai &quot;montagnoli&quot;, gli abitanti di Montagne, dei veri e propri specialisti nell'arte della trasformazione del tronco in assi. Lo stallone fu imbastito frettolosamente e con poche finanze a disposizione; aveva un muro di cinta in sassi alto circa un metro e la restante parte fu completata in legno di larice, disponibile nelle zone limitrofe, Ludr\u00e0nega e tof d\u2019acqua, dove venivano tagliati con una grossa sega a mano.<\/p><p>I larici presenti sopra la Malga (tuttora presenti) non vennero tagliati al fine di lasciare una protezione contro le slavine.<\/p><p><b>La ricostruzione, 1955<\/b><\/p><p>Fu grazie all\u2019opera dell'impresa Franchini Lino e Marchiori Vigilio se Malga Meda nel 1955 venne completamente ricostruita. E qui si scrive un altro affascinante capitolo di quelle che erano le imprese dei paesani di quei tempi.<\/p><p>I lavori di costruzione e ristrutturazione coinvolsero sia lo stallone che la \u201ccasina\u201d, della quale era stata scoperchiata una parte di tetto per metterci sotto un cordolo in cemento per rinforzare le vecchie mura. Lo stallone fu ricostruito completamente, utilizzando ancora alcuni dei robusti travi portanti in larice del vecchio tetto. La calce si prendeva a Pr\u00e0 di Bondo (Roncone) dove c\u2019era una delle pi\u00f9 grandi \u201cbuse dela calzina\u201d della zona. In quel periodo fu costruita anche la cisterna in cemento armato che serve per la raccolta dell\u2019acqua piovana da dedicare al bestiame, a tutt\u2019oggi funzionante. Giuseppe Festi (detto Bepi) fu il falegname che per conto del comune controllava tutto lo svolgersi dei lavori.<\/p><p>Nel trascorrere dell'anno la costruzione fu terminata e rimase cos\u00ec fino al 1974.<\/p><p><b>L'abbandono dei pascoli, anni '60<\/b><\/p><p>L\u2019altissimo tasso di disoccupazione lasciato in eredit\u00e0 dalla guerra a partire dagli anni \u201850 cominci\u00f2 a diminuire fino a estinguersi definitivamente negli anni \u201960. Cos\u00ec, quando si cominci\u00f2 a guadagnare di pi\u00f9 con i lavori vicino al paese, si abbandon\u00f2 il faticoso lavoro nelle malghe. I tempi stavano cambiando\u2026 \u00e8 cos\u00ec che inizi\u00f2 il lento abbandono dei pascoli di Malga Meda.<\/p><p><b>Ancora una slavina, 1974<\/b><\/p><p>Ancora una volta gli eventi non furono favorevoli alla sfortunata Malga Meda. Nonostante tutte le attenzioni dedicate al luogo di costruzione, l\u2019inverno del 1974 fu particolarmente nevoso; nevic\u00f2 a tal punto che l\u2019avvallamento a SSO rispetto alla malga si riemp\u00ec di neve. S\u00ec stacc\u00f2 una grossa slavina che gener\u00f2 un potentissimo spostamento d\u2019aria con conseguenze disastrose, amplificate dal peso della neve sul tetto. Per dare un'idea della smisurata quantit\u00e0 di neve caduta, si pensi che una slavina trascin\u00f2 parecchie centinaia di metri a valle il crocefisso situato in cima alla rampa finale; quest\u2019ultimo fu recuperato in primavera inoltrata all\u2019altezza del sasso di met\u00e0 valle. Fu eseguito un provvisorio intervento tampone da parte della Pro Loco di Bolbeno sotto la presidenza di Fedele Marchetti. Dello stallone era caduto il pilastro centrale, mentre della casina non restava quasi pi\u00f9 nulla. In primo luogo furono messi al sicuro dalle intemperie i legni pi\u00f9 grossi e le travi portanti per prevenirne il degrado. Fu poi rattoppato il tetto dello stallone per evitarne un repentino deterioramento. Gi\u00e0 in quegli anni erano in molti a chiedersi e ad auspicare un intervento di ricostruzione pi\u00f9 concreto, per rendere agibile anche la casina, ma, solo 15 anni dopo, fu fondato il Comitato Malga Meda.<\/p><p><b>L'ultima ristrutturazione, 1991<\/b><\/p><p>Erano ormai diversi anni che la Malga non era pi\u00f9 utilizzata per l\u2019alpeggio e gli unici fruitori erano o passanti o cacciatori che vi passavano la notte in attesa delle escursioni del giorno dopo. \u00c8 in questo contesto che si sentiva sempre pi\u00f9 l\u2019esigenza di un deciso intervento di ripristino. Nasce cos\u00ec, dalla geniale idea di un gruppo di volontari di Bolbeno, il Comitato Malga Meda, che si ripropose di rimettere a nuovo tutta la Malga e lo stallone ad essa collegato.<\/p><p>Presidente del comitato fu eletto per acclamazione Carlo Collizzolli; alla carica di segretario fu designato Alessandro Delugan.<\/p><p>L\u2019amministrazione comunale di Bolbeno si dimostr\u00f2 molto sensibile verso l\u2019iniziativa anticipando i fondi per dare inizio ai lavori. Da rilevare che gli aderenti al comitato avevano come incentivo il permesso di arrivare con l\u2019automobile fino a Malga Splaz, fatto fino ad allora vietato.<\/p><p>Il comitato amministrava una serie di contributi erogati principalmente dalla Provincia Autonoma di Trento, e gli indirizzava soprattutto verso l\u2019acquisto di materiali da costruzione. Parte residuale di questi contributi era invece destinata all\u2019approvvigionamento dei lavoratori. Quest\u2019ultimo rappresentava in pratica l\u2019unico \u201ccompenso\u201d dei volontari, che vi trascorrevano la stragrande maggioranza dei sabati e delle domeniche estive (e qualche volta anche i venerd\u00ec!).<\/p><p><b>Fine dei lavori<\/b><\/p><p>Nell'agosto del 1995 venne ufficialmente inaugurata la nuova Malga Meda, mentre l'anno successivo il comitato promosse una vera e propria festa. Entrambe le manifestazioni riscossero un notevole successo, anche grazie alla presenza dell'elicottero che permetteva anche ai meno in forma una risalita davvero comoda e divertente.<\/p><p>Nel 1997, rincuorato dall\u2019enorme successo riscontrato, il comitato decise di promuovere anche il completo rifacimento del tetto dello stallone, al termine del quale i lavori furono ufficialmente terminati.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.993896,"longitude":10.745662,"address":"malga, Borgo Lares, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"Malga-Meda_medium.jpg","url":"\/var\/borgolares\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-bolbeno\/malga-meda\/20489-1-ita-IT\/Malga-Meda.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1887,"remoteId":"4f73583dca132ce6d3b50d06be7d1889","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1186,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-12-02T11:05:59+01:00","modified":"2015-12-14T14:35:08+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio medico"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1887"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ambulatorio medico","abstract":"<p>L'Ambulatorio medico \u00e8 situato al piano terra del Municipio, con accesso dalla Strada Provinciale.<\/p>","descrizione":"<p>Qui di seguito possono essere visualizzati gli orari dei medici e le giornate di presenza<\/p>\n<ul>\n\n<li><a href=\"http:\/\/www.comune.zuclo.tn.it\/files\/getbyid\/OrariMedici04-2011,677.pdf\" target=\"_blank\">ORARI AMBULATORIO MEDICO <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1889,"remoteId":"baf5abe39ca41e916c8e95138325cab3","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1188,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-12-02T11:09:04+01:00","modified":"2015-12-14T14:32:50+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacie"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1889"},"data":{"ita-IT":{"title":"Farmacie","abstract":"\n<ul>\n\n<li>Bondone<\/li>\n\n<li>Comano Terme<\/li>\n\n<li>Condino<\/li>\n\n<li>Fiave<\/li>\n\n<li>Pieve di Bono<\/li>\n\n<li>Madonna di Campiglio<\/li>\n\n<li>Pinzolo<\/li>\n\n<li>Roncone<\/li>\n\n<li>Stenico<\/li>\n\n<li>San Lorenzo in Banale<\/li>\n\n<li>Spiazzo Rendena<\/li>\n\n<li>Storo<\/li>\n\n<li>Tione di Trento<\/li>\n\n<\/ul>\n","descrizione":"<p>\n\u2022 BONDONE, Fraz. Baitoni, c\/o Casa Sociale, tel. 0465-688016, fax 0465-688016 (dr. Elena Montagnin)<br \/>\n\u2022 COMANO TERME, Fraz. P. Arche, Via C. Battisti n. 45, tel. 0465-701448, fax 0465-701448 (dr. Mario Romano)<br \/>\n\u2022 CONDINO, Via Roma n. 43, tel. 0465-621029 (dr. Barbara Zontini)<br \/>\n\u2022 FIAV\u00c9, Via Alcide Degasperi n. 1, tel. 0465-735159, fax 0465-735422 (dr. Claudio Gagliardi)<br \/>\n\u2022 PIEVE DI BONO, Via Roma n. 9, tel. 0465-674005, fax 0465-670214 (dr. Dino Ceschinelli)<br \/>\n\u2022 MADONNA DI CAMPIGLIO, V.le Dolomiti n. 34, tel. 0465-442174, fax 0465-443486 (dr. Giorgio Bretta)<br \/>\n\u2022 PINZOLO, P.zza San Giacomo n. 1, tel. 0465-501058, fax 0465-500307 (dr. Olimpio Scaglia)<br \/>\n\u2022 RONCONE, Via Nazionale n. 3, tel. 0465-901071 (dr. Ivo Covi)<br \/>\n\u2022 STENICO, P.zza G. Prati n. 11, tel. 0465-701834 (dr. Gabriele Polla e dr. Maura Sartori)<br \/>\n\u2022 SAN LORENZO IN BANALE, Fraz. Prato n. 1, tel. 0465-734422 (dr. Lucia Rossetti)<br \/>\n\u2022 SPIAZZO RENDENA, Via S. Vigilio n. 83, tel. 0465-801115, fax 0465-800263 (dr. Paolo Cattani)<br \/>\n\u2022 STORO, P.zza Europa n. 1, tel. 0465-296047, fax 0465-296047 (dr. Alessandro Fusi)<br \/>\u2022 TIONE DI TRENTO, V.le Dante n. 42, tel. 0465-321081, fax 0465-324720 (dr. Guido Boni e dr. Giulio Boni)<\/p>","tipo_luogo":[{"id":846,"remoteId":"781ac07c21bf8efd58cb3dfa15be9ab2","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/846","mainNodeId":"723"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1890,"remoteId":"efb841a1a9b6c7908c623046f4e2e250","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1189,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-12-02T11:11:31+01:00","modified":"2015-12-14T14:38:07+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola primaria"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1890"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola primaria","abstract":"<p>\u00c8 la &quot;Scuola Elementare&quot;. Bambini da 5 a 11 anni. Ha una durata di cinque anni.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":862,"remoteId":"csvimport_Scuola elementare_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola elementare"},"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/862","mainNodeId":"739"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Fucina 10, Zuclo","url":null,"email":null,"telefono":"0465\/322072","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1891,"remoteId":"e9faee1c2a17bb938da6ea593b80bae8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1190,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-12-02T11:12:12+01:00","modified":"2015-12-14T14:37:14+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola dell'infanzia "},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1891"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola dell'infanzia ","abstract":"<p>Conosciuta anche come scuola materna. Per bambini fino ai 5 anni<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":863,"remoteId":"csvimport_Scuola infanzia_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola infanzia"},"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/863","mainNodeId":"740"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Fucina 10, Zuclo","url":null,"email":null,"telefono":"0465\/322790","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1896,"remoteId":"2ea58c0667ceb09b9e276c6e3d008233","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1194,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-12-02T11:32:55+01:00","modified":"2016-05-04T15:52:29+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Santuario Madonna del Lares"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.borgolares.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1896"},"data":{"ita-IT":{"title":"Santuario Madonna del Lares","abstract":"<p>Il Santuario della Madonna del L\u00e0res \u00e8 una piccola chiesetta situata circa 3 km a monte dell'abitato di Bolbeno (TN), si trova a 793 msm ed \u00e8 detto &quot;del lares&quot; perch\u00e9 edificato al centro di una radura delimitata da larici.<\/p>","descrizione":"<p><b>Architettura<\/b><\/p><p>La facciata \u00e8 a timpano lenese e riporta la scritta Ave Maris Stella, dipinta nel 1872 da Valentino Pupin da Schio; sulla destra si erge un piccolo campanile a comignolo. Il pronao \u00e8 sostenuto da quattro colonne cilindriche di granito e il tetto \u00e8 ricoperto di zinco; anche l'interno del santuario \u00e8 dipinto dal Pupin.<\/p><p><b>L'icona miracolosa<\/b><\/p><p>L'icona della Madonna con bambino e rosa in mano, che la leggenda ritiene miracolosa, \u00e8 collocata nella nicchia dell'altare. L'icona che si pu\u00f2 ammirare oggi \u00e8 una copia eseguita nel 1971 da Marisa Ritter delle suore della Nigrizia di Verona basandosi su delle vecchie fotografie, perch\u00e9 l'originale del XVI secolo, di cm 30 x 40 venne rubato.<\/p><p><b>La leggenda<\/b><\/p><p>L'edificazione del santuario \u00e8 legata alla leggenda mariana, di comune riscontro nell'arco alpino, del dipinto trovato dai pastori appeso ad una pianta (nel caso della Madonna del Lares un larice del bosco delle Pian\u00e8ze). Il quadro, nell'intento di esporlo in un luogo di maggior passaggio, fu collocato al vicino Dos Tompl\u00ecz, detto anche Belvedere. Ma il giorno dopo il dipinto fu trovato appeso allo stesso larice delle Pian\u00e8ze. Il dipinto fu spostato per diverse volte, ma veniva sempre ritrovato nella sua ubicazione originale, fin tanto che venne lasciato presso il larice e custodito in un tabernacolo.<\/p><p><b>Geografia<\/b><\/p><p>Dal bivio della Madonna del Lares si imbocca la strada forestale che risale la Valle di Bolbeno (Vallarga, Malga Meda, m 1656).<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.021158,"longitude":10.72807,"address":"madonna, Borgo Lares, Trentino-Alto Adige, 38079, Italia"},"image":{"filename":"Santuario-Madonna-del-Lares_medium.jpg","url":"\/var\/borgolares\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-bolbeno\/santuario-madonna-del-lares\/19507-2-ita-IT\/Santuario-Madonna-del-Lares.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"144"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}