{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":20,"searchHits":[{"metadata":{"id":1185,"remoteId":"8d4c50884faa938f89594ba6bcff3908","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":864,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2013-12-18T09:38:23+01:00","modified":"2017-06-15T15:56:51+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ferrata di Monte Albano"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1185"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ferrata di Monte Albano","abstract":"<p>\nLa Via Attrezzata Monte Albano &quot;Ottorino Marangoni&quot; \u00e8 stata realizzata dalla Sezione C.A.I. - S.A.T. di Mori nel 1976 su una parete rocciosa sopra il Santuario che sovrasta, verso nord, l'abitato di Mori.<br \/>\u00c8 considerata tra le pi\u00f9 difficili ed impegnative dell'arco alpino, bella per l'ambiente e suggestiva per la variet\u00e0 del percorso.<\/p>","descrizione":"<p>\n<b>Accesso<\/b><br \/>\nLasciata la macchina a Mori (largo Villanuova, piazza Cesare Battisti o via Teatro) oppure a Mori Vecchio, si sale a piedi al Santuario di Montalbano in 15 minuti. Attraversata una pineta cresciuta tra caratteristici massi calcarei, si arriva alla base della via attrezzata (10 min.)<br \/>\n <br \/>\nRichiede un notevole impegno atletico, in quanto risale una parete verticale, talvolta strapiombante, con il minimo utilizzo di mezzi artificiali. La continuit\u00e0 dei tratti pi\u00f9 difficili e l'esposizione al vuoto (...&quot;come sulle grandi pareti,...&quot; da: Alpi Orientali - Le vie ferrate di R. Messner) le conferiscono l'attrattiva e la severit\u00e0 di una scalata vera e propria. Per queste ragioni essa va affrontata con una buona preparazione fisica e tecnica, usando l'attrezzatura necessaria all'arrampicata su roccia (imbracatura, kit da via ferrata, casco e calzature adeguate).<br \/>\nSoltanto in queste condizioni pu\u00f2 regalare il gusto e l'emozioni di una ascensione impegnativa, per\u00f2 sicura e priva di inutili rischi.<br \/>\nLa via attrezzata segue le strutture naturali della parete lungo le fessure, diedri, camini e cenge; il suo sviluppo \u00e8 di circa 550 m. e supera un dislivello di 300 m., arrivando a quota 600 m, poco sotto l\u2019abitato di Nomesino.<br \/>\n Data la sua esposizione a sud-est e la bassa quota, la si percorre in tutte le stagioni. Tuttavia \u00e8 sconsigliata la salita quando la parete \u00e8 bagnata e nelle giornate particolarmente calde e soleggiate. Durante la salita \u00e8 possibile ammirare il vasto panorama sulla bassa Vallagarina ed i monti circostanti, dal Zugna al monte Baldo.<br \/>\n <br \/>\n<b>Tempo di percorrenza<\/b><br \/>\nDa 1 a 3 ore per la salita, 20 - 40 min. per il rientro nel piazzale del Santuario.<br \/>\n <br \/>\n<b>Ritorno<\/b><br \/>\nDalla sommit\u00e0 della parete ha inizio, verso est, un facile percorso, con un tratto dotato di corde fisse, che riporta in breve al Santuario di Montalbano; in alternativa \u00e8 possibile rientrare percorrendo un comodo sentiero con arrivo sempre nei pressi del Santuario. In caso di difficolt\u00e0, dopo i primi trenta metri di Via Attrezzata, volutamente difficile, \u00e8 possibile rientrare alla base attraverso un facile sentiero.<br \/>\n <br \/>\n<b>Numero telefonico di emergenza: 118<\/b><br \/>Per qualsiasi tipo di emergenza sanitaria chiamare il numero di telefonico 118 di Trentino emergenza sia dal cellulare che presso il custode del Santuario. Chiamando il 118 \u00e8 possibile allertare la Stazione di Rovereto del Corpo Nazionale Soccorso Alpino e Speleologico.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":824,"remoteId":"9b26ed2aaf8650b40b9e851a94fcc310","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ferrata"},"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/824","mainNodeId":"701"}],"geo":{"latitude":45.851389,"longitude":10.978786,"address":"mori tn"},"image":{"filename":"ferrata montalbano.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/storia-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/ferrata-di-monte-albano\/7364-5-ita-IT\/Ferrata-di-Monte-Albano.jpg","alt":"fotografia ferrata","mime_type":"image\/jpeg","width":"1024","height":"768"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1187,"remoteId":"e6c4d24b6764f0443c89a4c1a0563ed1","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":865,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2013-12-18T09:40:32+01:00","modified":"2014-05-14T15:23:29+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Arrampicata Boulder"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1187"},"data":{"ita-IT":{"title":"Arrampicata Boulder","abstract":"<p>Un'infinit\u00e0 di blocchi di tutte le dimensioni sparsi ovunque nella bella pineta ai piedi della famosa Via Attrezzata. Imbraco e corda sui sassi pi\u00f9 alti che offrono vie di varie difficolt\u00e0. Scarpette e magnesite sui massi pi\u00f9 piccoli con un circuito di boulder con passaggi facili ed estremi. Attrezzi per il riscaldamento e panchine per il ristoro; parco ideale per chi inizia ... ottimo per i pi\u00f9 esperti.<\/p>","descrizione":"<p> La ricerca dei giusto movimento e dei concatenamento finale diventano subito un'attrazione a cui \u00e8 difficile sottrarsi. Pace e tranquillit\u00e0 regnano incontrastate, interrotte solamente dai dolci rintocchi delle campane del Santuario.<\/p><p>\n<b>Le vie<\/b><br \/>\n <br \/>\n A. Sas del Ciopa<br \/>\n 1 Orizzonti di gloria 6c<br \/>\n 2 Delirio 7b+<br \/>\n 3 Una come le altre 7a<br \/>\n <br \/>\n B. Sas Fend\u00f9<br \/>\n 4 Pisolo 4b<br \/>\n 5 Brontolo 6a<br \/>\n 6 Dotto 5c<br \/>\n 7 Mammolo 4a<br \/>\n 8 Eolo 4a<br \/>\n 9 Kino 6a<br \/>\n 10 Cassiopea 6a+<br \/>\n 11 Anche i bassi 6b+<br \/>\n 12 Zen 7a<br \/>\n 13 Urla nel silenzio 7c<br \/>\n 14 Marce ou creve 6b<br \/>\n 15 Oxigene 7b+<br \/>\n 16 Ouverture 7a+<br \/>\n 17 Febbre dello spit 6b+<br \/>\n 18 Fino alla fine 6a<br \/>\n 19 La diagonal 3c<br \/>\n 20 Linea magica 8b<br \/>\n 21 Senza limiti (?)<br \/>\n <br \/>\n C. Sas Righiello<br \/>\n 22 Viva Fantozzi 6a<br \/>\n 23 Si usa il righiello 6a+<br \/>\n 24 L'Antidoto 4c<br \/>\n 25 La Pozione 5b<br \/>\n 26 Ditator 6b<br \/>\n <br \/>\n D. Sas del Piazza<br \/>\n 27 Patrick 5c<br \/>\n 28 Escursionisti SAT 4c<br \/>\n 29 Il Mito e il 6b 6b+<br \/>\n 30 La Sfessura 5c<br \/>\n <br \/>\n E. Muro del Bocia<br \/>\n 31 Totem 7a<br \/>\n 32 Alntea 7c+<br \/>\n 33 Bittlejuice 7b+<br \/>\n 34 Domovoj 6b+<br \/>\n 35 Shogun 6c+<br \/>\n <br \/>\n F. La Torre<br \/>\n 36 Colorado 6a<br \/>\n 37 Panico e liti 5c<br \/>\n 38 La torre 6b<br \/>\n <br \/>\n G. Muro Vitbag<br \/>\n 39 Sleeping 5c<br \/>\n 40 Make up 6a<br \/>\n 41 Asturia 6a+<br \/>\n 42 Kannella 6a\/b<br \/>\n 43 Stukado 6b\/c<br \/> 44 Spinterogeno 5c+<\/p>","tipo_luogo":[{"id":802,"remoteId":"385988513c27fc267a711c8521191ca3","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Arrampicate"},"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/802","mainNodeId":"679"}],"geo":{"latitude":45.851389,"longitude":10.978786,"address":"mori tn"},"image":{"filename":"climber.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/arrampicata-boulder\/7401-1-ita-IT\/Arrampicata-Boulder.jpg","alt":"fotografia climber","mime_type":"image\/jpeg","width":"112","height":"113"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1188,"remoteId":"8f3db43f30ec11cfe36bb37df1c8e213","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":866,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2013-12-18T09:42:22+01:00","modified":"2014-05-26T10:08:21+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Montalbano"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1188"},"data":{"ita-IT":{"title":"Montalbano","abstract":"<p>\nCostruito nel 1556 in zona panoramica e pittoresca su devozione della comunit\u00e0 di Mori, ai piedi dei ruderi dell\u2019antico castello distrutto dai Veneziani nel 1439, il Santuario di Montalbano dedicato alla Madonna dell\u2019Annunziata, domina la vallata e protegge la borgata di Mori.<br \/>Il Santuario, da sempre, ha accolto generazioni e generazioni di pellegrini che sono saliti in questo luogo per chiedere grazie alla Madonna: chi per la famiglia, chi per il lavoro, chi per la salute, chi per il raccolto.<\/p>","descrizione":"<p>\n<b>Accesso<\/b><br \/>\nLasciata la macchina a Mori (largo Villanuova, piazza Cesare Battisti o via Teatro) oppure a Mori Vecchio, si sale a piedi al Santuario di Montalbano in 15 minuti.<br \/>\n <br \/>\n<b>Il Santuario<\/b><br \/>\nIl Santuario \u00e8 anche legato a S. Giuseppe e poich\u00e9 S. Giuseppe ricorre il 19 marzo e l\u2019Annunciazione il 25 dello stesso mese, le due feste furono abbinate nella \u201cSagra di San Giuseppe\u201d che solitamente si svolge l\u2019ultima domenica di marzo, con la quale si fa coincidere anche l\u2019inizio della primavera. In questa giornata la comunit\u00e0 di Mori, ormai da tradizione, si raccoglie in festa sul piazzale sopra il Santuario: vengono distribuiti i \u201cgrostoi\u201d e per l\u2019occasione i giovani della borgata suonano con le campane \u201cel campan\u00f2\u201d.<br \/>\nAltra Santa venerata \u00e8 S. Rosa da Lima (+ 24 agosto 1607). Si racconta che nell\u2019agosto del 1850 ci fu un nubifragio e una frana scese fra Molina e Ravazzone ma non ci furono feriti. A ricordo di questa calamit\u00e0 la popolazione fece voto di celebrare ogni anno una S. Messa in onore di S. Rosa.<br \/>\nEntrando nel Santuario si nota da subito il portale a sei pannelli dello scultore moriano Luigi Bombana. I pannelli mostrano date significative per la storia della chiesa e della comunit\u00e0 moriana: 1556, data della costruzione del Santuario; 5.8.1703, data del solenne voto perch\u00e9 il paese fu risparmiato dai francesi del generale Vendome; 1809, fine del Regno di Baviera e dei Quattro Vicariati ed inizio del Regno Italico; 1855, epidemia del colera con 225 morti; 1914-1918, 1940-1945 date delle due guerre mondiali.<br \/>\nAll\u2019interno si possono osservare due tele di pregevole fattura (XVII secolo) che rappresentano fatti della nascita di Ges\u00f9 (\u201cVisita a S. Elisabetta\u201d e \u201cNativit\u00e0\u201d del pittore Gasparantonio Baroni Cavalcab\u00f2 di Borgo Sacco del quale \u00e8 pure la tela \u201cVisione di S. Giuseppe della fuga dall\u2019Egitto\u201d). Altre due tele, invece, sono del roveretano Balata (\u201cGes\u00f9 ritrovato nel Tempio\u201d e \u201cPresentazione al Tempio\u201d).<br \/>\nL\u2019altare maggiore \u00e8 l\u2019unico altare dell\u2019epoca cos\u00ec come il presbiterio; l\u2019altare di S. Giuseppe \u00e8 opera dei Benedetti di Castione, mentre quello di S. Antonio, costruito attorno agli anni \u201930, \u00e8 opera degli Scanagatta.<br \/>\nIl campanile, simile agli altri campanili preesistenti nella borgata, \u00e8 a cuspide di cotto veronese a bifore romaniche. Il suo maestoso orologio ha un diametro di quattro metri. Le campane battono ogni trenta minuti e come da tradizione alle 11.00 di ogni giorno feriale suonano ricordando ai contadini di tornare dai campi per il pranzo.<br \/>\nLa chiesa fu ampliata nel 1795 dall\u2019architetto Domenico Sartori di Castione, per volere del pievano Giacomo Tabarelli de Factis, insegnante di teologia presso il seminario diocesano. Nel 1899 fu restaurata su volont\u00e0 dell\u2019arciprete mons. Germano Rossi ed in seguito nel 957 su volont\u00e0 di mons. Cesare Viesi.<br \/>\nNel 1967 fu restaurato il romitorio adiacente il Santuario, luogo dove abitarono fin dal 1700 i frati, principalmente della congregazione di S. Caterina in Rovereto e dove invece oggi, come da alcuni decenni, il custode vive con la sua famiglia.<br \/>\n <br \/>\n<b>Il Castello<\/b><br \/>\nDella fitta rete d\u2019insediamenti fortificati risalenti all\u2019epoca medioevale, presenti nel territorio del Comune di Mori, Castel Albano rappresenta forse l\u2019esempio pi\u00f9 noto. Attualmente del castello non ci sono pervenuti che pochi ruderi situati sul dosso che delimita a est l\u2019ampio terrazzo sovrastante Mori, di propriet\u00e0 della Parrocchia.<br \/>\nConsiderando le parti della struttura attualmente visibili ben difficilmente si riesce a ricostruire quale fosse l\u2019aspetto originale del complesso edilizio. Fino ad oggi il castello non \u00e8 mai stato oggetto di ricerche archeologiche volte ad indagare le fasi medioevali, quindi anche i manufatti di cui attualmente si dispone non sono di grande aiuto, ne si possiedono documentazioni iconografiche valide del sito. Anche la maggior parte dei documenti pervenuti relativamente alla vicissitudini storiche del castello, riguardando soprattutto atti giuridici, sono molto poveri di notizie per quando attiene agli aspetti materiali dello stesso e sulla vita che vi si conduceva.<br \/>\nUna particolare classe di documenti giuridici esce invece da questi schemi; si tratta degli inventari.<br \/>\nEssi venivano redatti in occasione delle successioni ereditarie pi\u00f9 importanti e si configurano come dei veri e propri elenchi, estremamente precisi e dettagliati, di quanto era contenuto nei vari edifici signorili. La loro affidabilit\u00e0 documentaria \u00e8 elevata, infatti essi erano messi in atto per conoscere il reale valore dei possedimenti oggetto della successione. Disponiamo di inventari anche per alcuni castelli del Trentino, tra cui quello di Albano.<br \/>\nOttone di Castelbarco , signore del castello, mor\u00ec nel 1413 senza lasciare eredi diretti e per sua espressa volont\u00e0 i castelli di Albano e Nomensino passarono a Guglielmo di Castelbarco, della linea di Lizzana. In seguito a ci\u00f2 lo stesso esegu\u00ec un inventario dei beni a lui spettanti. Il documento \u00e8 datato 16 agosto 1413.<br \/>\nIl documento contiene interessanti notizie per quando riguarda l\u2019aspetto del castello. Essendo gi\u00e0 stato pubblicato pi\u00f9 volte , ci limiteremo ad estrapolare gli elementi pi\u00f9 interessanti dal nostro punto di vista.<br \/>\nIn esso il castello \u00e8 indicato come costruito \u00absulla pietra di Albano\u00bb, munito di torre ed edificato in muratura, con solai in legno e copertura in coppi. L\u2019edificio principale, addossato alla torre, era a due piani. Al piano terreno si trovavano pi\u00f9 stanze, tra cui una affrescata per i forestieri, una con caminetto, un magazzino,una dispensa, un forno, una cucina e una loggia che probabilmente si apriva sul cortile interno. Al di sopra vi erano le camere per il feudatario. Abbiamo poi la cantina, la cantina inferiore, il torchio e una piccola mola a mano, ospitati in un unico locale. Il granaio, la fucina, il fienile e le stalle con il relativo letamaio sembrano collocati nel cortile interno.<br \/>\nGi\u00e0 da questi appunti si pu\u00f2 capire che gli edifici interni del maniero erano di discrete dimensioni e che ospitavano anche i laboratori necessari per la vita di tutti i giorni. Come spesso accade pare sorprendente che tutto ci\u00f2 fosse ospitato in spazi cos\u00ec ristretti, ma bisogna pensare all\u2019impegno finanziario necessario per erigere o allargare nuove mura, impegno che faceva d\u00ec che lo spazio disponibile fosse sfruttato totalmente. Purtroppo di tutto questo attualmente non \u00e8 visibile nessuna traccia.<br \/>\nPer quanto riguarda le pertinenze del castello si sa che vi erano tre orti, un frutteto e alcune arnie per le api (nel medioevo l\u2019unico dolcificante diffuso era il miele).<br \/>\nOltre alla consistenza fisica degli edifici l\u2019inventario \u00e8 una preziosa fonte di informazioni sulla \u00abcultura materiale\u00bb del tardo medioevo. Per cultura materiale si intende l\u2019insieme de conoscenze pratiche e gli aspetti di vita che contraddistinguevano l\u2019esistenza quotidiana del passato. Tutti aspetti che spesso sono solo sfiorati dalle fonti storiche e che a volte sfuggono anche alla ricerca archeologica.<br \/>\nL\u2019inventario elenca minuziosamente il contenuto delle varie stanze. Nelle stalle vi erano due buoi, quattro cavalli, un centinaio di oche e galline, morsi e briglie (brene), \u00abvalige e cesti\u00bb probabilmente per la soma e, in particolare molto interessante, anche alcuni sparvieri da caccia.<br \/>\nNel cortile vi era un carro per la benna, un carro per il trasporto delle persone, un aratro con vomere (gomexius), il necessario per l\u2019aggogatura, un torchio, un imbuto e un orcio in pietra per l\u2019olio. Soprattutto questi ultimi sono molto deperibili, tanto che non ci sono pervenuti che p<br \/>\nPer la falegnameria sono indicate, oltre a mazze, accette e tenaglie anche pialle (scaiarolle), pisolini (plone), succhielli (foradori). Nell\u2019inventario delle stanze non compare un\u2019officina, per\u00f2 il castello possedeva l\u2019attrezzatura necessaria al lavoro di fabbro, tra cui anche alcuni mantici, per cui si pu\u00f2 supporre anche l\u2019esistenza di una forgia. Vi erano inoltre strumenti per l\u2019edilizia e anche per la fabbricazione di calzature, come alcune forme per scarpe (subtilares).<br \/>\nNaturalmente sono indicati anche numerosi attrezzi agricoli.<br \/>\nLungo l\u2019elenco degli attrezzi da cucina; ci limiteremo a citare i pi\u00f9 particolari, ocme le grattugie (gratacaxole), tortiere (fogolaria a torta), mestoli di legno (choelearia lignea), taglieri (incissoris), oltre a tutto l\u2019attrezzatura pertinente al caminetto.<br \/>\nDal punto di vista pi\u00f9 strettamente finanziario troviamo inventariati una borsa con monete d\u2019oro e d\u2019argento, verghe di argento fuso, e targhette, sempre d\u2019argento, destinate all\u2019abbellimento delle vesti. Tra gli oggetti di valore si possono anche enumerare anche parte dei monili di Orsola di Castelbarco e una piccola icona sacra, con relativo lume e secchiello (calcedrellus) per l\u2019acqua santa. Curiosamente troviamo inventariato un piccolo orologio con campanella, relegato nel portico del castello. Numerose poi le armi, sia personali del signore che destinate alla difesa comune. Le prime una spada, una daga e alcune parti d\u2019armatura. Molte parti d\u2019armatura sono indicate anche in stanze del castello, oltre a balestre con vari sistemi di tensionatura e archi di corno, il tutto con le relative frecce racchiuse in casse o faretre (casse de verettonis, carcassi ab arisis).<br \/>\nCome si pu\u00f2 intuire gi\u00e0 da queste brevi note un inventario d\u00e0 il vero e proprio spaccato della vita quotidiana all\u2019interno di un castello del XV secolo e permette di avanzare alcune ipotesi.<br \/>\nPer prima cosa si pu\u00f2 intuire che il castello era composto da pi\u00f9 edifici all\u2019interno delle mura, alcuni presumibilmente di legno, come le stalle, ma altri sicuramente in muratura. \u00c8 possibile dedurre che attorno al castello esistessero alcuni terreni coltivati di pertinenza dello stesso, con alcuni orti e frutteti. Vi erano probabilmente anche delle vigne,data la presenza di strumenti per la vinificazione e di un torchio; in ogni caso \u00e8 presumibile che nelle cantine del castello, ben due, e nei magazzini fossero conservati anche i frutti di terreni posti in altre zone. A tal proposito il carro con benna poteva essere usato per il trasporto di derrate alimentari o di letame. Notevole la presenza di animale da cortile, che per le loro scarse esigenze alimentari erano spesso allevati in epoca medioevale; sappiamo poi per la presenza di buoi e dell\u2019aratro con finimenti, strumento di importante interesse economico. Nel documento sono anche citati un granaio e un fienile, che evidentemente soddisfala alle esigenze della stalla ma che quelle dell\u2019abitazione, infatti spesso sui pavimenti era cosparsa della paglia per isolare dal freddo o per pulire i medesimi.<br \/>\nEconomicamente il castello di Albano appare in discrete condizioni a abbastanza fornito. In ogni caso appare chiaro come il castello tendesse all\u2019autosufficienza e che in esso le attivit\u00e0 fossero piuttosto diversificate. La presenza di numerosi strumenti per muratore fanno supporre che vi fosse una discreta attivit\u00e0 di manutenzione dell\u2019edificio.<br \/>\nNel 1440, 27 anni dopo la redazione di questo inventario, il castello fu distrutto dalle truppe veneziane e gi\u00e0 nel secolo successivo era ridotto ad una semplice rovina anche grazie all\u2019uso di sassi per la costruzione prima delle case sottostanti e nel 1556 al Santuario adiacente.<br \/>\n <br \/>\n Testi tratti e liberamente adattati da:<br \/>\n Chiusole G. Castelli lagarini della destra dell\u2019Adige, P.A.T., Trento, 1980.<br \/>\n Gerola G. Inventario di un castello castrobarcense del secolo XV, in Tridentum IX,4 Trento, 1906; 145-175.<br \/> Gorgera. I castelli del Trentino, vol. 4, Saturinia, Trento, 1994; 153-155.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":45.851389,"longitude":10.978786,"address":"mori tn"},"image":{"filename":"401_Montalbano_notturno.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/storia-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/montalbano\/7409-1-ita-IT\/Montalbano.jpg","alt":"fotografia cstello","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"197"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1189,"remoteId":"50bac07b5b51c2c435945f6836b68c66","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":867,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2013-12-18T09:43:50+01:00","modified":"2014-05-14T15:12:38+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monte Nagi\u00e0 Grom"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1189"},"data":{"ita-IT":{"title":"Monte Nagi\u00e0 Grom","abstract":"<p>Il paese di Mori, con la Valle del Cameras racchiusa tra la Valle di Gresta e l\u2019Altopiano di Brentonico, nel corso della prima guerra mondiale fu teatro di un sistematico e pressoch\u00e9 totale scenario di distruzione. Ponti minati, boschi tagliati per utilizzarne il legname, case ridotte in rovina, campagne devastate e strade inservibili dalle detonazioni e dallo scavo dei trinceramenti.<\/p>","descrizione":"<p>\u00c8 questo uno dei pi\u00f9 vivi e sentiti ricordi raccontati tante volte dai nostri nonni e genitori. Il gruppo ANA (Associazione Nazionale Alpini) di Mori nell\u2019ultimo decennio si \u00e8 fatto carico di restituire alla memoria le fortificazioni e le trincee realizzate dagli austriaci sul Monte Nagi\u00e0 Grom, rilievo stretto tra i paesi di Valle San Felice e Nomesino. Il nome reale del monte non \u00e8 ben certo, ritrovando sulle mappe sia la denominazione Nagi\u00e0 che Grom, ed in alcuni casi anche Macio. Gli alpini moriani hanno per\u00f2 fin dal principio chiamato il rilievo Nagi\u00e0 Grom poich\u00e9 Grom potrebbe individuare la sommit\u00e0 vera e propria mentre Nagi\u00e0 sembra stia ad indicare il versante del monte ad ovest, verso Valle San Felice.<\/p><p>\n<b>Un po\u2019 di storia<\/b><br \/>\nPrima della guerra 1915\/18, in base ai confini stabiliti dalla Pace di Vienna nel 1866 fra Austria ed Italia, l\u2019Altopiano di Brentonico, la Valle di Gresta e la Valle del Cameras appartenevano all\u2019Impero austroungarico. Gli austriaci avevano cominciato a fortificare i propri confini con l\u2019Italia gi\u00e0 prima dello scoppio della guerra: il confine politico era delineato sul Monte Baldo ma la linea di resistenza era in realt\u00e0 pi\u00f9 arretrata, alle pendici del Baldo verso la Valle del Cameras ed ancor pi\u00f9 verso le montuosit\u00e0 di Nago poste a nord verso la Val di Gresta con il Monte Perlone e Monte Corno, lo Stivo col Monte Creino e le dorsali che scendono a Nago col lago di Loppio e pi\u00f9 a oriente il Biaena con le sue appendici rocciose costituite dal Monte Nagi\u00e0 e Fa\u00e8, che a loro volta scendono fino a Mori.<br \/>\nGi\u00e0 in quegli anni fra i trentini si stava diffondendo un leggero malumore verso il regime austriaco al punto che alcuni di loro erano disposti a dare informazioni agli ufficiali italiani che venivano sporadicamente in ricognizione nelle nostre valli.<br \/>\nEsempio coraggioso fu l\u2019architetto Stefano Beltrami, nato a Mori il 24 dicembre 1883, impiegato all\u2019ufficio provinciale di Trento fino all\u2019agosto del 1914 e poi assegnato come disegnatore al comando austriaco della fortezza di Riva. A lui gli austriaci affidarono, tra gli altri incarichi di fiducia, di disegnare l\u2019organizzazione difensiva e i piani dei lavori eseguiti e in progetto della vasta zona che dalla Bocca di Saval in Val di Ledro arrivava al Monte Maronia sull\u2019altopiano di Folgaria, e quindi anche la Val di Gresta. In questa zona era concentrato un fronte sensibilissimo ed avere a disposizione tutti i lavori campali austriaci, le postazioni di artiglieria con il relativo settore di tiro sarebbe stato di fondamentale importanza per l\u2019esercito italiano.<br \/>\nBeltrami copi\u00f2 nelle ore pi\u00f9 impensate questa carta in scala 1:25000 che misurava due metri di lunghezza per ottanta centimetri di altezza. Ne fece poi delle striscioline che attacc\u00f2 su tutto il corpo ed il 23 aprile 1915 disert\u00f2 dall\u2019incarico austriaco. Attraversati i monti, si present\u00f2 al centro informazioni di Verona. L\u00ec in una settimana mise di nuovo insieme quell\u2019importante cartina che fu poi distribuita a tutti i comandi italiani interessati. In seguito a questo fatto, eroico agli occhi degli italiani e spregevole per gli austriaci e, a dir il vero, anche per qualche italiano filo-austriaco, Feltrami fu costretto a trasferirsi in Piemonte ed in Val d\u2019Aosta, dove per molti anni non ebbe pi\u00f9 notizie dei suoi fratelli soldati. Rientrato a Mori, insegn\u00f2 disegno tecnico presso le scuole complementari e mor\u00ec nel 1931.<br \/>\nDi l\u00ec a qualche giorno dalla diserzione di Beltrami, nel maggio 1915, iniziarono le ostilit\u00e0 tra Austria ed Italia. La popolazione che abitava la nostra terra venne completamente coinvolta: gli uomini validi furono chiamati al servizio militare con la leva di massa. Altri, se politicamente sospetti, vennero internati con i loro familiari in appositi campi di concentramento. Alcuni furono profughi non verso il nord ma in Italia, dove affluirono anche molti irredentisti. La maggior parte degli abitanti fu infine evacuata forzatamente dai paesi ed inviata profuga in terre lontane dal fronte in Austria, Boemia e Moravia.<br \/>\nL\u2019ordine di evacuazione per i paesi della Val di Gresta venne emanato alle ore 16 del 22 maggio 1915 e doveva essere eseguito nelle ventiquattro ore successive. Mentre la popolazione di Manzano, Nomesino e Pannone fu alloggiata per un po\u2019 di tempo nei comuni non ancora evacuati del distretto di Villalagarina, il resto dei grestani scese a Loppio dove il mattino del 23 maggio, prima con il trenino Mori\u2013Arco\u2013Riva e poi con la ferrovia del Brennero, furono avviati in diversi paesi dell\u2019impero asburgico.<br \/>\nIn valle rimasero per tutta la guerra una decina di militarizzati tra i quali il panettiere Massimo Ferrari.<br \/>\nIl fronte che interessava il Baldo, la Valle del Cameras e la parte ad est della Valle di Gresta, cui apparteneva Il Nagi\u00e0 Grom, era presidiato dal punto di vista dell\u2019organizzazione militare austriaca, dalla 91a I D ed in particolare faceva parte dell\u2019Entschtal\u2013Sperre (sbarramento Val d\u2019Adige). Sul fronte italiano era schierata la Ia Armata ed il Monte Baldo rientrava nel settore Baldo\u2013Lessini.<br \/>\nGli austriaci avevano previsto che al primo urto il velo di copertura di truppe operanti lungo il confine politico sul Baldo si sarebbe ritirato lungo quello militare, pi\u00f9 arretrato e formato da veri baluardi e ben costruite trincee. Il 24 maggio 1915, primo giorno di guerra, il battaglione alpini Verona occup\u00f2 subito il Monte Altissimo senza trovare resistenza. Nel giro di pochi giorni gli italiani conquistarono anche Brentonico e i paesi dell\u2019Altopiano, Besagno ed il Monte Giovo, mentre gli austriaci si assestarono sull\u2019asse Tierno \u2013 Sano \u2013 Loppio. Per gli oltre due anni di guerra vi furono delle scaramucce, degli scambi tra pattuglie, dei combattimenti per la conquista di piccole postazioni, ma soprattutto l\u2019usurante tiro dell\u2019artiglieria pesante, che dall\u2019Altissimo bersagliava la Valle di Gresta e viceversa.<br \/>\nIl fronte rimase per\u00f2 pressoch\u00e9 immutato fino alle 13.30 del 2 novembre 1918, quando inizi\u00f2 la grande e finale offensiva italiana. Dopo un violentissimo bombardamento che per due ore sconvolse le trincee ed i reticolati austriaci, gli italiani occuparono, senza trovare una forte resistenza, le trincee avversarie della linea di resistenza nella Valle del Cameras, dove trascorsero la notte.<br \/>\nIl mattino successivo, dopo aver occupato Sano, Tierno, Mori e Ravazzone, le truppe italiane si mossero verso Isera. Di qui poi proseguirono per il Monte Creino, Biaena e Nagi\u00e0 Grom. I soldati austriaci in parte riuscirono a fuggire, mentre altri furono presi di sorpresa alle spalle e non opposero molta resistenza agli italiani, che ben presto conquistarono tutte le postazioni in Valle di Gresta. Il genio militare austriaco aveva infatti solidamente fortificato il lato esposto ai tiri dal Baldo ed ai possibili attacchi dalla Valle del Cameras, lasciando invece scoperte le retrovie dove si trovavano allo scoperto i baraccamenti ed i servizi logistici.<br \/>\nQuello stesso giorno gli italiani entrarono a Trento.<br \/>\n <br \/>\n<b>Le fortificazioni sul Monte Nagi\u00e0 Grom<\/b><br \/>\nLa sporgenza pronunciata del Monte Nagi\u00e0 Grom gli assegnava i vantaggi di una fortezza naturale, rinforzati da una potente organizzazione. Gran parte delle opere pi\u00f9 significative realizzate un secolo fa sono ancora intatte o stanno per essere recuperate dai nostri alpini.<br \/>\nIl monte era coronato da tre linee di trincee scavate nel terreno o nella roccia e collegate tra loro da camminamenti per gli spostamenti delle truppe in sicurezza. La linea pi\u00f9 avanzata circoscriveva la base del monte, quella mediana il pendio di mezzo mentre quella pi\u00f9 arretrata passava proprio sotto la cima. Talvolta le trincee non presentavano un andamento lineare bens\u00ec spezzato cosicch\u00e9, nel caso di scoppio di una granata, il raggio di deflagrazione sarebbe stato meno ampio, con notevole vantaggio per la protezione dei soldati in trincea.<br \/>\nSulla linea pi\u00f9 esterna, a ridosso dello strapiombo che sovrasta la piana di Mori, era stato costruito un avamposto in cemento ben fortificato con postazione per mitragliatrice e tutti i servizi per la truppa. Il sentiero di accesso al monte era controllato da una postazione in caverna.<br \/>\nSul cocuzzolo di vetta era stato realizzato un osservatorio in parte interrato collegato con dei camminamenti ad una serie di bocche che guardavano in tutte le direzioni. Appena sotto la cima, in localit\u00e0 Pozze Basse, fu scavata nella roccia, con l\u2019ausilio delle mine, una grande caverna le cui feritoie dominavano la Valle del Cameras. All\u2019entrata della grotta si trovano ancora oggi i resti di un\u2019effige austriaca con le ali dell\u2019aquila stilizzata, stemma della compagnia polacca qui dislocata. Sembra che gli austriaci, prima di ritirarsi, fecero saltare la caverna. L\u2019esplosione spezz\u00f2 e sollev\u00f2 per alcuni centimetri la parte superiore della grotta, facendola poi ricadere pi\u00f9 o meno composta nella posizione originale e lasciando come testimonianza delle visibili crepe lungo tutto il perimetro della caverna.<br \/>\nA nord della cima, in corrispondenza della linea arretrata delle trincee, gli austriaci avevano ricavato nella roccia una grande caverna con finestre, adibita probabilmente a magazzino. Poco pi\u00f9 in l\u00e0, in localit\u00e0 Busa dele Anime, a ridosso della linea mediana di difesa, vi si trovava una cisterna per l\u2019acqua potabile nonch\u00e9 il gruppo elettrogeno. A tutte le trincee e le postazioni erano fornite infatti sia l\u2019acqua che la corrente elettrica.<br \/>\nSul retro del monte, lungo la Busa de Fond che collega Valle San Felice con Manzano, ben protetti dai tiri dell\u2019artiglieria italiana, gli austriaci avevano costruito dei baraccamenti. Oltre agli alloggiamenti per la truppa e gli ufficiali vi si trovavano le cucine, i bagni e un ospedale da campo.<br \/>\n <br \/>\n<b>Il lavoro degli alpini<\/b><br \/>\nL\u2019idea di recuperare le fortificazioni sul Nagi\u00e0 Grom nacque all\u2019interno del gruppo alpini di Mori con la partecipazione di alcuni residenti di Valle San Felice e Manzano. Di qui la richiesta al comune di una contributo per l\u2019acquisto di materiali e vettovagliamenti. Il contributo elargito \u00e8 stato di gran lunga inferiore a quanto preventivato, per gli stessi interventi, dai finanziamenti dei Patti Territoriali della Valle di Gresta, con risparmio notevole per la comunit\u00e0.<br \/>\nI lavori sono iniziati nell\u2019estate del 2001 con la sistemazione dei sentieri di accesso, che in mezzo secolo erano stati occupati dal bosco. Tutte le domeniche un folto gruppo di volontari, sia da Mori che dai paesi della Valle di Gresta, \u00e8 salito per lavorare sul Nagi\u00e0 Grom, guidati dal presidente Spartaco Avanzini e dall\u2019appassionato geometra Francesco Silli, che ha assunto la \u201cdirezione dei lavori\u201d. L\u2019anno successivo \u00e8 stato sistemato il sentiero che dalla Busa dei Scatirei porta a Manzano ed il primo tratto di trincea che scende verso la Busa dele Anime. Lo stesso anno gli alpini hanno organizzato presso la scuola di Valle San Felice, con la collaborazione delle maestre Vittorina Rizzi e Eleonora Ramielli, una mostra con esposti un gran numero di reperti bellici ritrovati sul Nagi\u00e0 Grom. Lenti di occhiali, pettini, tazzine, bottiglie, pipe, grattugie per il formaggio, materiale elettrico, resti di armoniche, sono solo alcuni dei materiali recuperati che raccontano un po\u2019 della vita condotta dagli austriaci sul fronte.<br \/>\nIn concomitanza con la mostra il dottor Camillo Zadra e lo storico Tiziano Bert\u00e8, entrambi del museo della guerra di Rovereto, hanno presentato il libro \u201cIl fronte immobile\u201d e proiettato immagini originali del fronte austriaco riprese dal Monte Baldo.<br \/>\nNel 2003 gli alpini hanno completato la lunga trincea, tagliato gli alberi sulla cima e posta la grande croce. Per quest\u2019anno hanno in programma di predisporre i cartelli per il percorso guidato, nonch\u00e9 di recuperare la postazione sulla cima e la trincea che corona la sommit\u00e0.<br \/>\nAd oggi i lavori svolti sono di gran lunga di pi\u00f9 rispetto a quelli pattuiti col comune e gli alpini contano di ottenere dall\u2019amministrazione anche la gestione e manutenzione ordinaria dell\u2019area per gli anni futuri.<br \/>\nAnche quest\u2019anno il gruppo ANA ha in programma di organizzare \u201cCamminando in compagnia degli alpini\u201d, un\u2019escursione guidata sul Nagi\u00e0 Grom. Bisogner\u00e0 per\u00f2 attendere settembre, quando si prevede il completamento della quasi totalit\u00e0 dei lavori.<br \/>\n <br \/>\n<b>Indicazioni turistiche<\/b><br \/>\n\u00c8 possibile visitare le fortificazioni del Monte Nagi\u00e0 Grom per due distinti itinerari che in parte si sovrappongono.<br \/>\nIl percorso consigliato dagli alpini inizia dalla chiesa di Valle San Felice, dove si lascia la macchina. Presa subito la mulattiera pianeggiante che costeggia il cimitero, dopo poco pi\u00f9 di mezzo chilometro ci si incammina sulla sinistra per la Val Piole, con una strada forestale in mezzo al bosco. Il sentiero inizia a salire e si incontra sulla destra una postazione che serviva a controllare l\u2019accesso al monte. Proseguendo si giunge ad un punto panoramico con panchina da dove si gode di un splendido panorama sulla piana di Loppio e su Sano. Dopo pochi passi sulla sinistra si nota una galleria, chiusa perch\u00e9 evidentemente pericolosa. Salendo ancora si prende sulla destra giungendo ad un avamposto scavato nella roccia, con alloggiamento per la truppa e postazione per mitragliatrice. Ritornati sui propri passi si giunge alla Busa dei Scatirei, piazzale dal quale prendendo la strada sulla sinistra si giunge alla provinciale tra Valle San Felice e Manzano mentre sulla destra si pu\u00f2 andare a Manzano per un sentiero.<br \/>\nIl nostro itinerario prosegue invece diritti nel bosco, dove dopo alcune curve, svoltiamo sulla sinistra e ci infiliamo in una lunga trincea che ci porta fin nei pressi della grande grotta che era adibita a magazzino. Salendo lungo il pendio sulla sinistra dopo un centinaio di metri si giunge sulla vetta del monte, dove ci sono i resti dell\u2019osservatorio, circondato in tutte le direzioni da una fitta rete di camminamenti. Dalla cima si scende verso la croce realizzata con una putrella risalente al periodo bellico. Da qui si gode di una vista stupenda su Manzano e Nomesino, mentre si scorgono la chiesa di Pannone, di Santa Apollonia e Santa Agata a Corniano.<br \/>\nAppena ad est della croce inizia la trincea che corona la cima del monte, lasciata la quale si giunge alla grande grotta chiamata dai grestani \u201cdell\u2019Angelo\u201d o \u201ddell\u2019Aquila\u201d, per l\u2019effige apposta sull\u2019ingresso della quale rimane solo un pezzo dell\u2019ala. Proseguendo si giunge ad una strada che in breve ci porta alla cisterna, ai resti del basamento del gruppo elettrogeno e a un rifugio nella roccia. Questa zona \u00e8 stata teatro di una tragedia avvenuta dopo la conclusione della guerra, negli anni Venti, quando le nostre montagne erano animate dai recuperanti, che raccoglievano tutto quello che i militari, in tanti anni di guerra, avevano abbandonato. Tre bambini di Manzano, tutti di cognome Bertolini, trovarono una bomba e maneggiandola la fecero esplodere accidentalmente. Nella disgrazia due bambini morirono mentre il terzo rimase gravemente ferito.<br \/>\nRitornati sui propri passi si scende giungendo ben presto alla strada provinciale che porta a Valle San Felice, nei pressi del capitello poco prima del bivio tra Manzano e Nomesino. Di qui, scendendo per la stradina sulla sinistra, si ritorna dopo un chilometro alla macchina.<br \/>\nUn percorso alternativo, pi\u00f9 agevole ma meno completo, inizia in corrispondenza del suddetto incrocio. Di qui, invece che salire per il ripido sentiero usato per il ritorno nell\u2019itinerario precedente, si pu\u00f2 prendere la strada che fiancheggia il monte sulla destra, dove si pu\u00f2 lasciare la macchina prima della stanga. Ci si incammina per la comoda mulattiera fino alla Busa dei Scatirei, da dove si pu\u00f2 proseguire con l\u2019itinerario precedente.<br \/>\n <br \/>Testo tratto da: Torboli M. Il Monte Nagi\u00e0 Grom, tra presente e passato. El Campan\u00f2 de San Giuseppe; 2004.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.851389,"longitude":10.978786,"address":"mori tn"},"image":{"filename":"407_Manzano_e_monte_Nagi__Grom.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/monte-nagia-grom\/7417-1-ita-IT\/Monte-Nagia-Grom.jpg","alt":"fotografia monte","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"104"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1190,"remoteId":"fe7f7f431a2e3953b10f6d0dee65b457","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":869,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2013-12-18T09:44:45+01:00","modified":"2014-05-26T10:03:33+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Grotta del colombo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1190"},"data":{"ita-IT":{"title":"Grotta del colombo","abstract":"<p>\nIl sito archeologico della Grotta del Colombo \u00e8 posto ai piedi dell\u2019altura nota localmente come Doss Castion, una piccola appendice terminale del massiccio del Monte Baldo, localizzata sul margine meridionale della valle del Cameras.<br \/>Alla base della parete si trova la piccola grotticella del Colombo, mentre in basso si distende un ripido pendio costituito da un ampio accumulo detritico che si collega alle alluvioni di fondovalle del rio Cameras.<\/p>","descrizione":"<p>\n<b>Accesso<\/b><br \/>\nDalla statale che attraversa il paese, a livello di Mori Vecchio, si segue la strada per Sano e, passato il sottopassaggio della circonvallazione di Mori, si parcheggia sulla sinistra dopo cento metri. Si prosegue quindi a piedi per un paio di minuti.<br \/>\n <br \/>\nGli scavi eseguiti al Colombo di Mori sono due, uno pi\u00f9 antico effettuato da Paolo Orsi nel 1881 ed uno pi\u00f9 recente a cura del Circolo Preistorico Roveretano nel 1970.<br \/>\nNei primi giorni del mese di novembre del 1881 il giovane archeologo Paolo Orsi fece un sopralluogo nella campagna che si estende nei pressi del dosso ai piedi del quale si apre la grotta del Colombo. Egli era infatti incuriosito da notizie secondo cui, in questi luoghi, sarebbero stati rinvenuti \u00abrottami di vasi\u00bb ed ossa, inoltre sempre alla base del colle ma verso oriente, erano stati trovati dei frammenti di vasi, delle fusaiole in terracotta ed un.ascia di nefrite.<br \/>\nIn seguito a questa sua escursione egli matur\u00f2 la convinzione che il luogo fosse stato sicuramente abitato da popolazioni preistoriche, ma che solo in prossimit\u00e0 dell\u2019alta rupe che guarda verso nord sarebbe stato possibile qualche ritrovamento di una certa consistenza. Cos\u00ec il 14 novembre dello stesso anno, dopo aver ottenuto i finanziamenti dal Museo Civico di Rovereto, pot\u00e9 iniziare quelli che sono considerati i primi scavi sistematici della moderna ricerca archeologica in Trentino.<br \/>\nIn tempi pi\u00f9 recenti, dal 18 settembre al 30 ottobre del 1970, con il permesso della Soprintendenza alle Antichit\u00e0 di Padova, sfruttando come giorni lavorativi il sabato e la domenica, alcuni soci del Circolo Preistorico Roveretano effettuarono uno scavo in un punto non interessato dalle ricerche ottocentesche di Paolo Orsi, ovvero lateralmente alla grotta, aprendo due trincee una a destra ed una a sinistra, ad una distanza dall\u2019imboccatura ritenuta adeguata, in modo da non intercettare porzioni di deposito gi\u00e0 indagate in passato.<br \/>Questo sondaggio fu di minori dimensioni rispetto a quello compiuto dall\u2019illustre predecessore ed aveva lo scopo di dare una descrizione stratigrafica del deposito, in modo tale da completare le informazioni acquisite dallo stesso Orsi.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.851389,"longitude":10.978786,"address":"mori tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1191,"remoteId":"f3f895af914fe58c868a5928c7038484","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":870,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2013-12-18T09:45:28+01:00","modified":"2017-06-15T22:08:37+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago di Loppio e Isola di Sant'Andrea"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1191"},"data":{"ita-IT":{"title":"Lago di Loppio e Isola di Sant'Andrea","abstract":"<p>Fino a qualche decennio fa il lago di Loppio una era un lago alpino di notevole bellezza, frequentato dai giovani e meno giovani della zona di Mori e non solo. Nella valle che unisce il solco dell'Adige a quello del Garda, il Lago di Loppio si origin\u00f2 a causa di un doppio sbarramento: una grossa frana ostru\u00ec il lato nord-occidentale, mentre il Rio Gresta con i suoi materiali blocc\u00f2 il lato opposto.<\/p>","descrizione":"<p><b>Accesso<\/b><\/p><p>\n<b> <\/b>Da Mori: si attraversa la borgata seguendo le indicazioni per il lago di Garda. Passato il paese di Loppio (3 km da Mori) si parcheggia l\u2019auto a destra, al termine di una retta e subito prima di una semicurva.<br \/>\n Dal lago di Garda: si sale in direzione di Mori, si attraversa Nago ed il passo San Giovanni. Si pu\u00f2 parcheggiare l\u2019auto al passo oppure alla sponda opposta del lago, appena prima del rettilineo che porta al paese di Loppio.<br \/>\nIl lago \u00e8 raggiungibile agilmente anche in bicicletta (vedi piste ciclabili).<br \/>\n <br \/>\n<b>Il lago<\/b><br \/>\nNegli anni 1939-40 e poi tra il 1954 ed il \u201859 fu scavata una galleria tra il fiume Adige ed il lago di Garda per riversare in quest\u2019ultimo le acque eccedenti del fiume durante le piene ed eliminare cos\u00ec i pericoli di alluvione per la restante Valle dell\u2019Adige e la citt\u00e0 di Verona. Il tracciato della galleria venne realizzato proprio sotto il lago il Loppio, che si svuot\u00f2 quando ne venne intercettata la falda.<br \/>\nOra del lago \u00e8 rimasto solo il bacino prosciugato (la pi\u00f9 estesa area palustre del Trentino), ed al posto dell\u2019acqua vi \u00e8 cresciuta una vivace vegetazione che ospita molti specie di animali sia terrestri che volatili. Nei periodi di piogge abbondanti \u00e8 possibile che il lago, per qualche giorno, torni a contenere dell\u2019acqua fino al suo graduale svuotamento.<br \/>\nCon una delibera della Giunta Provinciale del 1987 il bacino dell\u2019ormai ex lago di Loppio \u00e8 diventato un biotopo e come tale \u00e8 tutelato.<br \/>\nNegli ultimi anni si \u00e8 molto discusso circa la sua valorizzazione, con progetti pi\u00f9 o meno validi. Nel corso del 2006 sono state avanzate delle proposte concrete per il ripristino del lago, che potrebbero dar luogo nei prossimi anni agli interventi necessari a ridare a Mori il \u201csuo\u201d lago.<br \/>\n <br \/>\n<b>L\u2019isola di Sant\u2019Andrea<\/b><br \/>\nPercorrendo la pista ciclabile fino a met\u00e0 lago si incontra l\u2019isola di Sant\u2019Andrea, luogo di incontro dei giovani moriani fino a quando il lago era ancora pieno d\u2019acqua, ed ora importante sito archeologico.<br \/>\nSegnalazioni della presenza degli antichi sull\u2019isola si ebbero fin dal secolo XIX; ritrovamenti occasionali, tra cui frammenti di vasellame di epoca romana e resti di una sepoltura con corredo (balsamario in vetro), risalgono al 1987 e al 1990. Gli scavi ad opera della Sezione Archeologia del Museo Civico di Rovereto \u2013 tuttora in corso \u2013 iniziarono nel 1998 e furono preceduti, nel 1992 e nello stesso 1998, oltre che da vari sopralluoghi, da indagini di tipo geofisico e geoelettrico, che avevano evidenziato alcune anomalie nel sottosuolo.<br \/>L\u2019indagine archeologica interessa tre settori: il primo si trova sul lato nord-orientale dell\u2019isola ed include tracce di capanne e due edifici in muratura, che si affacciano su una strada inghiaiata (via glareata). Un altro settore \u00e8 nell\u2019area meridionale, dove \u00e8 stato trovato un terzo edificio sventrato durante la Prima Guerra Mondiale per costruirvi un rifugio. Infine, la zona centrale - il punto pi\u00f9 elevato dell\u2019isola - \u00e8 area sacra e ospita la chiesa romanica di Sant\u2019Andrea, impostata su di una necropoli pi\u00f9 antica. Altrove, in aree del sito non ancora scavate, sono stati riconosciuti un probabile quarto edificio (zona Nord dell\u2019isola) e resti di mura, anche di mole notevole (margine Ovest).<\/p><p>A questo link tutte le informazioni archeologiche a cura del Museo Civico di Rovereto<\/p><p><a href=\"http:\/\/www.museocivico.rovereto.tn.it\/context.jsp?ID_LINK=112887&amp;area=279&amp;id_context=114872&amp;page=1\" target=\"_self\">http:\/\/www.museocivico.rovereto.tn.it\/context.jsp?ID_LINK=112887&amp;area=279&amp;id_context=114872&amp;page=1<\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":834,"remoteId":"02293a9370fcc9ba84b665f56a0cb571","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago"},"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/834","mainNodeId":"711"}],"geo":{"latitude":45.865304,"longitude":10.918798,"address":"lago di loppio"},"image":{"filename":"Isola-sanandrea-mori-d.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/storia-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/lago-di-loppio-e-isola-di-sant-andrea\/7433-4-ita-IT\/Lago-di-Loppio-e-Isola-di-Sant-Andrea.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1024","height":"682"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1192,"remoteId":"783f36078590a526ae4da83db444a3c4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":0,"ownerName":null,"mainNodeId":871,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2013-12-18T09:46:00+01:00","modified":"2014-05-14T15:01:38+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Piste ciclabili"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1192"},"data":{"ita-IT":{"title":"Piste ciclabili","abstract":"<p>La promozione dell\u2019uso della bicicletta come mezzo per gli spostamenti turistici di media e lunga percorrenza e come mezzo di trasporto urbano quotidiano sta ricevendo sempre pi\u00f9 attenzione da parte delle amministrazioni pubbliche locali.<\/p>","descrizione":"<p>\nNumerosi paesi europei hanno realizzato o stanno realizzando percorsi ciclabili a lunga distanza e reti ciclabili nazionali. In Austria sono stati realizzati numerosi itinerari ciclabili a lunga distanza, in parte interconnessi, alcuni dei quali costituiscono risorse turistiche e figurano fra le principali destinazioni ciclotustistiche mondiali. La Germania dispone di una rete di grandi itinerari ciclabili realizzati dalle singole regioni e sta costituendo una vera rete nazionale. Anche la Francia ha intrapreso con decisione la formazione di una rete ciclabile nazionale e propone gi\u00e0 alcuni itinerari di consistente sviluppo.<br \/>\n <br \/>\n In Italia, la Provincia Autonoma di Trento \u00e8 all\u2019avanguardia nella progettazione e nella realizzazione di itinerari ciclabili che toccando ogni valle costituiscono strumenti di sviluppo di un turismo alternativo e sostenibile.<br \/>\n <br \/>\n Anche il territorio del Comune di Mori \u00e8 attraversato da alcuni percorsi ciclabili sia in direzione sud (Ala - Avio) \/ nord (Rovereto - Trento) sia in direzione ovest (Lago di Garda).<br \/>\n <br \/>\n <b>Accesso<\/b><br \/>\n La pista ciclabile n\u00b0 7 Mori- Torbole attraversa l\u2019abitato di Mori e la Valle del Cameras da est a ovest (e viceversa) congiungendo la Valle dell\u2019Adige con quella del Sarca.<br \/>\n Essa \u00e8 connessa con il resto della rete di ciclabili del Trentino. A est, presso la diga di Mori sul fiume Adige, si congiunge con la ciclabile della Valle dell\u2019Adige (n\u00b01), mentre ad ovest, tra l\u2019abitato di Torbole e Riva del Garda, si unisce con la ciclabile della Valle del Sarca (n\u00b06).<br \/>\n <br \/>\n Questo percorso collega la Valle dell'Adige con il Lago di Garda e porta a termine compiutamente ci\u00f2 che il progetto delle piste ciclabili del Trentino vorrebbe realizzare per tutto il territorio.<br \/>\n La pista ciclabile denominata Garda \u00e8 una valida strada di carattere alternativo a quella per i mezzi a motore, che collega due zone geografiche distinte.<br \/>\n Si stacca dalla pista ciclabile della Valle dell'Adige all'altezza dell'abitato di Mori (Km 0.00) in corrispondenza di un ponte sul canale Montedison.<br \/>\n Con una breve salita raggiunge localit\u00e0 Seghe Prime, toponimo che deriva dalla presenza di antiche segherie poste lungo un corso d'acqua e raggiunge l'abitato di Mori, che si attraversa.<br \/>\n La pista passa nei pressi dell\u2019area sportiva della borgata per poi addentrarsi tra le case di Mori e dirigersi verso la localit\u00e0 di Loppio (km 6,1) attraversando un vasto pianoro coltivato, e costeggiando in un ambiente suggestivo l'ormai prosciugato Lago di Loppio, che in periodi di forti precipitazioni piovose lascia ancora intravedere la sua vecchia fisionomia lacustre.<br \/>\n In questo tratto la pista segue il vecchio percorso della ferrovia Mori-Arco-Riva che fino ad alcune decine di anni or sono collegava queste due localit\u00e0.<br \/>\n Una breve salita e si raggiunge il Passo San Giovanni (km 9,13) a quota 272 m.<br \/>\n Superato Passo San Giovanni il percorso passa dal paese di Nago, per poi dirigersi con una bella e panoramica discesa lungo la vecchia strada, ora chiusa, fino al piccolo porto di Torbole (km 13,0).<br \/>\n Da Torbole il percorso ciclopedonale prosegue fiancheggiando il Lago di Garda e superando il fiume Sarca presso la sua immissione nel lago.<br \/>\n Presso il ponte si stacca la pista denominata &quot;Sarca&quot; che raggiunge Arco e si dirige verso la valle dei Laghi.<br \/>\n Proseguendo la pista in direzione di Riva del Garda, si supera la localit\u00e0 Linfano e dopo uno spettacolare passaggio a picco sul lago si raggiunge il Porto San Nicol\u00f2 e il lungolago della cittadina capoluogo del Basso Sarca.<br \/>\n A Riva del Garda (Km 16,5) si stacca la pista Riva -Varone lungo il torrente omonimo.<br \/>\n <br \/> Per conoscere meglio questi percorsi e visualizzare le mappe basta semplicemente cliccare sul link sottostante che rimanda alle pagine del Servizio Conservazione della Natura e Valorizzazione Ambientale - Ufficio Piste ciclo pedonali della Provincia Autonoma.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":887,"remoteId":"071b577950d50ce82424440917728edb","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pista ciclabile"},"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/887","mainNodeId":"764"}],"geo":{"latitude":45.851389,"longitude":10.978786,"address":"mori tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3179,"remoteId":"0ee86e45e3c7d9af1a12d4419b56d244","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2681,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-09T14:31:40+02:00","modified":"2014-05-09T14:31:40+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Besagno"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3179"},"data":{"ita-IT":{"title":"Besagno","abstract":"<p>\n\u00c8 posto a sud di Mori sulla costa del Baldo che sale verso Brentonico, a 380 m.slm.<br \/>Frazione del comune di Mori composta da tre abitati, nettamente distinti fino a qualche decennio fa: Besagno, propriamente detto, posto a sud-est, lungo il rivo la Bis e la vecchia strada verso Mori: L\u00f9ghel, posto poco pi\u00f9 a nord-ovest, oggi non distinto dall\u2019abitato principale; Visn\u00e0, posto pi\u00f9 a nord e a monte, ancora oggi ben distinto come una piccola frazione.<\/p>","descrizione":"<p>\n\u00c8 ricco di reperti romani e pare che vi sorgesse un tempietto sul dosso della chiesa, presso la quale vi \u00e8 inoltre una lapide con due iscrizioni del nono secolo, tra i primi documenti cristiani anteriori al mille del Trentino.<br \/>\nLe prime notizie dell'esistenza di questo villaggio risalgono al 1000, e precisamente in un documento del 1028 si trova \u00ab...in Bisagnu ...in Bisagno\u00bb. Nel calendario ecclesiastico si chiama Bisagnum. \u00c8 citato in un documento del 1188 nella forma \u00abWangerius de Besagno\u00bb.<br \/>\nDal 1200 in poi \u00e8 nominato sia come paese (\u00abBesagnum\u00bb 1199, 1220, 1364), che come luogo di provenienza di molte persone. Nel 1220 si riscontrano un Rimbaldinus de Besagno, un Oldericus de Besagno, nel 1285 Omnebonus de Besagno ... Martinellus de Besagno. Lo Schneller \u00e8 propenso a farne derivare il nome da due torrentelli \u00abbis\u00bb ed \u00abamnis\u00bb (come il Bisagno genovese). Per l'Orsi invece \u00e8 di sicura romanit\u00e0 il nome Besianum o Vesianum, che deriva dal nome gentilizio Besius o Vesius.<br \/>\nProbabilmente il toponimo \u00e8 da accostare a Besenello, Beseno, Bes e Pesna (malghe di Brentonico) ed indica altura. In tal caso sarebbe nome gallico.<br \/>\nNella sentenza emanata il 1 luglio 1234 dal vescovo Aldrighetto di Campo contro i ribelli della Valle Lagarina, che si erano poi sottomessi, fu anche stabilito che venisse distrutto il forte di Besagno. Pi\u00f9 tardi il paese fece parte della Signoria di Castelbarco.<br \/>\nFu espositura della pieve di Mori, eretta nel 1765, e parrocchia dal 1958. Fu comune fino al 1810; nel 1910 aveva 485 abitanti con Pais e Visn\u00e0, nel 1914 ne contava 558.<br \/>\nDal nome di luogo \u00e8 nata poi la denominazione cognominale Besagni, che indica la, provenienza di coloro che portano tale cognome, introdottisi con gli anni nelle varie frazioni dei dintorni.<br \/>Entrando in paese lungo la stretta strada principale, poco oltre la chiesa, si incontra una minuscola piazza, abbellita da un affresco realizzato su un edificio oggi di propriet\u00e0 privata. Il dipinto,opera di Giovanni Badile, che fu in stretta collaborazione coi Castelbarco, raffigura Cristo Crocifisso tra San Giovanni Evangelista e la Vergine sorretta dalle pie donne, mentre ai lati quattro angeli assistono alla scena. Ai piedi delle figure principali compare un offerente inginocchiato, identificabile con un esponente della famiglia Castelbarco. L\u2019anno 1406 inciso sull\u2019affresco fornisce la data anteriormente alla quale venne eseguito il dipinto.<\/p><p>Testi tratti e liberamente adattati da Mori di L.Dalr\u00ec , La Grafica, 1987; I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995; Le vie del Gotico, Ufficio beni culturali della Provincia Autonoma di Trento, 2002.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.837631,"longitude":10.969057,"address":"besagno mori"},"image":{"filename":"besagno_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/besagno2\/30738-1-ita-IT\/Besagno.jpg","alt":"fotografia besagno","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"144"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3180,"remoteId":"cabe852214e90374e285bd91ac3c0c14","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2682,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-09T14:38:02+02:00","modified":"2014-05-09T14:38:02+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Loppio"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3180"},"data":{"ita-IT":{"title":"Loppio","abstract":"<p>Fino ai primi decenni del Novecento Loppio non aveva l\u2019aspetto di un paese: Al centro vi era il grande palazzo dinastiale dei Castelbarco con annesse le abitazioni dei loro dipendenti e mezzadri. Attorno al palazzo vi era un grande parco, che comprendeva il lago di Loppio, mentre verso la Val di Gresta (Piantino), verso Mori e su quel di Brentonico si estendevano le vaste propriet\u00e0 agricole e boschive dell\u2019antica famiglia.<\/p>","descrizione":"<p>\nSull\u2019isola di Sant\u2019Andrea nel lago di Loppio venne consacrata una chiesa nel 1138. Sull\u2019isola sono stati trovati numerosi e diversi ruderi, ora oggetto di studio degli archeologi.<br \/>\nPresso il lago sorgeva il \u201cCastrum vetus\u201d di Gardumo, attualmente chiamato Castel Verde, appartenuto all\u2019omonima famiglia signorile. Ai piedi del dosso di Castel Verde, ci erano antiche case abitate da manenti dei Castelbarco chiamate i Ziterini; l\u2019abitato, distrutto durante la Prima guerra mondiale, non venne pi\u00f9 ricostruito; a meridione della statale per Riva si trova anche il Cas\u00f2m, bella cascina di tipo lombardo, posta di fronte al palazzo.<br \/>\nDal 1171 si ha notizia della millenaria causa tra le comunit\u00e0 di Mori, Brentonico, Nago e Gardumo per i diritti e le propriet\u00e0 della Bordina, che \u00e8 il vasto costone boscoso settentrionale del Baldo in rapporto con Loppio.<br \/>\nIl toponimo Loppio si trova citato per la prima volta in un documento nel 1256. Le prime notizie della sede castrobarcense a Loppio si possono far risalire al 1389.<br \/>\nDopo l\u2019acquisizione dei Quattro Vicariati i Castelbarco ricostruirono ed ampliarono il Palazzo di Loppio, che elessero a sede dinastiale. Nel 1703 il palazzo venne incendiato dai francesi del generale Vendome.<br \/>Ricostruito nel 1715, divenne una delle pi\u00f9 belle ed importanti residenze nobili del Trentino. Vi si trovava l\u2019archivio astrobarcense contente i documenti della dinastia e delle giurisdizioni di Gresta e dei Quattro Vicariati, quasi totalmente disperso durante le Prima guerra mondiale quando il palazzo, posto nel mezzo del fronte italo-austriaco, venne saccheggiato e distrutto. Dopo la guerra i Castelbaco ricostruirono solo una parte del grande complesso; presso la chiesa vennero sistemate alcune arche castrobarcensi, fra cui quella dell\u2019ultimo signore di Rovereto.<\/p><p>Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.85567,"longitude":10.929278,"address":"loppio mori"},"image":{"filename":"loppio_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/loppio2\/30747-1-ita-IT\/Loppio.jpg","alt":"fotografia aerea di loppio","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"101"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3181,"remoteId":"87d299f469d139165ff99fa2ba4f37ec","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2683,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-09T14:42:57+02:00","modified":"2014-05-09T14:42:57+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Manzano"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3181"},"data":{"ita-IT":{"title":"Manzano","abstract":"<p>Il territorio di Manzano presenta un\u2019area abbastanza regolare che circonda il paese ed una lingua di terra, che si allunga ad est del Monte Biaena; mentre la prima porzione di territorio ha per centro Manzano, la seconda sembra avere per centro Coniano, antico paese di Gardumo abbandonato o disabitato fra il quindicesimo o il sedicesimo secolo dai propri abitanti che secondo la tradizione si sarebbero trasferiti a Manzano. Oggi alcune case sono riabituate nel periodo estivo.<\/p>","descrizione":"<p>\nL\u2019abitato di Manzano \u00e8 costituito da due nuclei originari, uno posto ad ovest e pi\u00f9 a valle e forse pi\u00f9 antico e l\u2019altro sviluppato attorno a San Antonio Abate. Fra le due porzione di paese vi era il palazzo signorile della famiglia Vittori, con orto, giardino ed una filanda; diroccato durante la Prima guerra mondiale, ne \u00e8 stata ricostruita solo una parte, gi\u00e0 sede della canonica, del comune e delle scuole elementari. Fino al 1915, quando vi era acqua a sufficienza, funzion\u00f2 un mulino idraulico.<br \/>\nNella parte pi\u00f9 bassa del comune catastale, che sovrasta Mori, si coltiva il gelso e la vite; nella porzione pi\u00f9 a monte, invece, antistante il Monte Biaena, vi erano due o tre malghe, le uniche conosciute della Val di Gresta ed usate fino a epoca recente. Le chine coltivabili erano fittamente terrazzate ed esisteva sulla costa sovrastante il paese un antico sistema di canalizzazione dell\u2019acqua, non solo per l\u2019irrigazione ma anche per evitare la formazione di frane. Il paese si trova citato per la prima volta nel 1212 e nel 1339 contava 16 fuochi.<br \/>\nGiace sul territorio di Manzano lo storico castello di Nomesino, distrutto dai veneziani nel 1439.<br \/>Nella localit\u00e0 di Sorasana ed in Nagust\u00e8l,verso il Somator, vi sono alcune case di residenza estiva, che quasi formano un villaggio estivo. L\u2019antica chiesa di S. Agata, un gioirlo dell\u2019architettura romanica ed uno dei monumenti pi\u00f9 interessanti della Val di Gresta e del Comune di Mori, era cimiteriale e da essa provengono pietre del nono secolo.<\/p><p>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995)<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.865839,"longitude":10.953688,"address":"manzano mori"},"image":{"filename":"34_manzano_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/manzano2\/30756-1-ita-IT\/Manzano.jpg","alt":"fotografia manzano","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"105"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3182,"remoteId":"873417ed641a3491a6a3c09d317a4ef3","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2684,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-09T14:53:03+02:00","modified":"2014-05-09T14:53:03+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Molina"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3182"},"data":{"ita-IT":{"title":"Molina","abstract":"<p>Molina \u00e8 un abitato di origine medioevale, sorto lungo il rio Cameras per sfruttarne l\u2019energia idraulica; la localit\u00e0 \u00e8 cos\u00ec chiamata proprio perch\u00e9 esistevano (uno esiste ancor oggi) dei molini, o forse perch\u00e9 col\u00e0 il terreno cede facilmente all'impeto delle acque. \u00abMolin\u00e0r e smolin\u00e0r\u00bb sono termini trentini per indicare un movimento del terreno simile a quello della farina quando esce dal canaletto del mulino o come quando scivola lungo le pareti del mucchio per una piccola scossa.<\/p>","descrizione":"<p>\nMolina, come villa, \u00e8 ricordata fino dal 1231: \u00abde Molina\u00bb.N La contrada Molina di Mori era un tempo stretta, selciata, tortuosa, con case a due o tre piani, con tetti molto sporgenti e viti sulle facciate.<br \/>Molina, con le Seghe, \u00e8 stata comune con una propria regola fino al 1810, quando si \u00e8 unita con Mori.<\/p><p><i>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995 e da Mori di L. Dal Ri, La Grafica, 1987)<\/i><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.855439,"longitude":10.986616,"address":"molina mori"},"image":{"filename":"35_molina_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/molina2\/30765-1-ita-IT\/Molina.jpg","alt":"fotografia molina","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"105"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3183,"remoteId":"6297aecbb537a35d6f023dda036267da","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2685,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-09T15:33:13+02:00","modified":"2014-05-09T15:33:13+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mori Vecchio"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3183"},"data":{"ita-IT":{"title":"Mori Vecchio","abstract":"<p>\nMori Vecchio \u00e8 la parte del paese pi\u00f9 a nord-ovest ed \u00e8 posto alla sinistra del rio Cameras. \u00c8 un abitato quadrangolare e compatto.<br \/>Binde o S. Maria a Bindis, che \u00e8 toponimo longobardo, \u00e8 l\u2019antico nome di Mori Vecchio.<\/p>","descrizione":"<p>\nCentro del paese \u00e8 la piazza con la chiesa, il pi\u00f9 antico monumento della borgata. La chiesa, sorta probabilmente sui ruderi di un tempio pagano e smantellata nel 1880, venne ricostruita, seriamente danneggiata da un\u2019alluvione ed infine demolita. L\u2019attuale chiesa fu costruita nel 1904.<br \/>Sulla piazza si affaccia il complesso del palazzo dei baroni Salvotti, una delle pi\u00f9 illustri famiglie di Mori.<\/p><p>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995 e da Mori di L. Dal Ri, La Grafica, 1987)<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"36_mori_vecchio_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/mori-vecchio2\/30774-1-ita-IT\/Mori-Vecchio.jpg","alt":"fotografia aerea mori vecchio","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"102"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3184,"remoteId":"ff4adf1327158bb6ae2bbb772f124a8b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2686,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-09T15:37:17+02:00","modified":"2014-05-09T15:37:17+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Nomesino"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3184"},"data":{"ita-IT":{"title":"Nomesino","abstract":"<p>Nomesino \u00e8 posto nella porzione pi\u00f9 orientale della Val di Gresta. Si svilupp\u00f2 verosimilmente su una villa o propriet\u00e0 d\u2019epoca romana; discosta su di un vicino dosso sorse nel 1220 la chiesa di San Martino, attorno alla quale si prolung\u00f2 l\u2019abitato, assumendo il idsegno di un triangolo isoscele. Dopo le distruzioni della Grande Guerra venne aperta l\u2019attuale piazza.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa principale localit\u00e0 dal punto di vista archeologico e poi storico \u00e8 il vasto dosso su cui sorgeva l\u2019antichissimo castello di Nomesino, ma reperti si sono trovati anche in altri luoghi, fino a Z\u00e8le.<br \/>\nNomesino aveva anche un castello, distrutto da Venezia nel 1439.<br \/>\nLungo la strada che da Nomesimo porta a Corniano si incontra la chiesetta di S. Agata. Sorge isolata, su di un rilievo al centro di un digradante altipiano segnato dalla sequenza dei campi terrazzati. La piccola chiesa \u00e8 costruita interamente in pietra a vista.<br \/>\u00c8 affiancata dal campanile, massiccio, con tetto piramidale, sormontato da una piccola croce in ferro. La torre campanaria \u00e8 aperta da quattro regolari finestroni romanici. L'assetto della chiesa \u00e8, infatti, romanico e tale appare ancora nonostante i rimaneggiamenti che si sono susseguiti nel tempo. I resti della primitiva chiesetta romanica sono venuti alla luce durante i lavori di restauro avvenuti negli anni 1972-73. Particolarit\u00e0 della chiesa di S. Agata sono le due finestre a croce, una sopra il portale e una sopra l'abside, che evidenziano un erudito studio astronomico dei costruttori dell'edificio. Infatti quando il 5 febbraio, festa di S. Agata, il sole spunta da dietro il Coni Zugna, i raggi penetrano attraverso la finestra a croce e attraversano la navata per fuoriuscire perfettamente dalla finestra a croce sopra il portale. Internamente la chiesa conservava una preziosa acquasantiera incisa con figure geometriche, fitoformi e zooformi di gusto preromanico, oggi conservata presso il Museo Diocesano di Trento.<\/p><p>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995 e da Mori di L. Dal Ri, La Grafica, 1987)<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.865564,"longitude":10.962733,"address":"nomesino"},"image":{"filename":"408_Nomesino_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/nomesino2\/30783-1-ita-IT\/Nomesino.jpg","alt":"Fotografia aerea nomesino","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"113"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3217,"remoteId":"9f54655a9e54a8d569d2ee75f33e67e2","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2705,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-14T14:24:30+02:00","modified":"2014-05-14T14:24:30+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pannone"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3217"},"data":{"ita-IT":{"title":"Pannone","abstract":"<p>Il comune catastale di Pannone si estende dai 220 m. di Nago ai 1200 di Brugnolo ed ai 1285 della dorsale del Biaena. Il paese \u00e8 posto su un vasto piano di campagna, solcato profondamente dal rio Gresta e chiuso a sud dalle alture del Castel Gresta; boschi, un tempo anche pascoli, ricoprono il fianco occidentale e meridionale del Biaena.<\/p>","descrizione":"<p>L\u2019antico paese, citato per la prima volta nel 1175, era sostanzialmente costituito da quattro isolati tagliati trasversalmente dalla \u201cstrada romana\u201d e verticalmente dalla strada che congiungeva i paesi dell\u2019alta valle con il Castel Gresta.<\/p><p>\nDopo la Prima guerra mondiale il paese venne ricostruito ed ingrandito mentre venne demolito l\u2019antico centro, ricavando una nuova piazza; per tali opere vennero utilizzate le belle pietre del forte austroungarico delle Dosse.<br \/>\nAd est del paese, lungo il rio Gresta e presso un antico ponte, vi \u00e8 il Molim, alcune case abitate ancora oggi laddove vi erano alcuni mulini, gi\u00e0 castrobarcensi, una segheria e poco pi\u00f9 a valle un\u2019antica fucina con maglio idraulico, ancora funzionante.<br \/>\nMolte erano le stalle o depositi verso San Tom\u00e8, sopra l\u2019abitato di Nago, dove ora si trova un villaggio turistico ed un\u2019antica chiesetta da poco restaurata.<br \/>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995)<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.876909,"longitude":10.935477,"address":"pannone"},"image":{"filename":"38_pannone_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/pannone2\/31124-1-ita-IT\/Pannone.jpg","alt":"fotografia pannone","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"101"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3218,"remoteId":"79e56a7f0148cfd390289e02af4e1114","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2706,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-14T14:30:00+02:00","modified":"2015-07-06T10:56:54+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ravazzone"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3218"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ravazzone","abstract":"<p>Ravazzone \u00e8 la frazione posta pi\u00f9 ad oriente del Comune ed \u00e8 in rapporto storicamente col fiume Adige, anche se in realt\u00e0 ne \u00e8 discosta; ma quasi a giustificare la distanza rispetto all\u2019antico ruolo, una strana tradizione locale dice che l\u2019Adige un tempo era molto pi\u00f9 alto e correva sotto le case, nelle quali si mostrano ancora gli antichi anelli di ferro per fissarvi le barche.<\/p>","descrizione":"<p>\nSul territorio di Ravazzone ci era il \u201cporto\u201d sull\u2019Adige, il guado ed anche il traghetto, ambito feudo nel medioevo. Nel paese vi era poi il Dazio. Il paese assumeva allora le caratteristiche di un piccolo centro commerciale, soprattutto di transito e di piccola frontiera sia di Mori che, in epoca pi\u00f9 recente, dei Quattro Vicariati.<br \/>\nL\u2019abitato era ed \u00e8 unitario, allungato sulla via \u201cimperiale\u201d, che dal Garda portava alla destra Adige ed all\u2019altro porto di Borgo Sacco. <br \/>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995)<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.860092,"longitude":10.991291,"address":"ravazzone"},"image":{"filename":"Ravazzone1.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/storia-e-punti-di-interesse\/frazioni\/ravazzone\/31133-2-ita-IT\/Ravazzone.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1024","height":"683"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3219,"remoteId":"74c81df15e9a2bcca0e5dc0ba9c4d7f0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2707,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-14T14:32:39+02:00","modified":"2014-05-14T14:33:29+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sano"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3219"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sano","abstract":"<p>\u00c8 la pi\u00f9 piccola delle frazioni di Mori, se si considera Seghe ultime assieme a Molina. Sano \u00e8 isolata su di un poggio a 260 metri s.l.m. alla destra del rio Cameras, ad occidente del monte Giovo e sovrastata da Castione di Brentonico.<\/p>","descrizione":"<p>\nHa indubbiamente mantenuto una certa sua individualit\u00e0 territoriale e di paese. La tradizione afferma che in passato il paese si trovava pi\u00f9 a nord-ovest lungo il rio Cameras, nel piano posto sotto il poggio sopra il quale ora si trova; nella campagna vi sarebbero ancora i ruderi dell\u2019antica chiesa dedicata a San Zeno.<br \/>A monte del paese e nel piano verso Loppio vi sono dei masi abitati da pi\u00f9 famiglie. Lungo il Cameras verso Loppio vi erano inoltre dei mulini castrobarcensi ed altre abitazioni.<\/p><p>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995)<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.846748,"longitude":10.952394,"address":"sano tn"},"image":{"filename":"40_sano_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/sano2\/31142-2-ita-IT\/Sano.jpg","alt":"fotografia sano","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"113"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3220,"remoteId":"0337b294b98ca6219cb97d02bd565419","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2708,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-14T14:36:15+02:00","modified":"2014-05-14T14:36:15+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Tierno"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3220"},"data":{"ita-IT":{"title":"Tierno","abstract":"<p>\nTierno sembra essere con Mori Vecchio la frazione di Mori pi\u00f9 antica, almeno nel fondo valle; i suoi dintorni, come il Castello ed il Corno e lo stesso abitato sono ricchissimi di reperti preromani e romani.<br \/> Il territorio di Tierno era considerato tradizionalmente quello posto alla destra del rio Cameras, ad oriente del monte Giovo. Alla sinistra del rio Cameras, invece, dove gi\u00e0 si trovava Mori Vecchio, si sviluppo il centro di Mori propriamente detto.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa pieve di Mori si trovava esattamente a met\u00e0 tra le due frazioni, quasi fosse stato scelto a sedare il tradizionale antagonismo fra le due pi\u00f9 antiche comunit\u00e0 di mori.<br \/> Il paese di Tierno era formato in origine da due abitati abbastanza distinti: Tierno propriamente detto, con le chiese di Sant\u2019Agnese e di San Michele, e Nardigna, con la chiesa di San Marco. Fino a qualche decennio fa l\u2019abitato era caratterizzato dalla presenza dei grandi edifici delle m\u00e0sere, essiccatoi del tabacco. Nel territorio di Tierno si trovava inoltre la fabbrica della Montecatini.<\/p><p>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995)<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.845531,"longitude":10.977544,"address":"tierno tn"},"image":{"filename":"43_tierno_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/tierno2\/31151-1-ita-IT\/Tierno.jpg","alt":"fotografia tierno","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"102"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3221,"remoteId":"a05f9cf21928e6880ed5e3f7ff0427d5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2709,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-14T14:40:23+02:00","modified":"2014-05-14T14:40:23+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Seghe I\u00b0 e Seghe II\u00b0"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3221"},"data":{"ita-IT":{"title":"Seghe I\u00b0 e Seghe II\u00b0","abstract":"<p>\nSeghe prime \u00e8 situato in continuazione con Molina e poco pi\u00f9 a valle sul Rio Cameras. L\u2019abitato \u00e8 ora costituito principalmente da case, ma in origine vi erano solo segherie, mulini ed altri opifici.<br \/>Seghe seconde o ultime \u00e8 posto ancor pi\u00f9 a valle dove la valletta del rio Cameras si apre nel piano dell\u2019Adige ed \u00e8 un po\u2019 pi\u00f9 grande delle Prime.<\/p>","descrizione":"<p>\nMentre Seghe prime era in passato considerato una parte di Molina, seghe ultime era considerato frazione di Mori.<br \/>\nLe due seghe sono sovrastate dal Dosso di San Biagio, sul quale vi sono i ruderi dell\u2019antichissima chiesa omonima distrutta nel 1944, che era il centro della comunit\u00e0 e nei pressi della quale si teneva un\u2019importante fiera il 3 febbraio, che durava tre giorni.<br \/><i>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995)<\/i><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.854871,"longitude":10.988539,"address":"seghe mori tn"},"image":{"filename":"41_seghe_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/seghe-i-e-seghe-ii2\/31160-1-ita-IT\/Seghe-I-e-Seghe-II.jpg","alt":"fotografie seghe","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"103"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3222,"remoteId":"f043d58bad27c87828d8507101ed29d9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2710,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-14T14:45:24+02:00","modified":"2014-05-14T14:45:24+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Valle S. Felice"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3222"},"data":{"ita-IT":{"title":"Valle S. Felice","abstract":"<p>Il paese era chiamato in passato semplicemente Valle oppure Valle di Gardumo, mentre San Felice era la chiesa e quindi il luogo dove sorgeva la parrocchiale di tutti i paesi di Gardumo. Dal diciottesimo secolo sempre pi\u00f9 frequentemente Valle e San Felice vennero ad identificarsi fino alla stabilizzazione del nome nella forma odierna, avvenuta qualche decennio fa con il contributo di Luigi Gentili.<\/p>","descrizione":"<p>\nL\u2019attuale paese deriva da alcuni abitati distinti. Valle \u00e8 l\u2019abitato posto alla sinistra del rio Gresta; su di un dosso isolato e ben visibile , posto ad est di Valle nel mezzo della valletta che scende dal Biaena, sorge la chiesa pievana e santuario di San Felice di Gardumo. La chiesa, ricostruita nel 1585, \u00e8 il pi\u00f9 importante edificio della Val di Gresta; contiene la splendida cappella di san Felice, edificata nel 1704 dai Benedetti di Castione, e ospita sculture di Cristoforo Benedetti e dipinti di Antonio Gresta.<br \/>Sul territorio di Valle di trova il maso del Piantino, gi\u00e0 propriet\u00e0 castrobarcense e gi\u00e0 abitato; si trova inoltre una parte di Loppio, quella posta alla destra dell\u2019attuale strada per Riva, comprendente il palazzo dei Castelbarco.<\/p><p>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995)<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.868712,"longitude":10.937264,"address":"valle san felice "},"image":{"filename":"42_velle_s_felice_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/valle-s.-felice2\/31169-1-ita-IT\/Valle-S.-Felice.jpg","alt":"fotografia valle san felice","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"107"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3223,"remoteId":"147156a251e9f230011181af7cb1782a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2711,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-05-14T14:48:58+02:00","modified":"2014-05-14T14:48:58+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Varano"},"parentNodes":[2037],"link":"http:\/\/www.comune.mori.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3223"},"data":{"ita-IT":{"title":"Varano","abstract":"<p>L\u2019abitato \u00e8 situato su un incrocio di strade ed \u00e8 quindi formato essenzialmente di quattro gruppi di case, che denotano una notevole antichit\u00e0. La piccola chiesa dedicata ai santi Fabiano e Sebastiano risale al 1537; essa presenta ancora l\u2019antico pavimento in cotto, molto frequente un tempo nelle case di Pannone e Varano.<\/p>","descrizione":"<p>\nSul Gr\u00f2m si trovano scarsissimi ruderi del Castrum Grumi, edificio del 1234 e ben presto abbandonato o distrutto.<br \/>Merita ricordare la presenza di una fabbrica di coppi nel corso del diciannovesimo secolo.<\/p><p>(Testi tratti e liberamente adattati da I nomi locali dei Comuni di Mori e Ronzo Chienis, Servizio beni librari e archivistici della Provincia Autonoma di Trento, 1995)<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.881217,"longitude":10.937524,"address":"varano mori"},"image":{"filename":"44_varano_medium.jpg","url":"\/var\/mori\/storage\/images\/la-citta\/luoghi-e-punti-di-interesse\/territorio\/frazioni\/varano2\/31178-1-ita-IT\/Varano.jpg","alt":"fotografia varano","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"100"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}