{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/search\/classes+%27luogo%27+offset+30","totalCount":39,"searchHits":[{"metadata":{"id":2923,"remoteId":"b9c98545b9d29a4ee398b3c3e78b3cb7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1674,"ownerName":{"ita-IT":"Zeni Alessandra "},"mainNodeId":2363,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-12-24T11:22:00+01:00","modified":"2016-09-16T11:37:35+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palestra e Aula Magna Istituto Scolastico"},"parentNodes":[11464,609],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2923"},"data":{"ita-IT":{"title":"Palestra e Aula Magna Istituto Scolastico","abstract":"","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Il Comune pu\u00f2 concedere in orario extrascolastico ed in uso temporaneo ad associazioni, enti, organizzazioni e simili alcuni locali della struttura scolastica (palestra, aula magna e aule-laboratori), consultando preventivamente l'istituzione scolastica. La domanda dovr\u00e0 essere presentata al Comune utilizzando <b>l'apposita modulistica<\/b> da inviare via e-mail a: segreteria@comune.brentonico.tn.it o portandola di persona negli orari di apertura degli uffici comunali. Per ulteriori informazioni recapito telefonico tel. 0464\/399111.Con deliberazione nr. 17 del 25.02.2016, sono state approvate le nuove tariffe per l'utilizzo delle aule e della palestra dell'Istituto Comprensivo di Brentonico.<\/p>\n<div class=\"\">\n    Delibera 17_25.02.2016\n<\/div><p class=\" text-left\"><b>tariffe<\/b><\/p>\n<div class=\"\">\n    tariffe allegato alla delibera 17\n<\/div><p><b>modulo richiesta palestra<\/b><\/p>\n<div class=\"\">\n    modulo richiesta  Palestra 2016.pdf\n<\/div><p><b>modulo richiesta aula magna e aula a vetri<\/b><\/p>\n<div class=\"\">\n    modulo richiesta utilizzo sala a vetri e aula magna aggiornato 2016\n<\/div><p><b>Documentazione Duvri dell'Istituto  Comprensivo e  normativa provinciale<\/b><\/p>\n<div class=\"\">\n    Duvri Istituto Comprensivo\n<\/div>\n<div class=\"\">\n    delibera giunta provinciale\n<\/div><p><b>Disciplinare per l'utilizzo delle aule<\/b><\/p>\n<div class=\"\">\n    Disciplinare per l'utilizzo palestra-aula magna-aula a vetri aggiornato 2016\n<\/div>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"palestra.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/vivere-brentonico\/impianti-sportivi\/palestra-e-aula-magna-istituto-scolastico\/25763-9-ita-IT\/Palestra-e-Aula-Magna-Istituto-Scolastico.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"229","height":"180"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Calzolari Brentonico","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2164,"remoteId":"519327dfb8566d9eeb9b1aa8ef2a06b0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1575,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:11:58+01:00","modified":"2014-12-16T14:49:15+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Rocco"},"parentNodes":[1594],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2164"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Rocco","abstract":"<p class=\" text-justify\">\nA Lera, all'inizio di Brent\u00f2nico centro, la chiesa barocca di San Rocco \u00e8 una testimonianza minore del fervore artistico brentonicano innestatosi sull'industria delle cave di marmo.<br \/>Fu riedificata per voto contratto durante la peste del 1630.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Il campanile fu disegnato da Teodoro Benedetti di Casti\u00f3ne (1768), mentre i tre altari settecenteschi, di marmo locale, sono opera di bottega castionese e la pala dell'Addolorata \u00e8 opera del pittore, pure locale, Biagio Falcieri (1628-1703), allievo di Pietro Liberi.<\/p><p class=\" text-justify\"><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":45.817127,"longitude":10.949557,"address":"lera brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2165,"remoteId":"17b29080d2ae71dffdbb4d6cf4d9ece0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1576,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:14:19+01:00","modified":"2014-12-16T15:15:12+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco del Pal\u00f9"},"parentNodes":[1594],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2165"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco del Pal\u00f9","abstract":"<p class=\" text-justify\">Al centro del paese si trova il parco del Pal\u00f9, ombreggiato da secolari, maestosi pioppi dai possenti tronchi (il pi\u00f9 alto di essi serv\u00ec da osservatorio militare durante la prima guerra mondiale). Presso la spianata dove si tenevano le fiere del bestiame s'innalza la colonna con la statua di S. Giuseppe eretta nel 1720 da G.B. Castelbarco e rinnovata da D. de Betta nel 1843.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nAl Pal\u00f9 c'era la \u00abberlina\u00bb per i malfattori e nel 1716 vi venne giustiziata Maria Bortolotti da Pilcante (Maria Toldina), accusata di stregoneria.<br \/>Sempre verso il parco del Pal\u00f9 - uno dei pochi parchi urbani a espressione naturale - presso un giovane boschetto di abeti, c'\u00e8 il monumento ai Caduti con quattro bronzi di Bruschetti (1971) e i nomi dei Caduti scritti a mano nelle nicchie della stele centrale.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":45.818725,"longitude":10.955968,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2166,"remoteId":"bf0aa0353a55251398b4a95345cb728d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1577,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:17:08+01:00","modified":"2014-12-16T14:48:46+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa dei Santi Pietro e Paolo"},"parentNodes":[1594],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2166"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa dei Santi Pietro e Paolo","abstract":"<p class=\" text-justify\">La chiesa pievana dei Santi Pietro e Paolo, a Vigo, conserva sotto il presbiterio un prezioso ambiente romanico. La cripta di S. Giovanni (ingresso per botola), infatti, sarebbe il resto della primitiva chiesa sopra la quale nel 1584-93 fu costruito l'attuale edificio. La cripta (secolo X con elementi pi\u00f9 antichi) \u00e8 a pianta quadrangolare con absidiola.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nE' divisa in tre navate da colonne quadrangolari con semplice capitello a stampella dalle quali si innalzano, a tulipano, le agili volte a crociera. L'altare \u00e8 pure romanico, a capsa. Una delle colonne \u00e8 curiosamente cilindrica con capitello scolpito. Sulla volta sono leggibili i resti della decorazione pittorica medievale (Evangelisti), nell'absidiola quelli di affreschi romanici attribuiti ad artisti veronesi della seconda met\u00e0 dei XIV secolo. Nel corso dei restauri nel 1976 sono stati rinvenuti affreschi romanici, un cunicolo e altre testimonianze dell'antico sacello.Altro interessante relitto dell'edificio romanico \u00e8 immurato presso il pilastro di destra dei portico pievano. Si tratta di una pietra calcarea che reca l'incisione di una colomba (o pavone?) rovesciata. Ricordata nel secolo XII, come pieve dipendente dalla diocesi di Verona, la chiesa di Brentonico \u00e8 una delle pi\u00f9 illustri dei Trentino.<br \/>\nIl portale \u00e8 protetto da un atrio (1532) sui cui piedritti sono visibili le misure metriche comunitarie.<br \/>\nIl monumentale campanile, di pietre squadrate, ha bifore romaniche e cuspide di cotto veronese.<br \/>\nL'interno \u00e8 a una navata e conserva alcune interessanti opere d'arte.<br \/>\nMonumentale \u00e8 l'altare maggiore (1598) di marmo di Casti\u00f3ne. Statue lo movimentano e, sopra, sostenuto da leoni di pietra rossa, c'\u00e8 il primitivo tabernacolo, con porticina a grata, scolpito da Simone Carnori di Trento (1593), nel marmo di Casti\u00f3ne. L'antipendio \u00e8 costituito da una elegantissima lastra di cotto a mosaico policromo di Murano, probabilmente del secolo XVI.<br \/>\nGli archi barocchi che conducono nel coro sono di marmo a pi\u00f9 colori con statue di pietra bianca.<br \/>\nL'altare di destra, prima dell'arco santo, di fianco alla porticina del campanile con stemma scolpito di Brentonico, accoglie i due grandi altorilievi litici dipinti, rappresentanti, quello inferiore, la Deposizione con i simboli della Passione, pregevole opera firmata da Guglielmo do Manuelis de Avio (1511); quello superiore, la Resurrezione dovuta a ignoto artista che la dat\u00f2 nel 1635. Nella nicchia di marmo rosso dell'altare di fronte (1621), \u00e8 posta una statua lignea della Madonna (XVI sec.).<br \/>\nLa chiesa ha sei altari, tutti di marmo delle cave locali e di bottega castionese.<br \/>\nA destra la grande edicola marmorea contiene il gruppo della Piet\u00e0. Dietro, c'\u00e8, in cornice di marmo, una grande pala e presso la porta laterale, un'elegante acquasantiera di marmo. Nei pressi c'\u00e8 la botola che scende nella cripta. A sinistra la prima cappella accoglie il battistero, sui due successivi altari sono esposte statue.<br \/>Notevole l'antico organo di Giovanni Bert\u00e8 di Brentonico (XVII sec.) che nel 1624 fece l'organo di Riva sul Garda. La bellissima cassa lignea \u00e8 adornata da fregi e da sculture, la cantoria da cinque dipinti settecenteschi su legno. Il pannello centrale reca lo stemma di Brentonico sorretto da due putti. L'organo fu restaurato da Piccinelli di Ponteranica di Brescia nel 1976, la cassa, invece, dai fratelli Peskoller di Brunico. E' patrimonio della chiesa la bella pala (S. Bartolomeo) della distrutta chiesa di Fano.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":45.817127,"longitude":10.949557,"address":"Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2167,"remoteId":"67f28dbb66d28685c4486b34661e5b27","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1578,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:19:07+01:00","modified":"2014-12-16T15:14:41+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Piazzale della Chiesa dei Santi Pietro e Paolo"},"parentNodes":[1594],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2167"},"data":{"ita-IT":{"title":"Piazzale della Chiesa dei Santi Pietro e Paolo","abstract":"<p class=\" text-justify\">Sulla piazza con fontana settecentesca, si prospetta la facciata secentesca di casa Baisi: nell'interno, salone a due piani, pitture murali a chiaroscuro dei Casari di Milano e stemmi degli Eccheli e dei Balladori. l gradini del bel portale, sormontato da una Madonnina a fresco, godevano diritto di immunit\u00e0 al pari dei sagrato della chiesa di S. Rocco e delle catenelle antistanti la colonna di S. Giuseppe al Pal\u00f9.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">In via Roberti, che si apre di faccia al portico della chiesa, la casa Balista, con bifore settecentesche sovrapposte.<\/p><p class=\" text-justify\">La via Longa, che scende a Font\u00e8chel, si svolge tra massicce case con portali e serraglie di pietra: notare le caratteristiche case a rotonda (casa Baisi), la loggetta settecentesca e la barocca casa Longhi, la loggetta di casa Battisti e in via Ospedale, resti di decorazioni a fresco e una pietra con scolpiti gli attrezzi dei fabbro (emblema di categoria artigianale).<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.817127,"longitude":10.949557,"address":"Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2169,"remoteId":"b6aa641bd662262166ff4be14c0f7947","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1580,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:23:32+01:00","modified":"2014-12-16T14:49:49+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Contrada di Font\u00e8chel"},"parentNodes":[1594],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2169"},"data":{"ita-IT":{"title":"Contrada di Font\u00e8chel","abstract":"<p class=\" text-justify\">In fondo alla via Longa si trova Fontechel, sulla sponda destra del Rio Font\u00e8chel, al di l\u00e0 dei quale c'\u00e8 il dosso detto di Tordoi dove pare si trovasse il castello di Terodol (XIV sec.). In uno scavo eseguito nel 1905 vennero alla luce elementi murari e un pavimento di circa 40 mq.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">La chiesetta di San Romedio, con aula esagonale, \u00e8 del 1650. Il quadro di San Romedio \u00e8 di Falcieri di Brentonico.<\/p><p class=\" text-justify\">Dopo il Rio Font\u00e8chel, un tabernacolo ricorda il posto dove sorgeva il villaggio di Fano (30 case, circa 190 abitanti) distrutto da una frana il 3 dicembre 1648. Tutti gli abitanti poterono fortunatamente mettersi in salvo. l fenomeni di franamento \u00abnella conca brentonicense - scrive Ottone Brentari - purtroppo si rinnovarono. E ancor tutti ricordano che nel maggio 1885, nella stessa valle del Sorne, la fertile plaga dei Piazzuoli o Boloni (fra Cazzano a nord-est, Brent\u00f2nico a nord-ovest, e Sorne a sud) dilam\u00f2 in varie riprese, chiudendo tre volte il corso dei torrente; il terreno si abbass\u00f2 di m 50, e fran\u00f2 su una lunghezza di oltre m 800; furono distrutte tre case, due molini e 600.000 mq di campi; con un danno di fior. 120.000\u00bb.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.816501,"longitude":10.948274,"address":"Fontechel "},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2170,"remoteId":"45c06850afc75a28ce8f1df2a5dd0ec8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1581,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:33:57+01:00","modified":"2014-12-16T14:47:53+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello di Dossomaggiore"},"parentNodes":[1594],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2170"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castello di Dossomaggiore","abstract":"<p class=\" text-justify\">A solo 5 minuti da Brentonico centro per una strada pianeggiante si arriva a una pineta con un bel panorama su Rovereto, la Valle Lagarina e i monti circostanti.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Dell'importante castello castrobarcense distrutto da Vend\u00f3me nel 1703 restano ora solo poche rovine su di un dosso, con muraglione che scende nel ceduo (osservabile dai tornanti della strada che sale a Brent\u00f2nico). Fu dei da Brentonico e, nel secolo XIV, venne in possesso dei Castelbarco. Pass\u00f2, per la nota disposizione testamentaria di Azzone (1411), ai Veneziani che ne fecero una importante fortezza per le guerre che devastarono la Valle Lagarina e le Giudicarie nel secolo XV. Fu preso da Massimiliano l e infine torn\u00f2, sino alla sua distruzione, ai Castelbarco. In un quadro votivo dei 1638, che si conservava nella chiesa di Cazzano, il castello appariva come un grande quadrilatero merlato con torre quadrata e meriata nel mezzo. Due cortine scendevano verso la valle, difese da altrettante torri rotonde.<\/p><p class=\" text-justify\">Sempre qui si trovano camminamenti e gallerie della prima grande guerra.<\/p><p class=\" text-justify\"><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":45.817127,"longitude":10.949557,"address":"Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2171,"remoteId":"9829ce4a448e8039fb1a0afd1960dbb9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1582,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:37:31+01:00","modified":"2014-12-16T14:50:13+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dosso Rovione"},"parentNodes":[1594],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2171"},"data":{"ita-IT":{"title":"Dosso Rovione","abstract":"<p class=\" text-justify\">Si tratta di una pineta con panchine dove, accanto alla croce issatavi nel 1933 in luogo di una precedente, si notano scarse tracce dell'antico castel Rovione gi\u00e0 dei Castelbarco (XIII sec.).<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Il colle era luogo di leggendari convegni delle streghe, perci\u00f2 vi fu eretta la croce che, nello scorso secolo, veniva illuminata la notte dei venerd\u00ec santo.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":45.817127,"longitude":10.949557,"address":"Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2173,"remoteId":"b232256abb9aa8e3a5ee6b145ecc8c05","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1584,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:45:40+01:00","modified":"2014-12-16T15:16:25+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castione (m 520)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2173"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castione (m 520)","abstract":"<p class=\" text-justify\">L'abitato \u00e8 raccolto su d'un pronunciato rilievo basaltico al centro di un anfiteatro formato dal Monte Giovo (est), Dossomaggiore (sud) e Dos Alt (m 746, ovest). La valle tra il dosso di Castione e il Monte Giovo \u00e8 percorsa dal Rio S. Rocco, affluente del Camer\u00e0s. L'avvallamento tra il Dos Alt e il Dos Mazzenti \u00e8 detto Lenzi\u00adma. Fra i due rilievi corre la strada dei Castioni.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nIl paese \u00e8 interessante per la topografia e l'assetto urbanistico (gruppi di case con corti).<br \/>\nA est e a nord grandi muri medievali sostengono il rione detto Castello. Da notare le vecchie case della tradizione, doviziose di ballatoi, di poggioli di lastre litiche sostenute da mensole, di portali con mascheroni e di finestre bugnate. Elementi medievali sono ravvisabili al Castello: il ponte \u00e8 costruito con pietre bugnate provenienti, \u00e8 da credere, dal mastio del castello di Castellione sulla cui area \u00e8 costruita la contrada che ne porta il nome. Di questa fortezza medievale si ha notizia dei 1221: Briano di Castelbarco ottenne dal vescovo di Trento il permesso di costruire una casa murata al Pal\u00f9 di Brentonico a patto di procedere alla demolizione del castello dei Leone. Sulla piazza si eleva la chiesa parrocchiale di San Clemente. Ai suoi piedi la vecchia Societ\u00e0 di abbellimento, ordin\u00f2, al principio dei secolo, una serie di fontane di pietra su elementi di portale barocco. Sul portale sud la data 1564, su quello nord, in nicchia, rilievo litico della Madonna e santi a lato (XVII sec.), di Guglielmo de Manueli di Avio, lo stesso artista della lastra della pieve di Brent\u00f2nico (prima met\u00e0 dei secolo XVI). Sopra il portale est \u00e8 collocata una scultura (Cristo) del secolo XVI: nel retro presenta un fregio romanico (XII sec.?) estrema testimonianza, sembra, di un edificio medievale precedente all'attuale chiesa. L'interno \u00e8 a tre navate: nella navata di sud elegante fonte battesimale barocco, in quella nord la data 1577 sul capitello dell'ultima mezzacolonna, le date 1601 e 1900 nella navata centrale. La decorazione pittorica \u00e8 di Antonio Majer di Mori. Notevole l'altar maggiore di bottega dei Benedetti di Castione.<br \/>\nLa contrada a occidente del dosso della chiesa \u00e8 detta Vies, quella a nord al Franzesi. Qui c'\u00e8 la casa degli scultori Benedetti: la corte \u00e8 contornata da poggioli di pietra sostenuti da mensoloni e adornati da ringhiere inginocchiate di ferro battuto. Vi si aprono le finestre e le porte di pietre bugnate. Un grande fresco sotto lo scialbo \u00e8 contenuto in una cornice di stucco della sala del secondo piano. In quelle vicine, si notano resti di decorazioni murali e fascione a chiaroscuro.<br \/>Castione \u00e8 celebre, non solo nella regione tridentina, per le sue cave di marmo, ma soprattutto per i suoi maestri tagliapietra la cui scuola in epoca barocca, si impose dal Veneto alla Lombardia fino al Tirolo e all'Austria. Dalla bottega di Cristoforo e Sebastiano Benedetti e dei loro padre Giacomo, fiorita verso la met\u00e0 dei secolo XVII (loro lavori son sparsi in varie chiese e palazzi della regione tridentina, nel Tirolo, a lnnsbruck, ecc.) uscirono, tra gli altri, lo scultore Teodoro Benedetti (1697-1783) e Giuseppe Antonio Sartori. Le cave di marmo dei dintorni e le annesse botteghe artigiane richiamarono numerosi scalpellini, anche veneti. Da uno di costoro nacque a Castione, Antonio Galdon (1738-1829), ingegnere e architetto. \u00abDa Castione, infatti, trassero l'origine delle vere dinastie di scultori e architetti, che ebbero un posto di grande importanza nella storia dell'arte dei nostro paese . . .\u00bb (G.S. Pisoni). Nei calcari rossi del Giurese superiore del Monte Giovo sono state rinvenute circa 30 variet\u00e0 di ammoniti.<\/p><p class=\" text-justify\"><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.837064,"longitude":10.953216,"address":"Castione tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2174,"remoteId":"d463ecf21d9a7aa8c0eb95dcf857f83b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1585,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:48:10+01:00","modified":"2014-12-16T15:16:49+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cazzano (m 559)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2174"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cazzano (m 559)","abstract":"<p class=\" text-justify\">Il paese \u00e8 sulla riva sinistra della Sorna, sulla spianata di un rilievo dove le colture, grazie all'ottima esposizione solare, si differenziano dalle altre di Brentonico: viti e frutta.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nLa chiesa curaziale della Nativit\u00e0 della B.V.M. \u00e8 del 1612. Semplice e arioso l'interno che accoglie tre graziosi altari marmorei di bottega castionese. La pala di quello maggiore \u00e8 di G. Miolata.<br \/>Pittoresca la via Umberto I (gi\u00e0 detta via dei Siori perch\u00e8 vi abitavano le famiglie possidenti dei luogo). E' in discesa e, al limite dei campi, prosegue con il sentiero che attraversa la Valle della Sorna sul ponte a dorso di mulo detto del Diaol (sospeso a 50 metri d'altezza sulla Val Madr\u00e8ra) e risale la costa di Corn\u00e8. Spettacolare panorama sulla netta incisione torrentizia a V della Sorna, sui ripiani di Corn\u00e8, su quello di Tragno e sui vigneti della valle.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.816929,"longitude":10.969029,"address":"Cazzano Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2175,"remoteId":"2f65af7b7e2c89d582f40831396a8277","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1586,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:55:10+01:00","modified":"2014-12-16T15:18:05+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Crosano (m 568-550)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2175"},"data":{"ita-IT":{"title":"Crosano (m 568-550)","abstract":"<p class=\" text-justify\">E' il paese pi\u00f9 grosso e pi\u00f9 popolato dopo Brentonico, che al principio del secolo contava 800 abitanti. E' fittamente sparso sulle pendici sud-ovest del dossone di Resol\u00e8-Pozze, in sponda sinistra della Sorna, separato dal dosso di Cazzano dalla Val del Conchel. Le vie, contornate da belle case con corte, sono ripide e intersecate da pittoreschi vicoli.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nLa chiesa parrocchiale di San Zeno sorge in posizione dominante rispetto al paese ed \u00e8 aggrappata alle coste del monte che poi continuano con le campagne di Font\u00e8chel. Dei primi anni dei secolo XVI, fu ampliata nel 1601. L'assetto attuale \u00e8 dovuto al maestro cesareo Mauro Pernici di Avio (1703). Fu restaurata nel 1923 dalle rovine della guerra. L'altar maggiore marmoreo con statue dei santi Zeno e Nicol\u00f2 \u00e8 dei maestro Valentino Villa di Crosano (XVI I I sec.). La volta del presbiterio \u00e8 decorata a fresco. Notevole nella nicchia di destra l'ancona lignea secentesca con predella dipinta.<br \/>Poco lungi dalla chiesa si gode, da uno strapiombo, un vasto panorama sulla Valle dell'Adige. Al Batt, cave di ocra rossa. Nell'invasione francese dei 1703, gli abitanti dei paese si sarebbero rifugiati al Cronil. Un'iscrizione sulla roccia accanto al gioco della \u00abtria\u00bb ricorda l'avvenimento: \u00abL (anno) 1703 in questi paesi sono stati li francesi\u00bb. Una strada scende da Cros\u00e0no e da Cazzano a Chizzola in Val dell'Adige passando accanto alla solitaria chiesa di San Antonio (rinvenimenti preistorici sporadici dell'et\u00e0 dei metalli) e aggirando il dosso delle Pozze attraverso la piana di Tragno (nella valle, alle Madonnine le miniere di carbone abbandonate e caverne con concrezioni), coltivata a vigneto (vino di Tragno).<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.819468,"longitude":10.970003,"address":"Crosano Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2176,"remoteId":"5f697685fd35137888fecaf598e6a956","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1587,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:56:26+01:00","modified":"2014-12-16T15:20:57+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sorne (m 527)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2176"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sorne (m 527)","abstract":"<p class=\" text-justify\">Da Font\u00e8chel per la strada provinciale n. 22 si scende nella gola del Rio Font\u00e8chel. Le case sono costruite sulla rupe lambita dalla Sorna e, dal basso, hanno l'aspetto di una fortezza medievale. La chiesa di San Carlo \u00e8 del 1616.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nNella zona si estraeva la lignite (ponte del Diaol) con la quale nel 1919 si azionavano le locomotive in servizio sulla linea del Brennero. A Fraine, cave di tufo vulcanico. Alle Molette, fonte d'acqua salino-ferruginosa a temperatura costante di 8\u00b0 C. La strada provinciale attraversa la Sorna passando in sponda destra della stessa (visione sul vigneti terrazzati e sul curioso Dos Moz).<br \/>\nMerita una visita il Molino Zeni, l\u2019unico a forza idraulica ancora in funzione in Trentino, di cui se ne attesta l'esistenza gi\u00e0 nella seconda met\u00e0 del 1800.<br \/>Recentemente restaurato, \u00e8 perfettamente funzionante e visitabile su richiesta (info: APT di Rovererto Ufficio turistico di Brentonico tel. 0464 395149).<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.80794,"longitude":10.950317,"address":"Sorne Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2177,"remoteId":"18ab5e15496f5ac9d679098d24209341","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1588,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T14:59:24+01:00","modified":"2014-12-16T15:17:45+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Corn\u00e8 (m 470)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2177"},"data":{"ita-IT":{"title":"Corn\u00e8 (m 470)","abstract":"<p class=\" text-justify\">Corn\u00e8 \u00e8 nome di plaga non di paese. E' infatti composto da una dozzina di casali (contrade) sparsi in sponda destra della bassa Valle della Sorna, sulle spianate delle due rive del suo affluente, il Torrente Lodron. <\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nVenendo da Brent\u00f2nico: Gal (m 490); Brugoi (m 466, dove c'\u00e8 la chiesa); Frai (m 495); Barus (m 560, cosiddetto dalla barusola o slitta); Dos (m 470, che \u00e8 il centro); Lodron (m 440, dove c'\u00e8 il ponte chiamato Lodron per via della leggenda secondo la quale un conte di Lodron di Noarna sarebbe stato qui ucciso dai terrazzani onde sottrarsi alla soggezione feudale); Tognati; Laste; Montagnoi; Cionci (m 525); Luzioni (si tratta di sette case diroccate. Sulle lastre di pietra della cucina di una di esse si nota un'usura a forma circolare prodotta, si dice, dai gran balli che vi si facevano. Un prete avrebbe avvertito gli abitanti della contrada: \u00abTempo verr\u00e0 che qui n\u00e8 gallo n\u00e8 gallina canter\u00e0\u00bb. Nel 1915 la contrada era abbandonata); Cazzan\u00e8l; Ere (m. 461); Zembr\u00e0e (m. 450, la leggenda a sfondo erudito, narra che la piana, a precipizio sulla Valle della Sorna, sia stata un accampamento di Cimbri).<br \/>\nSulla chiesa parrocchiale della Madonna dei Carmine due lapidi ricordano la sua costruzione e la sua erezione a parrocchia (1910) e il vescovo mons. Raffaele Cazzanelli, nativo del Dos (1960) missionario per trent'anni in Cina. La vecchia chiesa vicina, di San Matteo \u00e8 del secolo XVI. Di fianco all'aula, in posizione elevata rispetto alla stessa, c'\u00e8 la \u00abcappella dei confratelli\u00bb, in rovina. Curioso il campaniletto con parte superiore aggettante rispetto all'affusto. L'edificio \u00e8 oggetto di restauri e sono stati scoperti affreschi.<br \/>Dalle Zembr\u00e0e, sulla provinciale, una carrareccia sale arditamente svolgendosi sulle pendici orientali dei Cornale, alla conca di Saj\u00f2ri (m 613) sparsa di case abbandonate, solitaria e pittoresca. Da qui, per sentiero tra prati e ceduo si arriva ai ruderi dei castello di Saj\u00f2ri in cima a un dosso a pan di zucchero (m 669) che strapiomba sulla valle atesina. Saj\u00f2ri \u00e8 corruzione di San Giorgio al quale santo la cappella della fortezza medievale sarebbe stata dedicata. Formava probabilmente un complesso fortificato con il sottostante castello di Chizzola, alle chiuse dell'Adige (Serravalle). Venne assai presto in mano dei Castelbarco (XII sec.) e nel 1411 pass\u00f2 ai Veneziani in seguito al testamento di Azzone. Munito nel 1508 dal generale veneto Giorgio Emo, nel 1703, gi\u00e0 da tempo abbandonato, fu minato dai Francesi del duca di Vendome. Alla selletta tra la conca di Saj\u00f2ri e la valle dei castello, alcune pietre levigate dai ghiacciai quaternari sono dette l balaor dei conti. Secondo la leggenda codesto posto i castellani davano le feste danzanti.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.807828,"longitude":10.970069,"address":"Corn&egrave; Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2178,"remoteId":"92c26c6d628f27d49b91b08b562b6bb9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1589,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T15:03:35+01:00","modified":"2014-12-16T15:18:47+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Prada (m 773)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2178"},"data":{"ita-IT":{"title":"Prada (m 773)","abstract":"<p class=\" text-justify\">Si arriva da Font\u00e8chel per la strada che sale alla Polsa. Il paese \u00e8 allungato sulla spianata di un dosso tra le valli della Sorna e di Lodron, ai piedi dei Monte Vign\u00f2la (loc. Vignol). E il pi\u00f9 alto del Brentonicano e l'attivit\u00e0 principale dei suoi abitanti era, un tempo, la pastorizia. Prada, secondo la leggenda, sarebbe stata fondata da una banda di ladri condotti da \u00abdonna Giulia\u00bb sulla montagna di Vign\u00f2la.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nSulla piazza della chiesa, presso la strada della Polsa, s'erge una grande edicola a tre facce dipinte con i santi Rocco, Valentino e Antonio, costruita nel 1738 \u00abper il male contagioso dei bestiame\u00bb.<br \/>La chiesa parrocchiale di Santa Maria Maddalena, affiancata dalla bella torre campanaria, \u00e8 ricordata la prima volta nel 1456, \u00e8 stata ampliata nel 1828 e restaurata nel primo dopoguerra. Ha tre altari marmorei barocchi di bottega castionese. La pala dietro l'altar maggiore \u00e8 stata scolpita da Gius. Obletter di Gardena. I due battenti di legno delle due porte a lato dei presbiterio sono del 1781. Dal piazzale della chiesa si gode ampia visione su Rovereto e la valle atesina, i monti di Gresta e la Valle della Sorna. Deliziose le Madonnine affrescate su casa Gottardi e sulla canonica.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.817937,"longitude":10.956112,"address":"Prada Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2179,"remoteId":"d8569d86aa709ed161c525fe876300aa","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1590,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T15:05:15+01:00","modified":"2014-12-16T15:19:23+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Saccone (m 742)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2179"},"data":{"ita-IT":{"title":"Saccone (m 742)","abstract":"<p class=\" text-justify\">Si trova su di un terrazzo a occidente del Monte Cornale sulla sponda destra della Valle del Lodron. La chiesa di Sant'Anna, gi\u00e0 di San Valentino, \u00e8 del secolo XVIII, rifatta nei secolo scorso.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Nella zona, cave di marmo e produzione di ottime ciliege. Interessante avvallamento che scende verso nord. Esso conserva egregiamente il ricordo della colonizzazione umana (masi, muri dei campi, strade delimitate da lastre ecc.). Presso lo spartiacque (discesa verso Pilcante, nella Valle dell'Adige), le case della Pozza notevoli per l'edilizia trentino-prealpina, con pozzi scavati nella roccia e caminetto interno. In una di esse, gi\u00e0 sede della mensa ufficiali di un comando italiano durante la prima guerra mondiale, si conservano dellepitture caricaturali di indubbio valore documentario. Si tratta di una delle poche testimonianze murali dell'arte caricaturale italiana del tempo di guerra espressa da ignoto valente disegnatore presso la linea del fronte. Il loro stato di conservazione \u00e8 purtroppo gravemente compromesso. Le 5 case della Pozza erano abitate semipermanentemente da 9 famiglie che vi allevavano il bestiame, coltivavano i cereali e, in seguito, anche il tabacco. La zona fu occupata dalle truppe italiane che vi salirono da Pilcante il 15 maggio 1915. Postazioni di artiglieria furono piazzate tutto attorno. Alloggiamenti furono eretti in luogo defilato verso Piazzina collegato con Pilcante da una teleferica. La regione era sotto il tiro dei grossi calibri austriaci. Nell'aprile dei 1945 le truppe germaniche vi si attestarono: la seconda guerra mondiale vi si concluse con una cannonata sparata verso Torbole.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.79592,"longitude":10.975348,"address":"Saccone Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2180,"remoteId":"baa692ff84cfd662a66a1da2e44f4492","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1591,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T15:07:34+01:00","modified":"2014-12-16T15:20:02+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"San Giacomo (m 1194)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2180"},"data":{"ita-IT":{"title":"San Giacomo (m 1194)","abstract":"<p>\n<i>Attrezzature alberghiere, turistiche, centri di sport invernali, impianti di risalita.<\/i><br \/>Si trova su di un verde pianoro, disposto ad anfiteatro, ai piedi dei Monte Altissimo e coronato dalle bastionate rocciose della Corna Piana. E' vivaio forestale.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nLa chiesetta di San Giacomo maggiore \u00e8 nominata la prima volta nel 1570. Ha il tetto a due spioventi di lastre litiche come le baite del Baldo trentino e un curioso campaniletto a vela, pure di pietra, a forma di edicola gotica. La paia ottocentesca \u00e8 dei Casari di Verona. L\u00ec vicino c'\u00e8 la casa Salvotti, lunga e bassa. Nel 1951 fu costruita a ricordo di mons. Angelo Grazioli, veronese morto sull'Altissimo, la cappella aperta per la messa domenicale. <br \/>I prati di S. Giacomo, finiscono, a sud-ovest alla Valle de Vich (loc. acqua del Paradi\u00ads) dove si osserva unaimponente erosione a calanchi in terreni quaternari terrazzati.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.798418,"longitude":10.918484,"address":"San Giacomo Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2181,"remoteId":"e6acb88b2b23d3595dc02c17bdc8a253","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1592,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T15:11:11+01:00","modified":"2014-12-16T15:20:30+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"San Valentino (m 1314)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2181"},"data":{"ita-IT":{"title":"San Valentino (m 1314)","abstract":"<p class=\" text-justify\">\n<i>Attrezzature alberghiere, turistiche, centri di sport invernali, impianti di risalita.<\/i> <br \/>Si tratta di un'ampia sella prativa tra la Valle della Sorna e la Valle dell'Aviana. Sulla linea di cresta affioranograndi rocce clivaggiate usufruite quali ricoveri e osservatori militari durante la guerra 1915-18. Al valico, stele che sorregge una piccola edicola di pietra con bassorilievo a San Valentino (XVII sec.) e basamento di pietra (\u00abRegio esercito italiano, I\u00aa Armata, 1917\u00bb).<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nPresso l'albergo si trova la chiesetta di San Valentino (1969). Poco oltre il valico, sulla strada per la Bocca dei Creer, nuovo villaggio residenziale (m 1315) ed ex cimitero militare (cippo a ricordo dei 31 militari morti sotto una valanga caduta il 13 dicembre 1916 e altri cippi).<br \/>\nLa strada provinciale n. 32 Gen. Graziani, costeggia in quota, la sponda sinistra della Valle dell'Aviana (vista sulla catena centrale dei Baldo) sotto la Corna Piana. Alla Bocca dei Creer (m 1617) parte la strada per l'Altissimo (m 2078: rifugio D. Chiesa della SAT) con spettacolare panorama su tutto il Lago di Garda e permalga Campo (m 1635). Da qui si sale inoltre agli altipiani di Corna Piana e di Bes prescelti per il centro botanico del Monte Baldo. Superata la caratteristica Bocca di Navene (m 1430, vastissimo panorama sul Garda), la provinciale Gen. Graziani porta a Ferrara di Monte Baldo (m 830) in provincia di Verona. Da qui si pu\u00f2 scendere a Garda. Alla Bocca di Navene, cerniera geografica tra il Baldo trentino e il Baldo veronese, si diparte un sentiero in roccia, di probabile uso pastorale e anche dei contrabbandieri, detto il senter del Ventr\u00e0r, che attraversa una zona floristica interessantissima e indicativa dell'ambiente biologico alpino dei Baldo. Sempre dalla Bocca di Navene scende verso Malcesine il sentiero detto &quot;dei contrabbandieri&quot;.<br \/>\nDa S. Valentino si pu\u00f2 scendere per la provinciale, nella Valle dell'Aviana, al lago artificiale di Pra da Stua e ad Avio, nella bassa Val Lagarina (km 16). Al bivio delle strade Madonna della Neve - Alpe Alpesina, si osserva un bellissimo paesaggio di basalti colonnari. <br \/>\nUna strada risale, da S. Valentino, il costone di Pozza Frera (vedere gli strati calcarei affioranti, le buche delle bombe e i ricoveri della prima guerra mondiale, le pozze circolari per gli armenti, le balte con la copertura di lastre). Allo spartiacque tra le Valli della Sorna e dell'Aviana, tra il Postemon (m 1516) e il Corno della Paura (m 1539) si gode un vasto panorama fino alle Dolomiti di Brenta e all'Adamello, al Pizzo di Levico e al monti dei F\u00e8rsina e dell'Avisio.<br \/>La riserva naturale di Corna Piana fu istituita nel 1972. La riserva si stende su circa 50 ettari a quota superiore a m 1600, comprendendo un ondulato pianoro tenuto a pascolo e circondato da una serie di rupi. Una vicina regione montana, di circa 100 ettari, \u00e8 stata sottoposta pure a vincolo protezionistico. La riserva di Corna Piana presenta le seguenti caratteristiche principali: \u00abospita, tra gli invertebrati, alcuni interessanti endemismi pregiaciali; causa il naturale isolamento, sta indirizzandosi a diventare uno dei rifugi della fauna nobile stanziale come il capriolo, il gallo forcello ed il gallo cedrone; si segnala la presenza di preziosi elementi endemici della flora alpina; numerose specie vegetali presenti si denominano con l'aggettivo qualificante di \u00abbaldensis\u00bb cio\u00e8 dei Monte Baldo; il corteggio floristico \u00e8 di elevato significato per la presenza e l'abbondanza di numerose specie che stanno diradandosi - per l'antropismo - in molti areali prealpini; nessuna utilizzazione forestale, n\u00e8 pascolo, n\u00e8 altre azioni antropiche di rilevante disturbo sono state effettuate da oltre 40 anni; la composizione dei popolamenti e la struttura dei suolo indicano formazioni gi\u00e0 indirizzate all'equilibrio ecologico\u00bb (M. Zorzi, 1976).<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.782471,"longitude":10.906631,"address":"San Valentino Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2182,"remoteId":"7e8d0e734716ff37bc89cbe9d01c3bc1","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1593,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T15:14:13+01:00","modified":"2014-12-16T15:18:26+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Polsa (m 1244)"},"parentNodes":[1583],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2182"},"data":{"ita-IT":{"title":"Polsa (m 1244)","abstract":"<p class=\" text-justify\">\n<i>Attrezzature alberghiere, turistiche, centri di sport invernali, impianti di risalita.<\/i><br \/>\nSi tratta di una sede umana sorta a scopi turistici e abitata non permanentemente.<br \/>Il primo nucleo sorse al posto della vecchia malga della Polsa trasformata in tavola calda nel 1965. Ora, sulle pendici settentrionali del Monte Vign\u00f2la (m 1607) si stende una concentrazione turistica.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Il luogo, attrezzato per gli sport invernali (impianti di risalita), fu lanciato sul piano internazionale con due tappe dei Giro ciclistico d'Italia (1969, 1970), con il soggiorno estivo della squadra di calcio dell'internazionale di Milano (agosto 1970), e con il convegno internazionale dei campeggiatori con roulottes (1970). Nel 1974, a seguito dell'allargarsi della speculazione edilizia, il Comune di Brent\u00f2nico pose un limite all'intervento umano sul territorio. Poco in quota della zona residenziale sono stato accertate nel 1971 le tracce colluviate di una stazione litica dell'et\u00e0 preceramica, probabilmente dei Paleolitico medio (Musteriano). Sul Monte Vignola sono osservabili numerosi resti di fortificazioni, ricoveri e altre opere militari della prima guerra mondiale. Di notevole interesse sono le tracce delle grandiose opere idrauliche austriache per i depositi dell'acqua piovana.<\/p><p><sub>(notizie tratte da &quot;Aldo Gorfer, Terre Lagarine - Arti Grafiche Manfrini - 1977&quot;)<\/sub><\/p>","tipo_luogo":[{"id":1539,"remoteId":"7cec0af82105f9c53f712c1deccbb10a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Frazione"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1539","mainNodeId":"1035"}],"geo":{"latitude":45.784055,"longitude":10.942602,"address":"Polsa Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2184,"remoteId":"a98276242da9a7e4bbe579879fc5bbc6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1595,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T15:31:01+01:00","modified":"2019-06-03T16:18:41+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Orto dei semplici ed il Giardino botanico del Monte Baldo"},"parentNodes":[1594],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2184"},"data":{"ita-IT":{"title":"Orto dei semplici ed il Giardino botanico del Monte Baldo","abstract":"<p class=\" text-justify\">L\u2019Orto dei semplici ed il Giardino botanico del Monte Baldo - presso Palazzo Baisi a Brentonico. Inaugurati nel 2005, l'Orto ed il Giardino si trovano a quota 690 s.l.m., nelle adiacenze del <a href=\"\/\" target=\"_self\">Palazzo Eccheli-Baisi<\/a> a Brentonico, in una zona dal panorama straordinario.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nLa struttura permanente, che occupa circa 6000 metri quadrati, \u00e8 stata progettata e realizzata dal Servizio Ripristino e Valorizzazione Ambientale della Provincia Autonoma di Trento sul modello degli orti rinascimentali. La direzione scientifica dell'opera \u00e8 stata assegnata alla sezione di Botanica del Museo Civico di Rovereto, che ha curato la raccolta delle specie floristiche spontanee e ha supervisionato le ultime fasi di allestimento di questo primo esempio trentino di orto botanico realizzato sul modello rinascimentale. Nell'orto botanico sono coltivate circa 500 specie di piante, alcune ottenute da vivai specializzati, altre ottenute da seme, la maggior parte raccolte in natura. Ogni singola pianta \u00e8 segnalata con un cartellino bianco. Le piante coltivate a Palazzo Eccheli-Baisi di Brentonico sono suddivise in due aree: ad ovest sono situate le specie del vero e proprio orto dei semplici, ad est invece \u00e8 rappresentata la flora spontanea del Monte Baldo, che costituisce il giardino botanico, al quale \u00e8 annessa un'area didattica. L'orto dei semplici \u00e8 ripartito su tre terrazzamenti con le specie coltivate in dodici aiuole tematiche dalle forme geometriche simmetriche, realizzate sia in metallo che in muratura. Grande importanza \u00e8 stata dedicata alle specie autoctone, cio\u00e8 che crescono spontanee sulla catena del Monte Baldo. Nel giardino botanico si sono ricreati artificialmente dei piccoli microambienti, che offrono al visitatore la sensazione di trovarsi di fronte a un ambiente pi\u00f9 naturale. Nella predisposizione del giardino si \u00e8 utilizzato anche un criterio espositivo diverso rispetto a quello adottato per l'orto. Si \u00e8 infatti cercato di suddividere ecologicamente le specie, per ambiente e quota di crescita.<br \/>La propriet\u00e0 e la gestione sono del Comune di Brentonico (tel. 0464 395059- biblioteca comunale), le visite guidate sono a cura della Fondazione Museo Civico di Rovereto (prenotazioni tel. 0464 452800).<\/p>","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":45.817127,"longitude":10.949557,"address":"Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2189,"remoteId":"8c5e4b753305adeb49ea9fdc2036b255","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1600,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T16:36:53+01:00","modified":"2018-02-27T09:36:42+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Medici di base"},"parentNodes":[7844,606],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2189"},"data":{"ita-IT":{"title":"Medici di base","abstract":"<p>Gli ambulatori dei medici di base si trovano presso il Presidio sociosanitario di Brentonico<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"\">\n    Orari Medicina di gruppo a Brentonico\n<\/div>\n<div class=\"\">\n    Orari Medicina di gruppo nelle frazioni\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":45.816952,"longitude":10.953752,"address":"via ospedale 12 Brentonico"},"image":{"filename":"medical-563427_960_720.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/sanita-e-farmacie\/medici-di-base\/17296-9-ita-IT\/Medici-di-base.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"480","height":"320"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"via Ospedale 12 Brentonico","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2191,"remoteId":"aa69686b7ed62570ecc75076c47654bd","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1604,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T16:48:13+01:00","modified":"2017-10-20T16:01:06+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pediatri"},"parentNodes":[606,7844],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2191"},"data":{"ita-IT":{"title":"Pediatri","abstract":"<p>Gli ambulatori dei pediatri si trovano presso il Presidio sociosanitario di Brentonico, via Ospedale 12<\/p>","descrizione":"\n<ul>\n\n<li>Dott.ssa Lorenza Fambri: 0464 517765\n<ul>\n\n<li>marted\u00ec: 14.30-16.00<\/li>\n\n<li>marted\u00ec: 16.00-17.00 su appuntamento<\/li>\n\n<\/ul>\n<\/li>\n\n<li>Dott.ssa Corti Annalisa: 366 4416709\n<ul>\n\n<li>marted\u00ec: 10.00-11.00 su appuntamento<\/li>\n\n<li>gioved\u00ec. 13.00-14.00 su appuntamento<\/li>\n\n<\/ul>\n<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":45.816952,"longitude":10.953752,"address":"via Ospedale 12 Brentonico"},"image":{"filename":"doctor-47695_640.png","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/sanita-e-farmacie\/pediatri\/17312-5-ita-IT\/Pediatri.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"196","height":"320"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"via Ospedale 12 Brentonico","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2194,"remoteId":"f7c510c44abba3edea1dfcf55668dc10","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":8005,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T17:09:38+01:00","modified":"2015-01-15T09:29:43+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ski Area San Valentino - Brentonicoski  "},"parentNodes":[8003],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2194"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ski Area San Valentino - Brentonicoski  ","abstract":"","descrizione":"<p class=\" text-center\"><i><b>Ski area Polsa \u2013 San Valentino <\/b><\/i><\/p><p class=\" text-center\"><i><b> <\/b>Piste da sci ampie e soleggiate, baite e rifugi, campi scuola, maestri di sci, pattinaggio, escursioni con le ciaspole e slittino.<\/i><\/p><p>Moderni impianti di risalita servono <b>piste ampie e sicure con innevamento programmato<\/b> sul 100% dell\u2019area, che si affaccia su splendidi panorami dal Garda alle Dolomiti di Brenta.<\/p><p><b>La stazione sciistica di San Valentino<\/b> \u00e8 il luogo ideale per chi si avvicina alle pratiche dello sci o dello snowboard.<\/p><p>A San Valentino sorgono due campi scuola con tre tapis roulant al servizio di piste dalle dolci pendenze. Sono presenti anche piste di difficolt\u00e0 pi\u00f9 elevate e piste riservate agli allenamenti degli <b>sci club<\/b>.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.788071,"longitude":10.921032,"address":"Localit&agrave; Mosee 38060 Brenonico Trento"},"image":{"filename":"shutterstock_119590324_gallerythumbnail.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/ski-area-san-valentino-brentonicoski\/17330-3-ita-IT\/Ski-Area-San-Valentino-Brentonicoski.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"230","height":"153"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Localit\u00e0 Mosee 38060 Brenonico Trento","url":"http:\/\/www.brentonicoski.com\/it\/|www.brentonicoski.com","email":"info@brentonicoski.com","telefono":"0464 391525 (fax 0464 391900) Tel. Scuola sci: +39 0464 391506","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2195,"remoteId":"b2d1bcf7f9cdd06f0f6820f436140a55","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":8004,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T17:14:10+01:00","modified":"2015-01-15T09:31:05+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ski Area Polsa - Brentonicoski "},"parentNodes":[8003],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2195"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ski Area Polsa - Brentonicoski ","abstract":"","descrizione":"<p class=\" text-center\"><b>Ski area Polsa \u2013 San Valentino <\/b><\/p><p class=\" text-center\"><i> Piste da sci ampie e soleggiate, baite e rifugi, campi scuola, maestri di sci, pattinaggio, escursioni con le ciaspole e slittino.<\/i><\/p><p>Moderni impianti di risalita servono <b>piste ampie e sicure con innevamento programmato<\/b> sul 100% dell\u2019area, che si affaccia su splendidi panorami dal Garda alle Dolomiti di Brenta.<\/p><p class=\" text-justify\"><b>La stazione sciistica di Polsa<\/b> gode di una fantastica esposizione al sole e di piste di notevole ampiezza molto apprezzate da famiglie e da snowboarder.<\/p><p class=\" text-justify\">Due seggiovie quadriposto di recentissima realizzazione permettono di raggiungere una notevole variet\u00e0 di piste, dalle pi\u00f9 facili alle pi\u00f9 impegnative.<\/p><p class=\" text-justify\">Attrezzata con campi scuola di ultima generazione dotati di tapis roulant, ideali per chi si vuole avvicinare allo sci o allo snowboard in totale sicurezza.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.782514,"longitude":10.942227,"address":"Localit&agrave; Polsa e S. Valentino38060 Brenonico Trento"},"image":{"filename":"shutterstock_171570683_imagelargeoverlay.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/ski-area-polsa-brentonicoski\/17344-2-ita-IT\/Ski-Area-Polsa-Brentonicoski.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"800","height":"533"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Localit\u00e0 Polsa e S. Valentino via montebaldo, 11 38060 Brenonico Trento","url":"http:\/\/www.brentonicoski.com\/it\/|www.brentonicoski.com","email":"info@brentonicoski.com","telefono":"0464 867055 (Fax: 0464 867055) Tel. Scuola sci: +39 0464 867070","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2196,"remoteId":"11d1df0059d9fc85b4c8a5adce494dad","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1607,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-05T17:16:40+01:00","modified":"2014-12-24T11:43:17+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro fondo San Giacomo Brentonico."},"parentNodes":[609,11464],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2196"},"data":{"ita-IT":{"title":"Centro fondo San Giacomo Brentonico.","abstract":"","descrizione":"<p><b>Centro fondo di San Giacomo<\/b> offre agli appassionati di sci di fondo un <b>campo scuola<\/b> di 2,5 km e diverse piste, fra cui la \u201cBaronessa Salvotti\u201d, una pista agonistica di 8 km, classificata FISI per i pi\u00f9 esperti. <\/p><p>2 volte alla settimana la pista \u00e8 aperta ed illuminata per una <b>sciata in notturna<\/b>. L\u2019ingresso alla pista \u00e8 ad offerta<\/p><p>La gestione e la manutenzione del centro fondo San Giacomo (situato di fronte all'Hotel San Giacomo tel. 0464 391560) \u00e8 affidata al <b>Gruppo Sciatori di Brentonico<\/b> (<a href=\"http:\/\/www.gsbrentonico.org\/\" target=\"_self\">http:\/\/www.gsbrentonico.org\/<\/a>)<\/p><p>Il centro di Fondo in loc. S. Giacomo \u00e8 costituito dalle seguenti piste:<\/p>\n<ul>\n\n<li><b>Pista n. 10\/F4\/1 denominata \u201cBaronessa Salvotti\u201d<\/b><\/li>\n\n<li><b>Pista n. 10\/F4\/2 denominata \u201cS. Giacomo\u201d<\/b><\/li>\n\n<li><b>Pista n. 10\/F4\/3 denominata \u201cCampo Scuola\u201d<\/b><\/li>\n\n<li><b>Pista n. 10\/F4\/4 denominata \u201cAugusto Girardelli\u201d<\/b><\/li>\n\n<li><b>Pista n. 10\/F4\/5 denominata \u201cSilvio Mozzi\u201d<\/b><\/li>\n\n<li><b>Pista n. 10\/F4\/6 denominata \u201cVariante Mortigola\u201d<\/b><\/li>\n\n<li><b>Bretelle di collegamento, costituenti il centro del fondo n. 10\/F4\/0 denominato S. Giacomo;<\/b><\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.798418,"longitude":10.918484,"address":"Localit&agrave; San Giacomo Brentonico"},"image":{"filename":"Tracciato_centro_fondo.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/centro-fondo-san-giacomo-brentonico\/17358-2-ita-IT\/Centro-fondo-San-Giacomo-Brentonico.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1024","height":"924"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Localit\u00e0 San Giacomo Brentonico","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2198,"remoteId":"85287dc6acbe8500dc3c47942005f0e9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1608,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-06T09:55:47+01:00","modified":"2014-12-23T16:47:06+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro Sportivo \"Santa Caterina\" - Campi di calcio"},"parentNodes":[609,11464],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2198"},"data":{"ita-IT":{"title":"Centro Sportivo \"Santa Caterina\" - Campi di calcio","abstract":"","descrizione":"<p>La gestione e la manutenzione dell\u2019impianto sportivo comunale \u00e8 affidata all\u2019 \u201cAssociazione Calcio Dilettanti Monte Baldo\u201d.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":902,"remoteId":"252f5648646f9329e1640cb3d064277a","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Stadi - campi da calcio"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/902","mainNodeId":"779"}],"geo":{"latitude":45.757366,"longitude":11.003151,"address":"Via Santa Caterina - Brentonico"},"image":{"filename":"shutterstock_115042831_gallerythumbnail.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/centro-sportivo-santa-caterina-campi-di-calcio\/17384-3-ita-IT\/Centro-Sportivo-Santa-Caterina-Campi-di-calcio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"230","height":"152"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Santa Caterina - Brentonico","url":null,"email":null,"telefono":"APT Brentonico: 0464 395149 Ufficio cultura: 0464 394027","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2199,"remoteId":"80b3e28bd225452f4bc7a7d13bf64a78","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1609,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-06T09:56:30+01:00","modified":"2015-01-15T09:33:03+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Impianto Sportivo \"Al Zengio\""},"parentNodes":[609,11464],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2199"},"data":{"ita-IT":{"title":"Impianto Sportivo \"Al Zengio\"","abstract":"","descrizione":"<p>L'impianto Sportivo <i>Al Zengio<\/i> in Brentonico \u00e8 composto da:<\/p>\n<ul>\n\n<li>Palazzetto dello Sport;<\/li>\n\n<li>Campi da tennis scoperti, campo Tennis coperto <\/li>\n\n<li>Struttura a servizio dei campi da tennis<\/li>\n\n<li>Aree esterne di pertinenza.<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>ed \u00e8 dato in gestione all'Associazione Sportiva Tennis Club di Brentonico<\/p><p><a href=\"http:\/\/www.tennisclubbrentonico.it\" target=\"_self\">www.tennisclubbrentonico.it<\/a><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.817127,"longitude":10.949557,"address":"Localit&agrave; Zengio - Brentonico"},"image":{"filename":"shutterstock_141108238_gallerythumbnail.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/impianto-sportivo-al-zengio\/17398-4-ita-IT\/Impianto-Sportivo-Al-Zengio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"230","height":"153"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Localit\u00e0 Zengio - Brentonico","url":null,"email":null,"telefono":"APT Brentonico: 0464 395149 Ufficio cultura: 0464 394027","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2201,"remoteId":"ba46a2623e55aa958bb7c20ed7a9aca9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1611,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-06T10:00:11+01:00","modified":"2014-12-23T16:50:15+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Bocciodromo \"Al Zengio\""},"parentNodes":[609,11464],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2201"},"data":{"ita-IT":{"title":"Bocciodromo \"Al Zengio\"","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.817127,"longitude":10.949557,"address":"Localit&agrave; al Zengio - Brentonico"},"image":{"filename":"anziani-2_gallerythumbnail.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/bocciodromo-al-zengio\/17426-2-ita-IT\/Bocciodromo-Al-Zengio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"230","height":"154"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Localit\u00e0 al Zengio - Brentonico","url":null,"email":null,"telefono":"APT Brentonico: 0464 395149 Ufficio cultura: 0464 394027","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2206,"remoteId":"7cfbcd7b1c7b974545e9efb55311f76f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1617,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-06T11:05:37+01:00","modified":"2017-04-04T15:34:06+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Area sosta camper"},"parentNodes":[1615],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2206"},"data":{"ita-IT":{"title":"Area sosta camper","abstract":"<p class=\" text-justify\">L\u2019area sosta ha una capacit\u00e0 ricettiva di circa 11 mezzi,  \u00e8 un ideale spazio tranquillo per il relax,  punto di partenza per escursioni in montagna e passeggiate nella natura alla portata di tutti (bambini ed adulti) e zona da cui godere la vista della catena del Monte Baldo della Valle dell\u2019Adige.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nE\u2019 posizionata nelle immediate vicinanze della zona sportiva del bocciodromo, del palazzetto dello sport, dei campi da tennis e a pochissimi minuti a piedi dal centro di Brentonico, dove \u00e8 possibile trovare negozi, bar, ristoranti, pizzerie e i vari servizi principali (banca, medico, parrocchia, biblioteca, scuola, distributore di carburanti, parco giochi, ufficio postale, farmacia, officina meccanica\u2026).<br \/>L\u2019area si trova a circa 16 km da Rovereto e a circa 18 km dal Lago di Garda. Gli impianti sciistici di S. Valentino-Polsa distano 6 km.<\/p><p><b>Servizi offerti:<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>stalli con fondo in grigliato di cemento<\/li>\n\n<li>colonnina per l\u2019energia elettrica<\/li>\n\n<li>pozzetto di scarico per acque nere e grigie<\/li>\n\n<li>carico acqua potabile<\/li>\n\n<li>illuminazione notturna<\/li>\n\n<li>area attrezzata con tavoli per pic nic<\/li>\n\n<li>punto di ricarica auto elettriche<\/li>\n\n<\/ul>\n<p><b>Tariffe:<\/b><\/p>\n<ul>\n\n<li>sosta gratuita<\/li>\n\n<li>corrente elettrica \u20ac 1,50 (per 12 ore)<\/li>\n\n<li>carico acqua  \u20ac 0,20 (per 10 litri)<\/li>\n\n<li>scarico acque reflue gratuito<\/li>\n\n<li>ricarica auto elettriche gratuito<\/li>\n\n<\/ul>\n<p><b>Apertura<\/b>: tutto l\u2019anno, ma nel periodo invernale \u00e8 sospesa l'erogazione dell'acqua ed \u00e8 inagibile lo scarico<\/p><p><b>Coordinate GPS<\/b>: 45\u00b0 48' 55.29 N   10\u00b0 57' 20.75 E <\/p>\n<div class=\"\">\n    Depliant informativo\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":881,"remoteId":"c721a1d4da18c4a861f46744f7da7985","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parcheggio"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/881","mainNodeId":"758"}],"geo":{"latitude":45.817127,"longitude":10.949557,"address":"via al dosset brentonico   "},"image":{"filename":"IMG-20160818-WA0002.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/vivere-brentonico\/ricettivita\/sosta-camper\/area-sosta-camper\/17476-9-ita-IT\/Area-sosta-camper.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1600","height":"1200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":" loc. al Zengio, via al Dosset (vicino al Palazzetto dello sport ed al Bocciodromo)","url":null,"email":null,"telefono":"Ufficio turistico di Brentonico 0464 395149 - Biblioteca Comunale di Brentonico 0464 395059","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2236,"remoteId":"0387d57e33c0ebb45aa46c88ae5c7022","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1645,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-06T12:00:41+01:00","modified":"2017-11-04T18:05:10+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"APSP Brentonico"},"parentNodes":[7844,606],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2236"},"data":{"ita-IT":{"title":"APSP Brentonico","abstract":"<p>Azienda Pubblica di Servizi alla Persona.<\/p>","descrizione":"<p>Principali servizi offerti alla cittadinanza:<\/p>\n<ul>\n\n<li>Fisioterapia<\/li>\n\n<li>Punto prelievi<\/li>\n\n<li>Attivit\u00e0 infermieristica, fisioterapica e assistenziale a domicilio<\/li>\n\n<li>Formazione gratuita rivolta a persone che si prendono cura di anziani in casa<\/li>\n\n<li>Locazione camera mortuaria<\/li>\n\n<li>Locazione presidi e ausili<\/li>\n\n<li>Servizio pasti a domicilio<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Via Balista 7, 38060 Brentonico. Tel: 0464 395332<\/p><p><a href=\"http:\/\/www.apspbrentonico.it\/chi-siamo\/\" target=\"_self\">http:\/\/www.apspbrentonico.it\/chi-siamo\/<\/a>           <\/p><p>Email: <a href=\"mailto:info@apspbrentonico.it\" target=\"_self\">info@apspbrentonico.it<\/a>.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.81747,"longitude":10.9587,"address":"Via Balista, 7 - Brentonico"},"image":{"filename":"wheelchair-952183_960_720.jpg","url":"\/var\/brentonico\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/sanita-e-farmacie\/apsp-brentonico\/18188-10-ita-IT\/APSP-Brentonico.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"480","height":"320"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Balista, 7 - Brentonico","url":null,"email":"info@apspbrentonico.it","telefono":"0464 395332","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2253,"remoteId":"344c898681e1d1516b0456939a5d349e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1662,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","moderation.skipped","programma_eventi.public","privacy.public"],"published":"2014-11-06T14:18:58+01:00","modified":"2014-11-06T17:01:54+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Museo del Fossile del Monte Baldo"},"parentNodes":[1594],"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2253"},"data":{"ita-IT":{"title":"Museo del Fossile del Monte Baldo","abstract":"<p>Il Museo del Fossile del Monte Baldo - Collezione cav. Osvaldo Giovanazzi - si trova presso <a href=\"\/\" title=\"Link a Palazzo Eccheli-Baisi\" target=\"_self\">Palazzo Eccheli-Baisi<\/a>.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":899,"remoteId":"e4482ae0fb636bbc9c081bfc3d26efe6","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Museo"},"link":"http:\/\/www.comune.brentonico.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/899","mainNodeId":"776"}],"geo":{"latitude":45.816696,"longitude":10.954242,"address":"via Mantova, 4 - Brentonico"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"via Mantova, 4 - Brentonico ","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}