{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/search\/classes+%27luogo%27+offset+30","totalCount":38,"searchHits":[{"metadata":{"id":2939,"remoteId":"112521c429390696ce366e0bbcbce564","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2420,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T13:02:07+01:00","modified":"2016-07-19T13:07:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Bartolomeo "},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2939"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Bartolomeo ","abstract":"","descrizione":"<p>La parrocchiale di S. Bartolomeo \u00e8 assai antica (\u00e8 ricordata a partire dal 1008). Nel XIV secolo il suo portico era sede delle assemblee comunitarie. L'attuale edificio \u00e8 di elegante fattura secentesca e nel luminoso interno si trovano la pala della Madonna con Bambino e i Santi Lorenzo, Francesco e Carlo Borromeo opera di Palma il Giovane. Di un buon autore secentesco \u00e8 la pala della Madonna con Bambino e le Sante Domenica e Caterina. La pala della S. Famiglia \u00e8 di Diodato Massimo. I due altari lignei del XVII sec. sono da attribuirsi a scuola locale, mentre di provenienza bresciana \u00e8 invece l'elegante cassone settecentesco dell'organo, che accoglie uno strumento costruito da A. Aletti nel 1928. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":45.946519,"longitude":10.620186,"address":""},"image":{"filename":"DSC_0897.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/passeggiate-e-trekking\/chiesa-di-san-bartolomeo\/20028-2-ita-IT\/Chiesa-di-San-Bartolomeo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"6016","height":"4016"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2940,"remoteId":"9c255f56e1bd29fecc25ed6469e35a2f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2421,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T13:02:41+01:00","modified":"2017-03-05T12:14:01+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Av\u00e8z de Boaz"},"parentNodes":[2413],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2940"},"data":{"ita-IT":{"title":"Av\u00e8z de Boaz","abstract":"<p>Nel piccolo abitato di Daone si trova il \u201cParco alla B\u00f3ra\u201d, un giardino pubblico dedicato ad uno dei pi\u00f9 monumentali e importanti alberi della Valle di Daone, un secolare abete bianco proveniente dalla spianata di Malga Boazzo, oggi coperta dalle acque del bacino idroelettrico.<\/p><p>Nato circa 750 anni prima del taglio, l\u2019imponente albero dalla lussureggiante chioma e dalle maestose proporzioni \u00e8 vissuto nei prati di Boazzo fino al 1955, concedendo la propria ombra ristoratrice ai viaggiatori, un riparo agli animali del bosco e un sicuro rifugio a pastori e boscaioli.<\/p><p>Quando nel 1952 la spianata di Malga Boazzo fu destinata a diventare un lago artificiale, gli abitanti di Daone decisero di conservare la \u201cB\u00f3ra de Boaz\u201d, simbolo di un\u2019epoca che stava per scomparire. Nessuno aveva intenzione di lasciare che le acque del fiume Chiese, imbrigliate dalla nuova diga, ricoprissero quell\u2019albero che aveva attraversato secoli di storia della Valle di Daone, che aveva assistito al susseguirsi di centinaia di stagioni e che, pur senza poter parlare, conservava e aveva la forza di testimoniare aspetti importanti del passato dell\u2019intera vallata.<\/p><p>Proprio per questo, tre anni pi\u00f9 tardi, nel 1955, su incarico del Comune, un gruppo di boscaioli guidati dall\u2019allora assessore alle foreste Fioravante Pellizzari e dal fratello Giovanni, tagliarono l\u2019enorme abete bianco che fu trasportato poi a Daone scortato da tanta gente, in una sorta di processione.<\/p><p>\nPer alcuni anni il tronco rimase a fare bella mostra di s\u00e9 nei pressi della Crosetta, la piccola chiesetta nel centro del paese, vicino alla parrocchiale.<br \/>\nNel 1961 venne richiesto dall\u2019Esposizione Internazionale di Torino, denominata \u201cItalia 61\u201d e organizzata per celebrare il primo centenario dell\u2019Unit\u00e0 d\u2019Italia. Il magnifico esemplare di abete doveva raccontare la storia delle vallate alpine e affascinare i visitatori con le sue dimensioni.<br \/>Ancora oggi chi guarda quel tronco pu\u00f2 ripensare ai cambiamenti avvenuti nella Valle di Daone.<\/p><p> <\/p><a name=\"eztoc20037_0_0_1\" id=\"eztoc20037_0_0_1\"><\/a><h4>I numeri della B\u00f3ra<\/h4>\n<ul>\n\n<li>et\u00e0 all\u2019epoca del taglio: circa 700 anni<\/li>\n\n<li>altezza del tronco originario: 18 m.<\/li>\n\n<li>altezza del tronco esposto: 3,60 m.<\/li>\n\n<li>diametro medio del tronco esposto: 2,50 m.<\/li>\n\n<li>cubatura (considerandolo pieno): 17,70 mc. circa<\/li>\n\n<\/ul>\n","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.946521,"longitude":10.617964,"address":""},"image":{"filename":"abete.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/musei-e-cultura\/avez-de-boaz\/20041-3-ita-IT\/Avez-de-Boaz.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"400","height":"302"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2941,"remoteId":"dc2d736429ea3a77eaea23e4efec4848","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2422,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T14:19:38+01:00","modified":"2018-03-17T18:48:52+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"L' Arrampicata sulla parete della diga Bissina"},"parentNodes":[603],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2941"},"data":{"ita-IT":{"title":"L' Arrampicata sulla parete della diga Bissina","abstract":"","descrizione":"<p><b>ATTENZIONE CHIUSA PER LAVORI<\/b><\/p><p>La parete artificiale realizzata sulla diga di Bissina \u00e8 una struttura unica nelle Alpi Orientali ed una delle poche in Europa. Posta a 1800 metri di quota \u00e8 l'ideale per arrampicare nel pieno dell'estate.<\/p><p>Sul bastione centrale della diga la parete di arrampicata \u00e8 suddivisa in 3 settori di diverso impegno e difficolt\u00e0. Il settore pi\u00f9 abbordabile \u00e8 posto lungo il contrafforte esterno inclinato a 65\u00b0: qui sono attrezzati otto itinerari di difficolt\u00e0 medio-bassa (4\u00b0\/5\u00b0 grado), percorribili da principianti e bambini. L'attezza di questo settore \u00e8 di 25 metri.<\/p><p>Un altro settore di media difficolt\u00e0 \u00e8 attrezzato sulla parete interna del contrafforte.<\/p><p>Qui salgono quattro itinerari, di 25 metri. di altezza, con difficolt\u00e0 tra il 5c ed il 6a.Infine il settore riservato alla difficolt\u00e0 medio-alta.La parete attrezzata sale fino a 40 metri. Un'arrampicata lungo questo muro verticale far\u00e0 provare sensazioni di vuoto non ritrovabili su nessun altro muro artificiale.Le difficolt\u00e0 variano da 5c a 6b.<\/p><p>Gli itinerari sono divisi in due lunghezze, con sosta su terrazzini: \u00e8 cos\u00ec possibile apprendere tutte le manovre di corda in parete.Il ritorno al suolo deve essere effettuato in corda doppia.<\/p><p>Gli ancoraggi a dimora in parete sono conformi alla norma europea EN12572. La distanza ravvicinata consente l'arrampicata in piena sicurezza.La parete \u00e8 attrezzata con 3.000 prese a rilievo in diverso colore.<\/p><p>Ogni colore identifica un itinerario. Gli itinerari sono periodicamente rinnovati per offrire agli appassionati nuove difficolt\u00e0 e percorsi.Realizzato dal Comune di Daone con finanziamento Leader II e autorizzazione dell'Enel, l'impianto si propone come assoluta novit\u00e0 nel campo dell'offerta turistica e sportiva.<\/p><p>Sul bastione centrale della diga la parete di arrampicata \u00e8 suddivisi in 3 settori di diverso impegno e difficolt\u00e0.Otto itinerari semplici sono posti lungo il contrafforte esterno (lunghezza 25 metri). Un settore di media difficolt\u00e0 \u00e8 attrezzato sulla parete intena del contrafforte. Qui salgono quattro itinerari di 25 metri tra il 5c ed il 6a.<\/p><p>Infine il settore riservato alla difficolt\u00e0 medio alta con parete fino a 40 metri e difficolt\u00e0 che variano dal 5c al 6b.La parete presenta 3.000 prese a rilievo in diverso colore. Gli Itinerari sono periodicamente rinnovati. Inaugurata ufficialmente nel 2001 la parete ospita la competizioni internazionale SPEED ROCK, gara di velocit\u00e0 in parallelo che vede sfidarsi i 16 migliori atleti del mondo.Ai pi\u00f9 giovani \u00e8 riservata la gara SPIDERKIDS.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":802,"remoteId":"385988513c27fc267a711c8521191ca3","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Arrampicate"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/802","mainNodeId":"679"}],"geo":{"latitude":46.053176,"longitude":10.517027,"address":"Val di Daone, SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"SpeedRock_-_valle_di_Daone_-_Diga_Bissina.JPG","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/l-arrampicata-sulla-parete-della-diga-bissina\/20054-8-ita-IT\/L-Arrampicata-sulla-parete-della-diga-Bissina.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"804","height":"559"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2947,"remoteId":"825e1030264db5d9a53c563ced232f10","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2428,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T14:39:13+01:00","modified":"2018-03-17T18:48:30+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":" L' Arrampicata su Ghiaccio "},"parentNodes":[603],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2947"},"data":{"ita-IT":{"title":" L' Arrampicata su Ghiaccio ","abstract":"","descrizione":"<p>La valle di Daone gi\u00e0 dal 1970 offre, per gli appassionati d' arrampicata su ghiaccio, un totale di 180 cascate, le quali nei periodi pi\u00f9 freddi dell' anno si trasformano in stupende colate di ghiaccio idonee alla pratica di questo sport.<\/p><p>Gli itinerari spaziano da livelli di difficolt\u00e0 minima sino ad arrivare, in maniera graduale a livelli professionali.<\/p><p>Tappa obbligatoria per gli amanti di tale disciplina e della montagna, l' immancabile e maestosa  &quot;Regina del Lago&quot; adiacente al bacino artificiale di malga Boazzo.Da ormai 10 anni, la UIAA ( federazione mondiale d'arrampicata sportiva) annualmente, sceglie la location della valle di Daone come unica tappa italiana, inserita nel circuito di coppa del mondo, per l' arrampicata su ghiaccio; organizzata dal comitato pareti di cristallo di Daone.<\/p><p><b> <\/b><\/p>","tipo_luogo":[{"id":802,"remoteId":"385988513c27fc267a711c8521191ca3","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Arrampicate"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/802","mainNodeId":"679"}],"geo":{"latitude":45.947879,"longitude":10.603561,"address":""},"image":{"filename":"iStock_000058811996_Medium-1024x439.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/l-arrampicata-su-ghiaccio\/20096-2-ita-IT\/L-Arrampicata-su-Ghiaccio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1024","height":"439"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2948,"remoteId":"e04aa3876921ee1eb0bc6f8de3cadbed","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2433,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T14:46:01+01:00","modified":"2018-03-13T20:57:11+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Falesia "},"parentNodes":[603],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2948"},"data":{"ita-IT":{"title":"Falesia ","abstract":"","descrizione":"<p>In val di Daone si trovano inoltre falesie naturali attrezzate, le quali permettono ai neofiti di questa pratica sportiva l'avvicinamento in sicurezza a questa disciplina.Gli itinerari non superiori ai 10 metri, assicurano la tranquillit\u00e0 dell' arrampicata ( rispetto ad una via su roccia) anche per coloro che amano queste emozioni, amano questo sport, ma non lo possono praticare a livelli agonistici.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":802,"remoteId":"385988513c27fc267a711c8521191ca3","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Arrampicate"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/802","mainNodeId":"679"}],"geo":{"latitude":45.989627,"longitude":10.532112,"address":"Vecchia Falesia di Lert, SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"RTEmagicC_6bcc61319a.JPG.JPG","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/falesia\/20109-2-ita-IT\/Falesia.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"548","height":"353"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2953,"remoteId":"c68043fc93076019deddfa344b2d357f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2435,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T14:58:22+01:00","modified":"2018-03-17T18:47:59+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Boulder"},"parentNodes":[603],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2953"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Boulder","abstract":"","descrizione":"<p>\nNegli ultimi anni in valle di Daone \u00e8 stata scoperta una nuova disciplina d'arrampicata.<br \/>Oltre alla classica su roccia, e a quella su ghiaccio, \u00e8 nato il boulder, l'arrampicata sui massi.<\/p><p>Sassi di modeste o grandi dimensioni non pi\u00f9 alti di 3-4 metri, sui quali ci si sfida contro la gravit\u00e0 per riuscire ad arrivare in cima e concludere la via nel miglior modo possibile.<\/p><p>Questo era uno sport di nicchia, fino a qualche anno fa, ora \u00e8 in forte espansione fra i giovani e le famiglie, infatti nel periodo primavera-estate-autunno \u00e8 molto facile vedere gruppi di persone che zaino in spalla e materasso (Crash pad, usato come protezione per le cadute) cercano le zone che sono dislocate per la valle.<\/p><p><b>Attualmente vi sono 14 zone con circa 600 blocchi puliti e ben acessibi<\/b>li :<\/p>\n<ul>\n\n<li>OCCHIO D'AQUILA<\/li>\n\n<li>PLAZ <\/li>\n\n<li>LA PLANA<\/li>\n\n<li>L'OCCHIO DEL CICLOPE<\/li>\n\n<li>CASCATA<\/li>\n\n<li>LA CURVA LAGO<\/li>\n\n<li>DICIOTTO DODICI<\/li>\n\n<li>FIUME<\/li>\n\n<li>SUBACQUEO<\/li>\n\n<li>DOSS DEI ASER <\/li>\n\n<li>SS<\/li>\n\n<li>MR.NICE<\/li>\n\n<li>NUDOLE.<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":802,"remoteId":"385988513c27fc267a711c8521191ca3","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Arrampicate"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/802","mainNodeId":"679"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"DSC_6891.JPG","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/il-boulder\/20138-4-ita-IT\/Il-Boulder.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"861"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2955,"remoteId":"a0e3bf540b7e41dc02b9832bcd128773","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2436,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:00:21+01:00","modified":"2018-03-17T18:47:32+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La Mountain bike "},"parentNodes":[603],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2955"},"data":{"ita-IT":{"title":"La Mountain bike ","abstract":"","descrizione":"<p>\nQuattordici bellissimi percorsi di Mountain Bike, compresi tra i 23 e i 56 km di lunghezza, studiati e attrezzati sia per gli spericolati come anche per i ciclisti semplicemente curiosi di natura. Hanno dislivelli massimi di 1100 m e raggiungono quote vicino ai 2000 metri.<br \/>Sono tutti tracciati che attraversano valli, costeggiano laghi, sfiorano resti di castelli e antiche dimore, incontrano baite e paesi, scoprono scorci romantici e panorami mozzafiato. Se non avete la bici al seguito, troverete posti ove noleggiarle ed anche esperti che vi potranno aiutare ed indicare i percorsi giusti per voi.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":827,"remoteId":"318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mountain Bike"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/827","mainNodeId":"704"}],"geo":{"latitude":45.946934,"longitude":10.620706,"address":"daone"},"image":{"filename":"DSC_5803.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/la-mountain-bike\/20155-2-ita-IT\/La-Mountain-bike.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"800","height":"530"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2956,"remoteId":"225103a923e4e17d95e655eb7cf292f9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2441,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:09:49+01:00","modified":"2018-03-13T20:53:56+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso Storico Naturalistico"},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2956"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso Storico Naturalistico","abstract":"","descrizione":"<p>Tempo di percorrenza: 3-4 ore<\/p><p>Una interessante passeggiata alla riscoperta  della storia ed della natura di un'area ricca di testimonianze.Il percorso conduce l'escursionista alla scoperta delle molteplici variet\u00e0 di vegetazione, delle bellezze del sottobosco e delle tracce del dramma storico e umano di un fronte della prima Guerra mondiale.<\/p><p>Parte dalla spianata di Pracul (metri 920) e, superato lo storico ponte in pietra di Manoncin, prende per l'antica strada ciottolata che conduce a Manon (metri 1.000), oasi di verde e di pace, che dalla sommit\u00e0 del suo Dos de Mano (metri 1.168) domina un gran tratto di Valle con suggestiva vista panoramica.<\/p><p>L\u00ec si possono visitare i resti dei camminamenti e delle trincee della Grande Guerra. Il percorso, scendendo  poi lungo la stradina forestale di Lert - malga Nova, porta con un leggera deviazione all'arcaica Grotta dei Ciclopi in localit\u00e0 Plana (metri 1080), rifugio di antiche attivit\u00e0 del tradizionale lavoro di montagna e oggetto di belle leggende.<\/p><p>Prima di concludersi, l'anello del Percorso fa attraversare la splendida radura di Ginc\u00e0nave (metri 960), dove trova naturale allocazione un semplice ed interessante museo geologico all'aperto che testimonia la ricchezza della valle.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.976476,"longitude":10.541039,"address":"SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"DSC_8643.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/percorso-storico-naturalistico\/20168-2-ita-IT\/Percorso-Storico-Naturalistico.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"6016","height":"3153"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2957,"remoteId":"a3acd27fb457782a27f1514c437abcdf","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2442,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:14:50+01:00","modified":"2018-03-13T21:12:16+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Valle del Leno"},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2957"},"data":{"ita-IT":{"title":"Valle del Leno","abstract":"","descrizione":"<p>Dislivello: 300 m.Tempo di percorrenza: ore 1,20<\/p><p>Difficolt\u00e0: minima<\/p><p>Segnaletica: numero 246<\/p><p>Dal lago di Boazzo verso la Valle di Leno. Il percorso si sviluppa attraverso un ambiente selvaggio ricco di boschi e che segue il torrente Rondon. <\/p><p>Provenendo da Daone, per accedervi si sale con l'auto attraverso la valle principale e alla fine del Lago di Malga Boazzo, invece di proseguire verso il Lago di Bissina, si svolta a sinistra e lo si costeggia scendendo fino alla centraleENEL.<\/p><p>Da qui si giunge ad un ampio parcheggio proprio dietro gli impianti. Ora si prosegue a piedi seguendo le indicazioni e costeggiando il lago su una comoda mulattiera. In circa un'ora di cammino e tornanti, si giunge sopra la cascata <i>&quot;Regina del Lago&quot; <\/i>cos\u00ec chiamata dagli scalatori su ghiaccio. Da qui il sentiero si fa meno ripido tanto da restare pi\u00f9 o meno in quota fino alla bella Malga Leno.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.001314,"longitude":10.502501,"address":"SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"IMG_0739.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/valle-del-leno\/20181-4-ita-IT\/Valle-del-Leno.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"3840","height":"2160"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2958,"remoteId":"4ec3b4e372e321082aebbad25b298cb7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2443,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:34:08+01:00","modified":"2018-03-13T21:10:53+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago Campo "},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2958"},"data":{"ita-IT":{"title":"Lago Campo ","abstract":"","descrizione":"<p>Lago Campo (metri 1944) in destra orografica Lago Copidello (metri 1968) di fronte e in sinistra orografica  speditamente raggiungibili dal fondovalle, sono vaste conche lacustri deliziosamente alpestri nella loro cornice ad anfiteatro roccioso. Meta di molti pescatori. Il Lago Campo \u00e8 altres\u00ec punto di partenza per Passo Campo (metri 2288 in un 1 ora) che mette in comunicazione con Valle di Saviore, Rifugio Franco e Maria, ad ore 3.30, raggiungibile attraverso l'importante Sentiero Alpino numero 1 che, partendo dal Lago della Vacca (metri 2357) raggiunge il Rifugio Garibaldi (metri 2550) nell'Adamello e la cima R\u00e8 di Castello (metri 2890 - 4 ore).<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.039999,"longitude":10.497624,"address":"Lago di Campo, SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"73456947.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/lago-campo\/20194-4-ita-IT\/Lago-Campo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"500","height":"333"},"comune":[],"tags":["Lago Campo"],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2959,"remoteId":"e6897d48a201c5df714b687b69e91dfe","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2444,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:35:54+01:00","modified":"2015-02-23T23:31:14+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago di Mare "},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2959"},"data":{"ita-IT":{"title":"Lago di Mare ","abstract":"","descrizione":"<p>Lago di Mare (metri 2332): specchio d'acqua limpida in cui si rifrangono le immagini del paesaggio, integro nei suoi elementi naturali, che gli sta d'intorno. Il Lago di Mare \u00e8 raggiungibile in 3 ore da Bissino passando per Malga Ervina \/ Rifugio CAI Cassano d'Adda (Milano).<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.059851,"longitude":10.497564,"address":"lago di mare, daone"},"image":{"filename":"15217687679_07490d3e02.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/territorio\/daone\/lago-di-mare\/20207-2-ita-IT\/Lago-di-Mare.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"500","height":"375"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2960,"remoteId":"288294f127a448094f9b7b4668960d00","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2445,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:37:23+01:00","modified":"2018-03-13T20:47:27+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Val Danerba"},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2960"},"data":{"ita-IT":{"title":"Val Danerba","abstract":"","descrizione":"<p>In Val Danerba, in sinistra orografica del Chiese, si giunge per un sentiero che parte da Malga Boazzo. Valle selvaggia, conduce al bivacco alpino da poco ristrutturato dalla locale Sezione CAI-SAT e dalla Sezione Cacciatori (metri 1637), a Malga Agusella (metri 872) e alle Porte di Danerba (metri 2718), valico d'alta quota che mette in comunicazione con Val Breguzzo. Frontalmente, in destra orografica vi \u00e8 la Valle del Leno con la Malga a metri 1504.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.01741,"longitude":10.530653,"address":"SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"IMG_6230.JPG","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/val-danerba\/20220-2-ita-IT\/Val-Danerba.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"3648","height":"2736"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2961,"remoteId":"bee112083ab24651ff2a8e15f8c3d413","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2446,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:38:31+01:00","modified":"2016-07-19T13:31:11+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cima Car\u00e9 Alto"},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2961"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cima Car\u00e9 Alto","abstract":"","descrizione":"<p>Partendo dal Rifugio Val di Fumo della SAT (metri 1997), posto in felice ubicazione e sulla rotta di un grande numero di itinerari, attraverso un sentiero ben segnato e passando per Passo delle Vacche (metri 2854) si raggiunge la Cima Care Alto (metri 3462 - 8 ore) che domina con la sua caratteristica sagoma in ogni direzione.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.068258,"longitude":10.530814,"address":"Val di Fumo"},"image":{"filename":"2340493048_4a7f8bbea1CARE-ALTO.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/passeggiate-e-trekking\/cima-care-alto\/20233-3-ita-IT\/Cima-Care-Alto.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"500","height":"207"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2962,"remoteId":"80b0adb0ce7ef5b4dac6d3b7753db5d3","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2447,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:48:07+01:00","modified":"2016-07-19T13:03:32+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cima Cresta Croce "},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2962"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cima Cresta Croce ","abstract":"","descrizione":"<p>Nel Gruppo dell'Adamello si erge superbamente, tra il candore riverberante delle nevi perenni, Cima Cresta Croce (metri 3207) memore testimone dei tragici ricordi della prima grande guerra. E' raggiungibile, dal Rifugio Val di Fumo passando per le Levade, in 9 ore.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.946934,"longitude":10.620706,"address":"daone"},"image":{"filename":"Croce_punta_Giovanni_Paolo_II_nei_pressi_di_Cresta_Croce_Adamello.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/passeggiate-e-trekking\/cima-cresta-croce\/20246-2-ita-IT\/Cima-Cresta-Croce.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1024","height":"768"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2963,"remoteId":"8f646edd706b359196bd58ad889117a6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2448,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:48:54+01:00","modified":"2014-12-16T15:48:54+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Bivacco Laeng"},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2963"},"data":{"ita-IT":{"title":"Bivacco Laeng","abstract":"","descrizione":"<p>Bivacco Laeng (metri 3191): posto in coraggiosa posizione, ai piedi della Cima Cavento (metri 3402), punto d'arrivo e di partenza per temerarie escursioni sul ghiaccio, \u00e8 raggiungibile in 6 ore partendo dal Rifugio Val di Fumo e traverso le Levade (metri 1974), ultimo lembo della Val di Fumo.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.946934,"longitude":10.620706,"address":"daone"},"image":{"filename":"laeng2.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/territorio\/daone\/luoghi-e-punti-di-interesse\/bivacco-laeng\/20259-1-ita-IT\/Bivacco-Laeng.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"300","height":"196"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2964,"remoteId":"2d627467b7fb4d01989483fd86a12547","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2449,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:51:04+01:00","modified":"2018-03-13T20:45:21+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Madonna della Neve "},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2964"},"data":{"ita-IT":{"title":"Madonna della Neve ","abstract":"","descrizione":"<p>A 7Km dal centro abitato di Daone, nella verde spianata di Limes (metri 929), sorge la bianca chiesetta della Madonna della Neve, ricostruita nel '59 su antica struttura gi\u00e0 esistente, a memoria dei caduti dei grandi lavori idroelettrici. Localit\u00e0 collocata tra il verde di Vermongoi e Pracul, \u00e8 meta per piacevoli pic-nic e punto di partenza per escursioni verso Malga Nova (metri 1532), Lago Casinei (metri 2059) e Lago Nero (metri 2150).<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":45.976715,"longitude":10.54768,"address":"Chiesa della Madonna della Neve, SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"YUN00041.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/madonna-della-neve\/20272-3-ita-IT\/Madonna-della-Neve.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"686"},"comune":[],"tags":["Chiesetta di Limes"],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2965,"remoteId":"a76c1602432487d47d958c454913a568","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2450,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:52:51+01:00","modified":"2018-03-13T20:29:30+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Madonna della Pace"},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2965"},"data":{"ita-IT":{"title":"Madonna della Pace","abstract":"","descrizione":"<p>Nella cava poco sopra il piazzale di Malga Bissino (1788 metri) \u00e8 stata costruita da parte della Pro Loco di Daone, la tipica chiesetta della Madonna della Pace a base ottagonale e proiezione a piramide sezionata sul davanti, in memoria di tutti i caduti, civili e di guerra, della montagna; luogo per un momento di raccoglimento, vi si pu\u00f2 sostare e ammirare la maestosit\u00e0 delle vette vicine.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.051225,"longitude":10.511609,"address":"SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"madonna_pace_daone.png","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/madonna-della-pace\/20285-1-ita-IT\/Madonna-della-Pace.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"625","height":"378"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2966,"remoteId":"68620159714bfae74716e15de3c77d08","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2451,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T15:54:35+01:00","modified":"2018-03-13T20:28:12+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Nudole "},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2966"},"data":{"ita-IT":{"title":"Nudole ","abstract":"","descrizione":"<p>Nudole (metri 1543): verde e stupenda spianata con laghetto situata poco prima di Bissino, a 18 Km dal paese lungo la strada asfaltata del fondovalle. Vi sorge Malga Nudale (prodotti latticini) ed \u00e8 meta prediletta per scampagnate e feste all'aperto.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":835,"remoteId":"b175cbdb013bc2923120f3adfd81f472","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Luogo incantevole"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/835","mainNodeId":"712"}],"geo":{"latitude":46.035303,"longitude":10.511738,"address":"SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"DSC_0402a.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/nudole\/20298-3-ita-IT\/Nudole.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1000","height":"668"},"comune":[],"tags":["Malga Nudole"],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2972,"remoteId":"0dc16d78a7afd0be44fe61a0189719e5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2457,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T16:10:39+01:00","modified":"2016-07-19T13:02:30+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso: A Sevror e Merlino"},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2972"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso: A Sevror e Merlino","abstract":"","descrizione":"<p>Tempo di percorrenza 2.30 ore circa.<\/p><p> Uscendo dall\u2019abitato di Praso si volge lo sguardo verso nord-est trovandovi le cime del gruppo Brenta e sulla destra la cima Cadria con la piana del Carriola. Proseguendo sul tragitto lungo la strada asfaltata si giunge a Sevr\u00f2r, silente frazione di Praso la cui chiesetta, risalente al 1530, si erge sotto la strada. Ci si arrampica poi lungo una stradina ripida che porta alla localit\u00e0 \u201cel Castel\u201d e da qui si prosegue passando al di sopra dell\u2019abitato di Praso; da qui si pu\u00f2 godere di un ampio panorama su tutta la conca della Pieve di Bono. Camminando nel bosco si arriva alla localit\u00e0 Pasture. Il sentiero, attraverso una suggestiva scalinata di legno giunge al Rio Fil\u00f2s oltrepassato il quale si va verso Terra Morta. Percorse poche centinaia di metri sulla strada asfaltata, si torna in direzione di Daone. Qui si oltrepassa un bosco giungendo alla localit\u00e0 Merlino, sopra l\u2019abitato, per poi scendere lungo una ripida discesa fra le abitazioni di Daone.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.949175,"longitude":10.636486,"address":"praso"},"image":{"filename":"DSC_8196.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/passeggiate-e-trekking\/percorso-a-sevror-e-merlino\/20374-2-ita-IT\/Percorso-A-Sevror-e-Merlino.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"900","height":"596"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2973,"remoteId":"2834aac6458a0c30feed4169ad3f9d67","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2458,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T16:12:32+01:00","modified":"2016-07-19T13:01:06+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso: Al Forte Corno e alla Bastia "},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2973"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso: Al Forte Corno e alla Bastia ","abstract":"","descrizione":"<p>Tempo di percorrenza: 3 ore circa. (sentiero segnato in azzurro). <\/p><p>Da Praso a Sevror, poi seguendo la stradina asfaltata \u201cdei pr\u00e9\u201d si arriva alla valle del rio Revegler e poi ai fienili di Bedue. Superato un panoramico tornante e raggiunto il successivo, si prosegue diritti in direzione di Forte Corno. Si arriver\u00e0 di nuovo nella valle del Revegler e proseguendo, ai prati del Corno, quindi al Forte. Si proseguir\u00e0 poi in direzione Sud-Ovest, percorrendo una mulattiera. Dopo circa 5 minuti di marcia, in prossimit\u00e0 di un grande abete rosso si vedr\u00e0 sulla destra un sentiero. Si proseguir\u00e0 per questo, per arrivare, in circa mezz\u2019ora, alla Bastia, una costruzione rurale piuttosto singolare. Proseguendo per il sentiero, che scende verso la Ceredina, si arriva sulla strada forestale che, in direzione Nord-Est, porta a Sevror e poi Praso.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.949175,"longitude":10.636486,"address":"praso"},"image":{"filename":"corno 3.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/passeggiate-e-trekking\/percorso-al-forte-corno-e-alla-bastia\/20387-3-ita-IT\/Percorso-Al-Forte-Corno-e-alla-Bastia.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"2048","height":"1150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2974,"remoteId":"721ae76fcdad7b98344c4a85e36c85cb","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2459,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T16:13:42+01:00","modified":"2018-03-13T21:15:02+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso : A spasso nel castagneto "},"parentNodes":[991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2974"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso : A spasso nel castagneto ","abstract":"","descrizione":"<p>Tempo di percorrenza: 2,30 ore.<\/p><p>Da Praso si prosegue in direzione Daone per circa 400 metri.<\/p><p>Arrivati in prossimit\u00e0 di un bivio si prende la strada forestale che, sulla destra e con indicazione Malga Stabolone, sale.<\/p><p>Attraversato il Rio Filos, si prosegue sino al capitello di Merlino. Proseguendo, si prender\u00e0 un sentiero erboso che dalla strada all\u2019altezza del capitello, si dirama a sinistra portando nel cuore di un bel bosco di castagni secolari.<\/p><p>Pi\u00f9 avanti si incontrer\u00e0 un fienile e poi i ruderi di un altro. Successivamente si arriver\u00e0 in prossimit\u00e0 di un gran masso fatto a \u201clama\u201d, con alla base un muretto di sassi.<\/p><p>\u00c8 il \u201csass de Cares\u00e0\u201d, che incombe sull\u2019 abitato di Daone.<\/p><p>Si giunger\u00e0 quindi in un ampio prato, chiamato Nesguil, con al centro una \u201cc\u00e0 da mot\u201d.<\/p><p>Superata questa, dopo una cinquantina di metri, s\u2019incrocer\u00e0 una strada forestale, che percorsa in discesa, porter\u00e0 nuovamente al capitello di Merlino e quindi a Praso.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":45.951336,"longitude":10.633618,"address":"SP27, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, 38091, Italia"},"image":{"filename":"DSC_8187.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/passeggiate-e-trekking\/percorso-a-spasso-nel-castagneto\/20400-3-ita-IT\/Percorso-A-spasso-nel-castagneto.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"900","height":"596"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2975,"remoteId":"75a72760ca15e40e9a02368f55a85bba","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2460,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-12-16T17:06:14+01:00","modified":"2018-03-13T20:33:01+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Rifugio Val di Fumo "},"parentNodes":[2324],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2975"},"data":{"ita-IT":{"title":"Rifugio Val di Fumo ","abstract":"","descrizione":"<p class=\" text-center\"><b>Rifugio Val di Fumo (1997 metri) <\/b><\/p><p class=\" text-center\">\nGestore Vittorio Mosca<br \/>\ntelefono rifugio 0465 674525 <br \/>telefono abitazione 0465 804107<\/p><p>Raggiungibile dalla Valle di Daone seguendo la comoda strada asfaltata che parte dai Forti di Lardaro, superati i paesi di Praso e Daone, si percorre la valle fino alla Diga di Malga Bissina (1850 metri). Seguite la strada sterrata che costeggia il lago, poi, con facile sentiero (un ora e mezza a piedi) ora fra il verde dei mughi, ora vicino alle acque limpide del fiume Chiese, giungerete nelle vaste praterie della valle dove potrete godere di un supremo panorama dominato dall'imponenza delle cime del Gruppo Adamello (fra le pi\u00f9 alte del Trentino).<\/p><p>Immerso nella natura pi\u00f9 autentica, nel cuore del Parco dell'Adamello Brenta, il Rifugio Val di Fumo offre un paradiso di calma e tranquillit\u00e0.<\/p><p>Troverete una sincera accoglienza. Potrete gustare e riscoprire piatti tipici della cucina casalinga trentina, specialit\u00e0 di selvaggina, formaggi di malga.Punto di partenza per magnifiche escursioni di varia difficolt\u00e0: passeggiate facili quelle per Passo delle Vacche (numero 222), di S. Valentino (numero 248), del Forcel Rosso (numero 245) e di Buciaga (numero 247) che furono punti strategici durante la Grande Guerra.<\/p><p>Per i pi\u00f9 esperti c'\u00e8 la possibilit\u00e0 di conquistare cime di grande importanza, come il Car\u00e9 Alto (3463 metri), seguendo il vecchio itinerario di Guerra, il Corno di Caveno, il Re di Castello, Cima Cresta Croce e molte altre.<\/p><p>Nei pressi del rifugio si pu\u00f2 praticare una sana attivit\u00e0 sportiva: inerpicarsi sulle attrezzate pareti rocciose, seguire in canoa lo spumeggiare del Chiese, pescare, passeggiare alla ricerca dei prelibati funghi che nelle foreste crescono copiosi.<\/p><p class=\" text-center\">Il rifugio apre dal 15 maggio al 15 ottobre<\/p>","tipo_luogo":[{"id":1538,"remoteId":"329e896094013c6cdd41fc5991493db6","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Rifugio"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1538","mainNodeId":"1034"}],"geo":{"latitude":46.084461,"longitude":10.56284,"address":"Rifugio Val Di Fumo, Cresta Nord, Valdaone, Comunit&agrave; delle Giudicarie, TN, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"fumo.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/vacanza-attiva\/rifugio-val-di-fumo\/20413-5-ita-IT\/Rifugio-Val-di-Fumo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1200","height":"800"},"comune":[],"tags":["Rifugio Val di Fumo"],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2841,"remoteId":"2fd61f05c93d4e79c54c8633e82cf8f4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2326,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-06-24T16:57:46+02:00","modified":"2014-12-16T15:56:49+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentiero numero 1: Via Vecchia"},"parentNodes":[995,991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2841"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sentiero numero 1: Via Vecchia","abstract":"<p>\nItinerario: Daone - Bere - Praso<br \/>\nTempo: mezz'ora<br \/>Colore: Bianco<\/p><p>Il tragitto percorre la vecchia strada di collegamento tra Daone e Praso. Partendo da Daone e per tutto il territorio di sua propriet\u00e0, la vecchia strada \u00e8 completamente rifatta a seguito delle esigenze dovute allo sfruttamento agricolo dei suoli privati (sfruttamento ora molto ridotto e limitato rispetto a qualche anno fa) mentre per la parte successiva verso Praso, la strada \u00e8 conservata come era negli anni scorsi.<\/p>","descrizione":"<p>\nCome gi\u00e0 detto, uscendo da Daone si attraversano i prati ed i campi (quasi tutti coltivati a patate); giunti in localit\u00e0 B\u00e9re si possono vedere nella parte soprastante il percorso, e fino nei pressi di Praso, le piante di castagno che durante il periodo autunnale, sono meta di molte persone non solo locali. Lungo il tragitto si pu\u00f2 godere della veduta sulla conca della Pieve di Bono ammirando i paesi di Praso, Bersone, Pieve di Bono, Por con a fianco sulla destra i resti del Castel Romano (antica fortezza medievale della famiglia Lodron, che regn\u00f2 su queste terre per parecchio tempo). Sopra l'abitato di Por si pu\u00f2 notare anche la spianata del Cariola (dove si trova tutt'ora il forte Cariola una delle roccaforti dell'esercito austriaco durante la Grande Guerra ed ora completamente rivestito di vegetazione). Alle spalle del Cariola si erge cima Cadria (metri 2254). <br \/>Proseguendo verso Praso si lascia la strada asfaltata per seguire la strada originaria, la quale si addentra in un fitto bosco che, verso sera, a stenti lascia passare la luce dando l'impressione di una &quot;galleria naturale&quot;. Ad un certo punto, ai piedi di una maestosa parete rocciosa, si trova un capitello che, a detta dei nostri anziani, era meta di quanti chiedevano di incontrare l'anima gemella e, sempre sulla basa di queste storie, spesso la richiesta si avverava. Poco distante si attraversa il vecchio ponte costruito completamente con sassi, a forma di arco, posto sopra il Rio Fil\u00f2s. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2842,"remoteId":"2ddcb8ef39f7c43baf4ecf96c9fbf332","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2327,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-06-24T16:59:08+02:00","modified":"2014-12-16T15:57:12+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentiero numero 2: Merlino"},"parentNodes":[995,991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2842"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sentiero numero 2: Merlino","abstract":"<p>\nItinerario: Praso- Sevror- El castel- Le pasture- Rio Filos- Terra Morta- Daone<br \/>\nTempo: 2 ore<br \/>Colore: Rosso<\/p><p>\nUscendo dall'abitato di Praso si volge lo sguardo verso nord trovandovi le cime del gruppo Brenta e sulla destra la cima Cadria con la piana del Cartola. <br \/>Proseguendo sul tragitto lungo la strada asfaltata si giunge a Sevr\u00f3r, silente frazione di Praso. Si tratta di un paesino molto caratteristico che si \u00e8 mantenuto intatto e che recentemente \u00e8 stato ristrutturato quasi completamente mantenendo per\u00f2 la propria originalit\u00e0.<\/p>","descrizione":"<p>\nMolto interessante anche la chiesetta che si erge sotto la strada e risalente al 1530. Al di sopra delle rocce che sovrastano l'abitato, verso nord, si trova il forte Como (non visibile dal percorso) che, con il forte Larino situato nel fondo valle a ridosso della statale del Carfaro ed il forte Cartola situato sull'omonima piana (ed inoltre il Forte Danzolino e quello di Revegler non pi\u00f9 rinvenibili) costituivano la linea difensiva dell'esercito austriaco durante la Grande Guerra. <br \/>\nProseguendo nell'itinerario, si lascia la strada asfaltata per arrampicarsi lungo una stradina ripida che raggiunge, in cima ad una salita cementata, la localit\u00e0 El Cast\u00e8l. Qui si dice sorgesse nei tempi trascorsi un castello (Castel Merlino) dove i Signori di Campo (Campo Lomaso) si contrapponevano all'espandersi del potere dei Lodron.<br \/>\nA questo punto la stradina prosegue in quota per passare al di sopra dell'abitato di Praso. Da qui si pu\u00f2 godere di un ampio panorama su tutta la conca della Pieve di Bono e anche intravedere l'altipiano di Boniprati sito sulla sponda destra della Valle di Daone all'imbocco della stessa. Oltrepassato in quota l'abitato di Praso ci si addentra nel bosco dove si pu\u00f2 ammirare la folta vegetazione costituita per lo pi\u00f9 da piante di faggio ed attraverso le quali si addentra il sentiero, in una lunga serie di curve e controcurve che passano di qua e di l\u00e0 di questa o di quella pianta quasi a non volerle disturbare. Poi, il bosco, riapre e lascia spazio a prati intervallati tra loro da fasce di piante. Siamo giunti in localit\u00e0 Pasture.<br \/>\nMolto probabilmente tale nome deriva dal fatto che in questa zona ci si recava spesso a fare pascolare il bestiame. Nel passato gli spazi destinati a pascolo ed a fienagione erano di gran lunga superiori a quelli che di possono ammirare attualmente. Qui si cominciano a trovare le piante di castagno.<br \/>\nIl sentiero diviene pi\u00f9 rapido scendendo attraverso una suggestiva scalinata di legno e passando ai piedi di una parete rocciosa dove il tracciato si fa molto pittoresco, al fine di giungere al Rio Filos (gi\u00e0 trovato anche lungo il percorso1) oltrepassato il quale si va verso Terra Morta.<br \/>\nTerra Morta non \u00e8 altro che il nome attribuito a tale localit\u00e0 dopo la Peste che la devast\u00f2 nel 1300 e 1399: in precedenza si chiamava Merlino (viene chiamato cos\u00ec ancora dagli abitanti di Praso, mentre per quelli di Daone con Merlino si identifica solo la zona immediatamente sopra l'abitato di Daone venendo verso Praso)<br \/>\nMolte leggende si sono tramandate riguardo soprattutto al periodo della peste, pur se oggi nel luogo si trova solo un gruppo di abitazioni utilizzate come casa di montagna o come fienile. A lato della strada che scende si trovava un capitello, ora restaurato e dedicato a quel terribile evento.<br \/>\nPercorse poche centinaia di metri sulla strada asfaltata, si torna sul sentiero che va verso Daone. Qui si oltrepassa un bosco costituito per lo pi\u00f9 da piante di castagne e marroni fin alla localit\u00e0 Merlino che si trova sopra l'abitato per poi, lungo una rapida discesa scendere fra le abitazioni.<br \/>Anche per Daone bisogna ribadire dello stesso destino subito dal paese di Praso durante la Grande Guerra: bombardamenti e incendi lo distrussero quasi completamente.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2843,"remoteId":"7dac8ecf0c3f50f4a9c726075053db72","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2328,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-06-24T17:00:29+02:00","modified":"2014-12-16T15:58:02+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentiero numero 3: Passabl\u00f9"},"parentNodes":[995,991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2843"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sentiero numero 3: Passabl\u00f9","abstract":"<p>\nItinerario: Daone - Morandino - Passabl\u00f9 di sotto e di  Sopra - Ravizzoli - Ponte della Sombliga<br \/>\nTempo: 2 ore<br \/>Colore: Blu<\/p><p> Uscendo dall'abitato di Daone, si scende lungo una stradina asfaltata che conduce, attraverso la campagna pi\u00f9 o meno utilizzata a coltivazione di patate, alla diga di Ponte Murandin (o Morandino). La strada fin qui percorsa ricalca il vecchio tracciato che si inoltrava nella Valle di Daone, sostituita dal tracciato pi\u00f9 in alto realizzato al tempo dei lavori (1954-1959) di costruzione delle dighe. <\/p>","descrizione":"<p>\nAnche qui, come nel tragitto che da Daone va a Praso lungo la via vecchia, la parte a ridosso del paese costituiva un bell'ostacolo, colpa di una salita da affrontare. In questo luogo si trova infatti un capitello con raffigurato nostro Signore che fatica con la Croce: oltre a rappresentazione della religiosit\u00e0 popolare, anche simbolo delle fatiche per chi intraprendeva quel tratto di strada. <br \/>\nLa diga di Ponte Murandin, come gi\u00e0 detto, fa parte delle tre dighe (le altre sono quelle di Malga Boazzo e di Malga Bissina) che costituiscono la rete di sfruttamento  idrologico da parte dell'ENEL per la produzione di energia elettrica. La costruzione di tale complesso, fu, negli anni '50, un evento che sconvolse economicamente la situazione locale (lavorarono in valle circa 4.000 operai per pi\u00f9 di quattro anni - il paese di Daone ne fa circa 600).<br \/>\nSubito dietro la diga si innalza la cima Lavanech con i suoi prati destinati all'alpeggio estivo; la localit\u00e0, sita ai piedi della parete rocciosa sottostante l'alpeggio, \u00e8 denominata Rib\u00f3r. Continuando lungo il tragitto si va a sfiorare Passabl\u00f9 di Sotto per arrivare a Passabl\u00f9 di Sopra, luogo posto sulla strada che, salendo la sponda destra della valle, raggiunge sia Boniprati che Rib\u00f3r. Da qui si possono vedere i fienili che si trovano sulla sponda opposta della valle oltre alle prime cime del gruppo dell'Adamello, zona conosciuta soprattutto per gli eventi bellici della Grande Guerra.<br \/>\nLasciati i prati di Passabl\u00f9 di Sopra ci si addentra nel bosco fino a scendere al ponte di Ravizzoli o &quot;Fot dei Tringoi&quot; (ad individuare un'austera localit\u00e0) il quale, dopo la sua realizzazione, ha permesso di andare da Borsone a Ravizzoli, per poi proseguire, accorciando il tragitto rispetto al passato e rendendo possibile il passaggio anche con mezzi pesanti.<br \/>\nPoco pi\u00f9 avanti, dopo la galleria si trova Ravizzoli, altra localit\u00e0 (insieme a quelle di Passabl\u00f9) utilizzata per la fienagione. Da qui si scende la vecchia strada che giunge da Borsone per trovare la &quot;calcher\u00e0&quot; posta nelle vicinanze del Poste della Sombl\u00ecga. Questa, al tempo utilizzata per la produzione della calcina, dava il materiale indispensabile per l'edilizia normalmente raro da trovare sul mercato. Ogni localit\u00e0 ospitava una o pi\u00f9  calch\u00e8re proprio per sopperire a tale necessit\u00e0: tanti esercitavano questa professione artigiana.<br \/>\nIl Pont della Sombl\u00ecga o pi\u00f9 comunemente chiamato Santa Lucia \u00e8 forse l'unico Ponte che ha conservato la propria caratteristica originale (anche se ristrutturato di recente) con struttura completamente lignea, sia del sostegno e del passaggio sia della copertura.<br \/>Saliti lungo la stradina si arriva nell'abitato di Bersone che, al contrario di Daone e Praso, conserva alcuni blocchi di case costruite secondo il vecchio sistema alpino, e cio\u00e8 l'una a ridosso dell'altra con passaggi a volta tra le stesse. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2844,"remoteId":"7f32816544de8414373645c874707e41","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2329,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-06-24T17:01:26+02:00","modified":"2018-03-14T22:58:26+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentiero numero 4: Nisolt"},"parentNodes":[995,991],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2844"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sentiero numero 4: Nisolt","abstract":"<p>\nItinerario: Bersone - Prasandon - Praso<br \/>\nTempo: 40 minuti<br \/>Colore: Giallo<\/p><p> Chi percorre questo itinerario, si trova a passare attraverso numerose, piccole localit\u00e0, che nel passato venivano industriosamente impiegate per coltivazioni di vario genere da parte degli abitanti di Borsone e di Praso. <\/p>","descrizione":"<p>\nCon il passare degli anni per\u00f2 anche queste localit\u00e0 hanno subito il destino delle altre localit\u00e0 di montagna: sono state abbandonate o utilizzate solo marginalmente. Va fatto presente che questa \u00e8 forse l'unica zona che ancora oggi potrebbe permetterebbe uno sfruttamento agricolo (individuandone le colture adatte) dato che \u00e8 costituita da ampi terrazzamenti pianeggianti.<br \/>\nChi sale lungo questo percorso potr\u00e0 comunque notare come la coltivazione in montagna abbia costretto l'uomo ad agire modellando l'andamento del terreno al fine di ottenere pi\u00f9 spazi possibili da sfruttare a proprio vantaggio.<br \/>\nDa qui si pu\u00f2 volgere lo sguardo verso la Conca della Pieve di Bono ed il relativo circondariale, vedere bene le rovine ferrigne ed impressionanti di Castel Romano a quota 681 metri, scorgere l'imbocco con le affioranti e rossicce pareti a strapiombo di origine lavica della Valle di Daone con la Cima Lavanech sullo sfondo. <br \/>Proprio percorrendo il tracciato di questo sentiero possiamo ammirare l'intero territorio che comprende gli altri percorsi segnalati e descritti precedentemente, quelli che, se non gi\u00e0 percorsi, percorrete domani.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"YUN00049.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/passeggiate-e-trekking\/daone-e-dintorni-sentieri-nella-natura-e-nella-storia\/sentiero-numero-4-nisolt\/18821-3-ita-IT\/Sentiero-numero-4-Nisolt.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"731"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3805,"remoteId":"79b62914a1cd194a1818e14c3a91309f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":2906,"ownerName":{"ita-IT":"Pellizzari Mirko"},"mainNodeId":3014,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-09-11T08:45:27+02:00","modified":"2017-04-02T18:44:32+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Valbona di Sopra"},"parentNodes":[2767],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3805"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Valbona di Sopra","abstract":"<p>Malga Valbona di Sopra si trova a circa 1734 metri di altitudine ed \u00e8 possibile raggiungerla tramite la strada forestale che si dirama dalla Strada Provinciale 27 subito dopo l'abitato di Praso (direzione Daone) nel Comune di Valdaone. Per il transito sulla strada forestale \u00e8 necessario un permesso di transito su strade forestali, le cui modalit\u00e0 di rilascio possono essere chieste agli uffici comunali.<\/p><p><b>E' attualmente affittata per le stagioni d'alpeggio 2014-2015-2016.<\/b><\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.997217,"longitude":10.569792,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3307,"remoteId":"b9887ef5a48bb248c3d3e338b62e6b90","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2768,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-17T11:13:23+02:00","modified":"2017-04-02T19:32:35+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Lavanech e pascolo malga Campo"},"parentNodes":[2767],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3307"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Lavanech e pascolo malga Campo","abstract":"<p>Malga Lavanech si trova a 1783 metri di altitudine, nelle vicinanze della Cima Lavanech. \u00c8 raggiungibile tramite la strada forestale che parte da localit\u00e0 Lert in Val di Daone. Per il transito sulla strada forestale \u00e8 necessario un permesso di transito su strade forestali, le cui modalit\u00e0 di rilascio possono essere chieste agli uffici comunali.<\/p><p><b>E' attualmente affittata per le stagioni d'alpeggio 2014-2015-2016, con i relativi pascoli circostanti e con i pascoli della malga Campo.<\/b><\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":45.960339,"longitude":10.528336,"address":""},"image":{"filename":"DSC_1269-1500x655.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/malghe\/malga-lavanech-e-pascolo-malga-campo\/24796-10-ita-IT\/Malga-Lavanech-e-pascolo-malga-Campo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"568"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3839,"remoteId":"adc13fa4586807bd1f66f9e7a2f7eaf4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":2906,"ownerName":{"ita-IT":"Pellizzari Mirko"},"mainNodeId":3048,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-09-11T09:10:50+02:00","modified":"2017-04-02T19:31:11+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":" Malga Stabolone di Sopra"},"parentNodes":[2767],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3839"},"data":{"ita-IT":{"title":" Malga Stabolone di Sopra","abstract":"<p> Malga Stabolone di Sopra si trova a circa 1829 metri di altitudine ed \u00e8 possibile raggiungerla tramite la strada forestale che si dirama dalla Strada Provinciale 27 subito dopo l'abitato di Praso (direzione Daone) nel Comune di Valdaone. Per il transito sulla strada forestale \u00e8 necessario un permesso di transito su strade forestali, le cui modalit\u00e0 di rilascio possono essere chieste agli uffici comunali.<\/p><p><b>E' attualmente affittata per le stagioni d'alpeggio 2014-2015-2016 assieme alla malga Valbona di Sotto.<\/b><\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"20130727_073253.jpg","url":"\/var\/newdaone\/storage\/images\/il-territorio-di-valdaone\/malghe\/malga-stabolone-di-sopra\/30295-4-ita-IT\/Malga-Stabolone-di-Sopra.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"731"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3840,"remoteId":"475ded82c75bd857774c2a209d593a6a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":2906,"ownerName":{"ita-IT":"Pellizzari Mirko"},"mainNodeId":3049,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-09-11T09:14:01+02:00","modified":"2017-04-02T18:43:17+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Valbona di Sotto"},"parentNodes":[2767],"link":"http:\/\/www.comune.valdaone.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3840"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Valbona di Sotto","abstract":"<p>Malga Valbona di Sotto si trova a circa 1596 metri di altitudine ed \u00e8 possibile raggiungerla tramite la strada forestale che si dirama dalla Strada Provinciale 27 subito dopo l'abitato di Praso (direzione Daone) nel Comune di Valdaone. Per il transito sulla strada forestale \u00e8 necessario un permesso di transito su strade forestali, le cui modalit\u00e0 di rilascio possono essere chieste agli uffici comunali.<\/p><p><b>E' attualmente affittata per le stagioni d'alpeggio 2014-2015-2016 assieme alla malga Stabolone di Sopra.<\/b><\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}