{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":5,"searchHits":[{"metadata":{"id":1031,"remoteId":"7635f24ab3074caf9921fcf7adb7c51f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":946,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2013-05-10T16:28:23+02:00","modified":"2015-07-14T16:29:10+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cappella di Sant'Anna"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1031"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cappella di Sant'Anna","abstract":"<p class=\" text-justify\">Il piccolo edificio sacro si trova nella piazza principale di Rover\u00e9 della Luna, a lato della chiesa parrocchiale di santa Caterina d'Alessandria, vergine e martire. La prima notizia della cappella di sant'Anna risale al 2 dicembre 1500, quando il principe vescovo di Trento Udalrico IV di Liechtenstein concesse agli abitanti di Rover\u00e9 della Luna di costruire un cimitero presso l'edificio sacro. Quest'ultimo \u00e8 composto da un ambiente quadrangolare voltato al piano terreno, con tetto a due ripidi spioventi, una porta di ingresso con arco ogivale e due finestrelle quadrate, pi\u00f9 un'altra sul fianco destro.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Sulla facciata pochi lacerti dipinti sono quanto rimane della figura di san Cristoforo, protettore dei pellegrini, affrescata nel XVI secolo e riscoperta nel 1911. Sopra la porta di ingresso campeggia lo stemma Firmian, nella versione baronale, scolpito in pietra rossa di Trento. All'interno le pareti furono dipinte con la tecnica del mezzo-fresco, da almeno quattro distinte maestranze locali, pittoricamente modeste, anche se aggiornate dal punto di vista iconografico: non si \u00e8 in presenza di un ciclo unitario, ma di una serie di interventi da collocare nel corso del XVI secolo. L'affresco di fronte all'ingresso rappresenta il Trionfo della Morte secondo la tipologia pi\u00f9 diffusa nei paesi tedeschi, con l'immagine di uno scheletro beffardo affiancato da una figura umana. In questo caso a destra della Morte si riconosce un cavaliere ed alla sinistra una dama, identificabili con Nicol\u00f2 Firmian (1451-1509\/1510) e con la moglie Dorotea von Metz (+1489). In loro memoria, infatti, il figlio Giorgio (1479-1540) realizz\u00f2 l'edificio. Sulle pareti laterali sono san Vigilio, con croci della consacrazione della chiesa, e il Giudizio Universale con san Cristoforo e san Rocco.<\/p><p>(Testo a cura dello storico Paolo Dalla Torre -<a href=\"http:\/\/www.paolodallatorre.it\" title=\"Link a www.paolodallatorre.it\" target=\"_self\">www.paolodallatorre.it<\/a>)<\/p>\n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/media\/images\/il-trionfo-della-morte3\/12577-1-ita-IT\/Il-trionfo-della-morte_medium.jpg\" alt=\"Il trionfo della morte\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n<p>Il trionfo della morte<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>   <\/p>\n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/media\/images\/san-vigilio2\/12581-1-ita-IT\/San-Vigilio_medium.jpg\" alt=\"San Vigilio\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n<p>San Vigilio<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>   <\/p>\n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/media\/images\/il-giudizio-universale\/12585-1-ita-IT\/Il-giudizio-universale_medium.jpg\" alt=\"Il giudizio universale\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n<p>Il giudizio universale<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/media\/images\/cristo-giudice2\/12597-1-ita-IT\/Cristo-giudice_medium.jpg\" alt=\"Cristo giudice\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n<p>Cristo giudice<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>   <\/p>\n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/media\/images\/san-cristoforo-e-san-rocco\/12593-1-ita-IT\/San-Cristoforo-e-San-Rocco_medium.jpg\" alt=\"San Cristoforo e San Rocco\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n<p>San Cristoforo e San Rocco<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":1792,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1792","mainNodeId":"1656"}],"geo":{"latitude":46.249839,"longitude":11.170273,"address":"rover&egrave; della luna, piazza unit&agrave; d&#039;italia"},"image":{"filename":"CHIESETTA.jpg","url":"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/cosa-puoi-visitare2\/cappella-di-sant-anna\/8469-5-ita-IT\/Cappella-di-Sant-Anna.jpg","alt":"Cappella di Sant'Anna","mime_type":"image\/jpeg","width":"1465","height":"1719"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1052,"remoteId":"dd9445b33de766d774786f9b278413b2","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":962,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2013-05-13T16:48:12+02:00","modified":"2015-07-14T16:28:35+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa parrocchiale di Santa Caterina d'Alessandria"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1052"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa parrocchiale di Santa Caterina d'Alessandria","abstract":"<p class=\" text-justify\">La chiesa parrocchiale, intitolata a santa Caterina d'Alessandria, vergine e martire, \u00e8 documentata dal 1538. Fu ricostruita fra il 1859 ed il 1861, su progetto dell'ingegnere Luigi de Eccher da Mezzocorona, cambiandone anche l'orientamento. Fu benedetta nel 1862, consacrata il primo maggio 1881 dal vescovo Giovanni Giacomo Della Bona assieme all\u2019altare maggiore, in cui sono state deposte le reliquie dei ss. Benedetto, Bonifacio e Aurelio ed il 31 luglio 1915 elevata a parrocchiale.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Lo spazio urbano \u00e8 caratterizzato anche dalla presenza di una fontana, costruita al posto del monumento ai caduti e da una quercia. In passato sulla piazza si trovava un secolare bagolaro (''Celtis australis'') che aveva circa 200 anni e una circonferenza di oltre 6 metri: era utilizzato per affiggere gli avvisi comunali. All'interno, ad aula unica, i dipinti della volta sono opera di Camillo Bernardi di Predazzo, che li inizi\u00f2 nel 1913-1914, per continuare dopo la Grande guerra, completandoli nel 1918-1919. La chiesa conserva tele di buona fattura, come la pala che rappresenta lo Sposalizio mistico di santa Caterina d'Alessandria, vergine e martire, opera di Martino Teofilo Polacco, eseguita probabilmente per interessamento dei baroni (conti dal 1749) Firmian. La tela \u00e8 firmata e datata 1619. Da ricordare anche il dipinto con Cristo deposto con san Francesco di Assisi ed un angelo, lavoro di Stefan Kessler della seconda met\u00e0 del XVII secolo e la tela che rappresenta L'educazione della Vergine, di scuola veronese, assegnabile alla seconda met\u00e0 del Settecento. Esposte in chiesa sono le statue in scolpite in legno del Sacro Cuore, della Madonna Mediatrice, di san Giuseppe, di sant\u2019Anna e dell\u2019Angelo Custode. Lungo le pareti sono le statue in marmo dei quattro Evangelisti (XIX sec.) e i quadretti in legno scolpito con le stazioni della Via Crucis (XX sec.). Nel 2009, Anno Sacerdotale, per desiderio di alcuni fedeli, \u00e8 stato esposto un quadro scolpito in rame che rappresenta san Pio da Pietrelcina. Sul campanile \u00e8 murata la lapide sepolcrale del barone Guglielmo Baldessari von L\u00f6wenfeld, consigliere aulico ad Innsbruck, morto nel 1700. La patrona \u00e8 festeggiata ogni anno il 25 novembre.<\/p><p class=\" text-justify\">(Testo a cura dello storico Paolo Dalla Torre -<a href=\"http:\/\/www.paolodallatorre.it\" target=\"_self\">www.paolodallatorre.it<\/a>)<\/p><p class=\" text-justify\">  <\/p>\n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/media\/images\/s.vigilio-madonna-con-bambino-s.caterina-di-alessandria\/12605-1-ita-IT\/S.Vigilio-Madonna-con-bambino-S.Caterina-di-Alessandria_medium.jpg\" alt=\"S. Vigilio-Madonna con bambino-S. Caterina d'Alessandria\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n<p>S. Vigilio-Madonna con bambino-S. Caterina d'Alessandria, sullo sfondo il paese di Rover\u00e8 della Luna<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":1792,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1792","mainNodeId":"1656"}],"geo":{"latitude":46.249839,"longitude":11.170273,"address":"rovere della luna, piazza unit&agrave; d&#039;italia"},"image":{"filename":"Chiesa-Santa-Caterina-d-Alessandria_medium.jpg","url":"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-parrocchiale-di-santa-caterina-d-alessandria\/8705-1-ita-IT\/Chiesa-parrocchiale-di-Santa-Caterina-d-Alessandria.jpg","alt":"Chiesa di Santa Caterina","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1054,"remoteId":"dc1e635c1d4f6d231988b9c9083e0f4c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":963,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2013-05-13T16:51:14+02:00","modified":"2015-07-14T16:27:20+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo Vigili de Kreutzenberg"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1054"},"data":{"ita-IT":{"title":"Palazzo Vigili de Kreutzenberg","abstract":"<p class=\" text-justify\">Le origini del palazzo sono antiche, come indicherebbero sia lo studio della pianta dell'edificio, nato dalla fusione di alcuni corpi edilizi, sia la voce popolare che vorrebbe far risalire la costruzione della struttura all'anno Mille. Di sicuro il primo nucleo del palazzo fu il maso della famiglia Gartner von Sommerfeld, che occup\u00f2 un posto di rilievo a Rover\u00e9 della Luna.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\"> Fra le loro diverse propriet\u00e0 va ricordato quello che nei documenti \u00e8 chiamato ''alt Gartner Hof'', ''l'antico maso Gartner'', oggi palazzo Vigili de Kreutzenberg. La propriet\u00e0 pass\u00f2 a questa famiglia in seguito al matrimonio fra Giuseppe Carlo Casimiro (1694 circa ? 1757), originario da Mezzolombardo e Maria Caterina Claudia Gartner von Sommerfeld nel 1721. I loro discendenti, annoverati fra i vicini di Rover\u00e9 della Luna, si inserirono nelle vicende del paese, diventando una tra le famiglie pi\u00f9 influenti del posto. Fra le attivit\u00e0 economiche che gestirono si ricordino il redditizio allevamento dei bachi da seta, in una filanda costruita nei pressi del palazzo (oggi non pi\u00f9 esistente) e la produzione enologica. Il palazzo \u00e8 caratterizzato dall'ordinata successione delle finestre, protette da inferriate secondo l'uso tedesco e da quattro bifore, stilisticamente assegnabili alla fine del XV secolo o agli inizi del XVI, due sul lato est, altrettante su quello ovest. Verso la strada \u00e8 stato messo in luce un frammento della decorazione a finte pietre, databile alla seconda met\u00e0 del Quattrocento. Le cornici lapidee delle finestre risalirebbero al Settecento e si ricollegano probabilmente agli interventi promossi dopo il matrimonio fra i Vigili de Kreutzenberg ed i Gartner von Sommerfeld. L'edificio, caratterizzato al piano terreno da un ampio ambiente a volta e da altri locali di dimensioni pi\u00f9 ridotte, \u00e8 composto al primo ed al secondo piano da un salone centrale passante, ai lati del quale si dispongono le varie stanze. Al primo piano, a met\u00e0 del salone, si nota il punto di ammorsamento di due antichi corpi edilizi. La stanza di sud-est fu interamente dipinta nella seconda met\u00e0 del XIX secolo e propone una finta architettura, che si ''apre'' idealmente verso l'esterno. Al secondo piano, invece, ogni stanza conserva il colore originario, diverso per ciascun ambiente.<\/p><p>(Testo a cura dello storico Paolo Dalla Torre <a href=\"http:\/\/www.paolodallatorre.it\/\" title=\"Link a www.paolodallatorre.it\" target=\"_blank\">www.paolodallatorre.it <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a>)<\/p>","tipo_luogo":[{"id":1794,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1794","mainNodeId":"1658"}],"geo":{"latitude":46.24926,"longitude":11.17267,"address":"rover&egrave; della luna, via quattro novembre 3"},"image":{"filename":"Palazzo Vigili de Kreutzenberg.JPG","url":"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/cosa-puoi-visitare2\/palazzo-vigili-de-kreutzenberg\/8723-3-ita-IT\/Palazzo-Vigili-de-Kreutzenberg.jpg","alt":"Palazzo Vigili de Kreutzenberg","mime_type":"image\/jpeg","width":"3956","height":"2720"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1453,"remoteId":"6f3409683e7ae7d4e80e589bb4355017","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1069,"ownerName":{"ita-IT":"Silvia Nardin"},"mainNodeId":1330,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2013-07-11T17:00:47+02:00","modified":"2015-07-14T16:32:28+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Casa F.lli Bronzetti"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1453"},"data":{"ita-IT":{"title":"Casa F.lli Bronzetti","abstract":"<p>Casa storica dove ebbe dimora la famiglia Bronzetti ed in particolare i due fratelli Domenico e Carlo Giuseppe, il primo padre di Pilade e Narciso considerati eroi del risorgimento italiano, il secondo ufficiale del Regno di Baviera e autore di un diario della campagna di Grecia (1832 - 1834).<\/p>","descrizione":"<p>Dal diario di Carlo Giuseppe e dalle lettere che egli scrive al fratello, emerge un forte attaccamento alla loro terra natale e al paese che hanno lasciato, una terra nella quale vivono popolazioni che parlano lingue diverse e che vivono assieme da tempo immemorabile. Una terra di confine dove l'identit\u00e0 e l'appartenenza sono complesse e qualche volta difficili ma che, proprio per questo, sono pi\u00f9 ricche. Dopo l'annessione della nostra Regione allo Stato Italiano i Bronzetti furono degnamente ricordati con posa di lapidi ed intitolazione di vie e piazze a loro nome.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.25055,"longitude":11.16879,"address":"rover&egrave; della Luna, piazza bronzetti 20"},"image":{"filename":"casa bronzetti.jpg","url":"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/cosa-puoi-visitare2\/casa-f.lli-bronzetti\/12501-2-ita-IT\/Casa-F.lli-Bronzetti.jpg","alt":"casa Bronzetti","mime_type":"image\/jpeg","width":"3425","height":"2303"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1454,"remoteId":"a1061b75f348ac7761e697dcdcddf338","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1069,"ownerName":{"ita-IT":"Silvia Nardin"},"mainNodeId":1331,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2013-07-11T17:22:23+02:00","modified":"2015-07-14T16:29:50+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ara di Saturno"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.roveredellaluna.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1454"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ara di Saturno","abstract":"<p>Nell\u2019anno 1959, durante i lavori di restauro della Chiesa di Rover\u00e8 della Luna, \u00e8 stata ritrovata un\u2019ara dedicata al Dio Saturno, risalente al primo secolo D.C., oggetto archeologico di estrema importanza, oggi conservato al castello del Buonconsiglio di Trento, nella sala ove sono raccolti i reperti dell\u2019epoca romana. Nell\u2019anno 2009, in occasione dei 150 anni dal ritrovamento, il Comune di Rover\u00e8 della Luna ha incaricato il restauratore Luigi Giovanazzi di riprodurre un calco dell\u2019ara identico all\u2019originale che \u00e8 stato collocato proprio vicino alla Chiesa al fine di valorizzare l\u2019importante ritrovamento storico e culturale.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.249839,"longitude":11.170273,"address":"rovere della luna, piazza unit&agrave; d&#039;italia"},"image":{"filename":"L'Ara di Saturno.JPG","url":"\/var\/roveredellaluna\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/cosa-puoi-visitare2\/ara-di-saturno\/12505-1-ita-IT\/Ara-di-Saturno.jpg","alt":"L'Ara di Saturno","mime_type":"image\/jpeg","width":"2048","height":"1536"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}