{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":7,"searchHits":[{"metadata":{"id":2025,"remoteId":"18b9009a28adfd8ecc7a6d51a33dc556","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1882,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Franzoi"},"mainNodeId":1323,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-09-12T15:07:22+02:00","modified":"2016-09-12T15:07:59+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro Polisportivo"},"parentNodes":[1234],"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2025"},"data":{"ita-IT":{"title":"Centro Polisportivo","abstract":"<p>Il Centro Polisportivo Comunale \u00e8 ubicato al margine est dell\u2019abitato di Bieno in via dei Prati Magri.<\/p>","descrizione":"<p>Si compone di tre aree ubicate nella stessa zona e peraltro distinte in:<\/p>\n<ul>\n\n<li>un parco giochi, prettamente ludico e destinato ai bambini, dotato di scivoli e vari giochi adatti ai pi\u00f9 piccoli;<\/li>\n\n<li>un campo da calcio con fondo in erba costantemente curata ed usufruita anche per l\u2019allestimento delle pi\u00f9 importanti manifestazioni che si organizzano nel paese;<\/li>\n\n<li>un\u2019area sportiva in fondo sintetico nella quale \u00e8 possibile la pratica di diversi sport e progettata appunto per la polivalenza. Tale area \u00e8 dotata di un piccolo parcheggio e di uno spogliatoio con strutture che sono state oggetto di recente ristrutturazione e che soddisfano gli amanti di diverse pratiche sportive, quali il tennis, il calcio a 5, la pallavolo, la pallamano etc.Grazie al fondo sintetico, il campo polivalente risulta pressoch\u00e9 perfetto ed usufruibile durante quasi tutto il corso dell\u2019anno.<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"centro-polisportivo.jpg","url":"\/var\/bieno\/storage\/images\/territorio\/il-paese\/punti-di-interesse\/centro-polisportivo\/21839-2-ita-IT\/Centro-Polisportivo.jpg","alt":"Centro polisportivo","mime_type":"image\/jpeg","width":"600","height":"450"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[{"id":2026,"remoteId":"3dfb0a289ccfe1d73888a6403e07d2dd","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"centro-polisportivo"},"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2026","mainNodeId":"1321"},{"id":2027,"remoteId":"5189d842af15ae6102f4eee552edcea6","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"centro-polisportivo1"},"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2027","mainNodeId":"1322"}]}}},{"metadata":{"id":2028,"remoteId":"a6c4b0285b9c73861a112e080cb677f4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1882,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Franzoi"},"mainNodeId":1324,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-09-12T15:10:12+02:00","modified":"2017-01-23T17:10:35+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro Multiservizi"},"parentNodes":[1234],"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2028"},"data":{"ita-IT":{"title":"Centro Multiservizi","abstract":"<p>Il Centro Multiservizi \u00e8 una struttura ubicata in uno stabile di propriet\u00e0 comunale e sita in Piazza Maggiore, sopra l\u2019attuale sede della Famiglia Cooperativa.<\/p>","descrizione":"<p>L\u2019obiettivo fondamentale \u00e8 stato quello di mettere  a disposizione dei giovani (ma non solo) spazi nei quali poter socializzare e sviluppare appieno le proprie attitudini. Tale struttura \u00e8 operativa dal settembre 2005 e si compone di quattro sedi disposte su due piani e distinte in:<\/p>\n<ul>\n\n<li>sala Punto lettura;<\/li>\n\n<li>sala Internet-point;<\/li>\n\n<li>sala Spazio Giovani;<\/li>\n\n<li>sala Musica.<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>\nAl primo piano dello stabile in questione, nella sala Punto di lettura, utilizzabile anche come sala incontri, trova posto una piccola libreria e un impianto audio-video.<br \/>\nSempre al primo piano si trova il locale Internet-point che rappresenta una novit\u00e0 interessante non solo per il Comune, bens\u00ec per l\u2019intero Valle. Contiene 5 postazioni informatiche con stampante, due delle quali provviste anche di stazioni gioco, liberamente accessibili al pubblico. L\u2019analisi delle presenze ha evidenziato un utilizzo sempre pi\u00f9 crescente della struttura primo segno evidente del gradimento del servizio offerto e un uso da parte di persone di diversa et\u00e0 e provenienza. Il dato di affluenza evidenzia l\u2019utilizzo del punto internet di persone con et\u00e0 pi\u00f9 avanzata provenienti da fuori paese (di fatto presenze turistiche) mentre risulta completamente opposto per quanto riguarda le presenze giovanili che evidenziano una maggioranza di persone utilizzatori del servizio residenti in paese.<br \/>\nPassando al secondo piano, troviamo lo Spazio-giovani, ovvero il centro di aggregazione giovanile a carattere diurno nel quale ragazzi e ragazze, generalmente dagli 11 ai 19 anni, possono accedere gratuitamente e senza obbligo di frequenza. Esso viene gestito in collaborazione con la Comunit\u00e0 di Valle Bassa Valsugana e Tesino ed operatori professionali che si dedicano alla conduzione del centro.<br \/>\nLo Spazio Giovani Bieno \u00e8 principalmente destinato ad attivit\u00e0 educative, di laboratorio e  ricreative con presenza di diversi giochi, anche su supporto digitale. Esso si colloca come preziosa e mirata risorsa nell'ambito degli interventi per favorire e sostenere la promozione del benessere e la prevenzione del disagio giovanile, coinvolgendo i ragazzi nella progettazione e nella realizzazione di molte attivit\u00e0 condivise e partecipate.<br \/>\nNel centro trovano spazio anche &quot;prodotti culturali&quot; delle locali biblioteche, quali quotidiani, libri, riviste giovanili, cd musicali, opuscoli informativi vari riguardanti la prevenzione, la salute, lo sport, l'orientamento, la musica, l'integrazione multiculturale, il mondo della scuola e del lavoro. Lo Spazio Giovani funge inoltre da catalizzatore e luogo d\u2019informazione e divulgazione di tutte le maggiori iniziative rivolte ai giovani.<br \/>\nLa sala Musica, infine, nasce con l\u2019intento di favorire progetti di carattere musicale, oltre a promuovere e sostenere iniziative quali corsi \/ insegnamenti per musicisti. La sala, totalmente insonorizzata, \u00e8 adibita per le esercitazioni e le registrazioni musicali, unica nell\u2019intera Valsugana. Essa \u00e8 completa di impianto, batteria e microfoni e offre la possibilit\u00e0 ai gruppi musicali locali di suonare liberamente. Inoltre, a questo spazio \u00e8 annessa anche una saletta di incisione dove ad un costo limitato, pari alle spese di registrazione, \u00e8 possibile realizzare un proprio CD.<br \/>Dal 2007 la sala Musica viene utilizzata anche per attivit\u00e0 di corsi musicali ad indirizzo rock (con un numero minimo di 5 iscritti \/ partecipanti) e che riguardano i seguenti strumenti:  chitarra \u2013 batteria \u2013 basso \u2013 tastiere e pianoforte \u2013 canto.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":851,"remoteId":"csvimport_Centro di associazione (musica, teatro...)_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro di associazione (musica, teatro...)"},"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/851","mainNodeId":"728"}],"geo":{"latitude":46.080145,"longitude":11.553862,"address":""},"image":{"filename":"centro-multiservizi.jpg","url":"\/var\/bieno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/centro-multiservizi\/21861-1-ita-IT\/Centro-Multiservizi.jpg","alt":"Centro multiservizi","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"149"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1940,"remoteId":"61c5f85a771eb9ec4fafcb209661451c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1882,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Franzoi"},"mainNodeId":1236,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-09-09T14:15:14+02:00","modified":"2016-09-09T14:15:14+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Le nostre montagne"},"parentNodes":[1234],"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1940"},"data":{"ita-IT":{"title":"Le nostre montagne","abstract":"","descrizione":"<p>\nIl territorio montano di Bieno \u00e8 situato nella propaggine meridionale della catena montuosa del Lagorai, costituente il pi\u00f9 vasto complesso delle Alpi trentine; questo comprensorio fa parte delle Dolomiti esterne fino al contatto con il tratto orientale della Valsugana il cui solco vallivo rappresenta il margine meridionale di tale sistema, mentre la dorsale della catena montuosa del Lagorai rappresenta il limite settentrionale oltre il quale si estendono le Dolomiti interne.<br \/>\nLa propriet\u00e0 comunale si estende con un unico complesso sul versante sud-est del Cimon Rava ed \u00e8 attraversato ad ovest dalla dorsale del Monte Castelletto con conche glaciali in cui insistono numerosi laghetti alpini di origine glaciale e di elevato pregio paesaggistico e naturalistico. Tra di essi spiccano il Lago primo, il Lago di Mezzo ed il Lago Grande. Il limite altitudinale superiore \u00e8 quindi costituito dalla Cresta di Ravetta con i suoi 2474 m s.l.m. Ad est della dorsale il confine \u00e8 determinato in alto dalla cresta che collega il Cimon Rava con Cima del Frate (2355 m s.l.m.) e il Monte Fierollo (2140 m s.l.m.); verso ovest la propriet\u00e0 \u00e8 delimitata dal versante a morfologia dolce della Forcella Ravetta e prosegue lungo le curve di livello sul versante meridionale del Monte Cima fino alla localit\u00e0 Col de Faoro (1017 m s.l.m.) per poi piegare in direzione nord-est e ricongiungersi con il Torrente Chieppena.<br \/>\nNumerose sono gli avvallamenti che incidono il terreno e che sovente sono caratterizzati da corsi d\u2019acqua a portata permanente; il torrente Chieppena e il Rio Lusumina costituiscono la rete idrografica principale, ma non vanno dimenticati il Rio Gallina e il Rio Fierollo che formano alla loro confluenza (indicativamente a 1100 m s.l.m.) il Torrente Chieppena.<br \/>\nNel territorio montano di Bieno sono presenti le malghe Rava di Sopra e di Sotto e Fierollo di Sopra e di Sotto. Ad oggi le malghe (ad eccezione di malga Rava di Sotto) sono state oggetto di recenti ristrutturazioni tenendo conto di tutte le prescrizioni urbanistiche e d\u2019impatto ambientale che necessitano tali strutture in contesti montani. A tal proposito, essendo la Val di Rava molto frequentata dagli amanti del paesaggio, il WWF vorrebbe fare di malga Rava di sopra la futura casa in un eventuale Parco Naturale del Lagorai.<br \/>Le montagne di Bieno, senza voler peccar di presunzione, sono luoghi ricchi d\u2019incanto: luoghi silvestri fatti di natura incontaminata, di angoli selvaggi e, forse per questo, unici\u2026 comunque molto rari. Chi ama la montagna non pu\u00f2 che meravigliarsi per l\u2019armoniosa natura che esplode in tutta la sua generosit\u00e0 e il rispetto per la purezza dell\u2019affascinante silenzio che mai infastidisce.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"montagne2.jpg","url":"\/var\/bieno\/storage\/images\/territorio\/il-paese\/punti-di-interesse\/le-nostre-montagne\/20747-1-ita-IT\/Le-nostre-montagne.jpg","alt":"Le nostre montagne","mime_type":"image\/jpeg","width":"640","height":"480"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1941,"remoteId":"a5ddc7d67933d0599b260e03381a952d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1882,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Franzoi"},"mainNodeId":1237,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-09-09T14:17:13+02:00","modified":"2016-09-09T14:17:13+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Itinerari naturalistici"},"parentNodes":[1234],"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1941"},"data":{"ita-IT":{"title":"Itinerari naturalistici","abstract":"","descrizione":"<p>Una delle principali caratteristiche del territorio di Bieno \u00e8 senz\u2019altro l\u2019enorme abbondanza in termini di patrimonio naturalistico e paesaggistico. Escursioni e passeggiate per verdi prati e silenziosi boschi adatte ad ogni et\u00e0 ed esigenza, in un contesto ricco di vegetazione agreste e di gradevoli panorami, che rendono i dintorni di Bieno ricchi d\u2019incanto e di fascino.<\/p><p>Di notevole impatto sono le maestose piante secolari che a Bieno ancora riescono a sopravvivere, in primis il tiglio dalla perfetta chioma a maso Weiss: ad esso ci si arriva con una comoda passeggiata e anche grazie a lui questo \u00e8 davvero un posto ameno, dove ci si sofferma volentieri\u2026 ci si rende conto che anche un solo albero fa paesaggio e pu\u00f2 costituire l\u2019attrattiva e  la  peculiarit\u00e0 di un luogo. Un tiglio singolare, anche perch\u00e9 \u00e8 una pianta poco diffusa nei boschi del Trentino. Ad un paio di metri da terra il tronco si suddivide in una decina di grosse branche, alcune dirette verso l\u2019alto mentre due corrono perfettamente orizzontali vicino al terreno. I grossi rami, lunghi una quindicina di metri, si allungano sostenendo una grande chioma che copre un\u2019area di 700 mq e a guardare bene ci si accorge che tutta la pianta \u00e8 leggermente piegata verso il maso quasi a voler formare un tutt\u2019uno con esso.<\/p><p>A qualche centinaio di mt dal tiglio, ovvero al ponte della Lusumina, si pu\u00f2 raggiungere l\u2019abitato di Bieno attraverso una delle pi\u00f9 affascinanti e caratteristiche scarpinate: la passeggiata di Lastra-Castrozze caratterizzata, lungo l\u2019intero tracciato, dall\u2019omonima strada bianca di campagna. Fin dall\u2019inizio di tale percorso ci rende conto di quanto l\u2019uomo e la natura possano convivere negli stessi spazi. Appena oltrepassate le poche case in localit\u00e0 Lusumina, incontriamo un edificio legato alle antiche lavorazioni, il Mulino Melchiori; la struttura pu\u00f2 vantare la presenza dell\u2019intero apparato molitorio che il Comune intenderebbe recuperare \/ ristrutturare per fini turistici e\/o didattici.<\/p><p>Proseguendo nella passeggiata in presenza dell\u2019annoverato ecosistema peri-torrentizio, poco dopo aver iniziato la risalita verso l\u2019abitato di Bieno, ci s\u2019imbatte in un\u2019area paesaggistica di reale pregio, contraddistinta dalle molteplici unit\u00e0 insediative a maso-fratta: quasi tutti i masi della zona presentano una struttura medioevale rispettata sia nell'impianto dell'edificio rurale, sia nell'organizzazione del territorio circostante con la presenza di terrazzamenti a \u201cmuro a secco\u201d e percorsi selciati tracciati fra campagne ben tenute e imponenti castagni secolari. Su tutti spiccano 7 castagni di grosse dimensioni, il maggiore dei quali presenta un diametro alla base di ben 2.60 mt. Di quest\u2019ultimi, citiamo anche il fatto che i relativi frutti si fregiano del marchio \u201cMarone trentino\u201d con Denominazione di Origine Protetta.<\/p><p>Sempre per restare in tema di produzioni ortofrutticole, risalendo lungo il tracciato incontriamo coltivazioni di piccoli frutti quali fragole e mirtilli e, infine, sul cosiddetto \u201cpianoro di Bieno\u201d (a poche centinaia di metri dall\u2019abitato) viene coltivato l\u2019ormai famoso \u201cradicchio di Bieno\u201d divenuto celebre anche grazie al fatto che \u00e8 un prodotto che riporta all\u2019olfatto ed al palato l\u2019ambiente inviolato delle nostre montagne. Citiamo inoltre che dal pianoro di Bieno si pu\u00f2 ammirare uno delle pi\u00f9 belle visuali sulla Valsugana e relativi comuni.<\/p><p>Un\u2019altra incantevole passeggiata \u00e8 quella che conduce ai \u201cboali\u201d di Bieno, nel bosco della Guizza, considerati ancor oggi una delle pi\u00f9 importanti e riuscite opere di consolidamento del territorio e di tutela idrogeologica. Sono trascorsi circa 80 anni dall\u2019ultimazione dei lavori iniziati nel 1910 e furono realizzati per impedire che temporali e acquazzoni creassero enormi disagi alle abitazioni e alle campagne sottostanti, convogliandovi enormi quantit\u00e0 di fango, ghiaia e detriti.<\/p><p>La cascatella alla sorgente Pison \u00e8 un\u2019altra scoperta delle bellezze di una natura incontaminata e circondata da prestigiose montagne che nella prima guerra mondiale furono teatro di grandi battaglie alpine.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"itinerari-naturalistici.jpg","url":"\/var\/bieno\/storage\/images\/territorio\/il-paese\/punti-di-interesse\/itinerari-naturalistici\/20761-1-ita-IT\/Itinerari-naturalistici.jpg","alt":"Itinerari naturalistici","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"231"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1942,"remoteId":"b5a005b2a5f8623e165bf363bafb1ac4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1882,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Franzoi"},"mainNodeId":1238,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-09-09T14:18:39+02:00","modified":"2017-01-23T17:12:14+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La Chiesa di San Biagio"},"parentNodes":[1234],"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1942"},"data":{"ita-IT":{"title":"La Chiesa di San Biagio","abstract":"","descrizione":"<p>\nIl tessuto urbano di Bieno, interamente ricostruito al termine della grande guerra, presenta, tra le sue pi\u00f9 antiche testimonianze monumentali, la Chiesa parrocchiale di San Biagio.<br \/>\n <br \/>\nLa chiesa, costruita dove gi\u00e0 sorgeva un precedente edificio sacro, \u00e8 ubicata al di fuori del centro abitato, sulla spianata che si estende ad Est, quasi al limitare del promontorio spartiacque tra il torrente Gallina ed il Lusumina.<br \/>\n <br \/>\nVi si giunge abbandonando la Strada Provinciale n\u00b0 78, che dalla Valsugana sale fino all\u2019abitato di Bieno per poi proseguire verso l\u2019altopiano del Tesino, a partire dalla Piazza centrale dell\u2019agglomerato di case, imboccando via Don Luigi Morelli, dirigendosi verso sud, in Localit\u00e0 San Biagio, dominata dall\u2019omonima chiesa.<br \/>\n <br \/>Il luogo, che esercita una grande forza che suggestiona e colpisce l\u2019animo, \u00e8 caratterizzato da alte piante di cipresso che,  con la chiesa, fanno ombra al terrazzamento del cimitero, conferendogli un\u2019aria austera e silenziosa.<\/p><p>\nBieno \u00e8 l\u2019unico paese dell\u2019ex-Pievado di Strigno, la cui chiesa parrocchiale, nonostante sia stata ampliata e restaurata pi\u00f9 volte,\u00e8 ancora l\u2019antica chiesa. Sfortunatamente non si conosce la precisa data di costruzione dell\u2019edificio sacro, ma la prima notizia scritta \u00e8 del 1531, quando fu nominata negli Atti visitali. La notizia successiva \u00e8 di qualche anno dopo, del 1533, quando si sa venne ampliata; questo ci porta a pensare che l\u2019edificio esistesse gi\u00e0 da parecchi anni, e che in seguito all\u2019aumento della comunit\u00e0 cristiana, gli abitanti di Bieno, sentirono il bisogno di ampliare la propria chiesa.<br \/>\n <br \/>\nAll\u2019interno della chiesa di importanza storica si pu\u00f2 ricordare il fonte battesimale (1576), il battistero (1587) e il campanile, alto 25 metri, che venne iniziato nel 1595 e ultimato nel 1603. L\u2019intero edificio sacro venne completato nel 1606; a conferma di ci\u00f2 tale data \u00e8 scolpita e dipinta di nero, sopra il portale laterale nell\u2019architrave, in numeri romani.<br \/>\n <br \/>In ordine temporale la pi\u00f9 recente ristrutturazione della Chiesa \u00e8 datata 2008 e in quell\u2019occasione \u00e8 stata interessata da opere di eliminazione degli effetti indotti dalla presenza di umidit\u00e0, dalla rimozione della malta decoesa del campanile, ripavimentazione del sagrato, adeguamento degli impianti elettrico, audio e di illuminazione, infine dal restauro e recupero di dipinti e opere sacre.<\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\" summary=\"1\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/bieno\/storage\/images\/media\/images\/img4d51722431b4f\/22785-1-ita-IT\/img4d51722431b4f_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/bieno\/storage\/images\/media\/images\/img4d0f697f826ec\/22789-1-ita-IT\/img4d0f697f826ec_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  \n<div class=\"object-center\">\n<div class=\"imagecenter\"><img src=\"\/var\/bieno\/storage\/images\/media\/images\/img4d0f697535d85\/22793-1-ita-IT\/img4d0f697535d85_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.078232,"longitude":11.554618,"address":""},"image":{"filename":"chiesa-san-biagio.jpg","url":"\/var\/bieno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/la-chiesa-di-san-biagio\/20775-1-ita-IT\/La-Chiesa-di-San-Biagio.jpg","alt":"Chiesa di San Biagio","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"149"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1943,"remoteId":"95b501bec7220a7840ce7078a0fdce49","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1882,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Franzoi"},"mainNodeId":1239,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-09-09T14:20:26+02:00","modified":"2016-09-09T14:20:26+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il parco fluviale"},"parentNodes":[1234],"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1943"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il parco fluviale","abstract":"","descrizione":"<p>Il Parco fluviale \u201crio Ofsa\u201d \u00e8 un parco urbano che si estende su una superficie complessiva di circa 30.000 mq. ubicato al margine sud-est dell\u2019abitato di Bieno e si sviluppa lungo il percorso del rio Ofsa compreso tra la Chiesa Parrocchiale e la loc. Broglio, in posizione pressoch\u00e8 ottimale per gli scopi fissati dal progetto.<\/p><p>\u00c8 proprio questo piccolo rivo con acque permanenti che caratterizza maggiormente la zona. L\u2019intorno \u00e8 contrassegnato da precisi segni ed elementi caratteristici che hanno spinto ad un approccio progettuale mirato. L\u2019area risultava, prima della realizzazione delle opere, quasi interamente occupata da bosco salvo la zona in prossimit\u00e0 della Chiesa.<\/p><p>L\u2019intervento realizzato ha mirato a non stravolgere l\u2019aspetto paesaggistico attuale dei luoghi ma all\u2019esecuzione di una serie di lavori per evidenziare l\u2019aspetto naturalistico del sito. Il recupero e valorizzazione di un\u2019area sotto-utilizzata per finalit\u00e0 paesaggistico-ambientali, ha avuto per scopo lo sviluppo organico e l\u2019offerta turistica del paese. La realizzazione del parco ha consentito, in effetti, un incremento dell\u2019offerta turistica attraverso la creazione di un sito attrezzato e nel quale possono trovare luogo manifestazioni, mostre od iniziative di carattere culturale e sportivo.<\/p><p>Elementi cardine del parco sono la realizzazione di alcuni punti nodali che si svolgono risalendo il Rio Ofsa e si possono cos\u00ec elencare: partenza dei percorsi ciclabili e pedonali, mini parco giochi e zona solarium, chiosco bar, anfiteatro in pietre naturali e, infine, il parcheggio.<\/p><p>I percorsi ciclabili e pedonali, pavimentati in ghiaia fine, sono interconnessi da quattro ponti\/passerella che attraversano in pi\u00f9 punti il rio Ofsa, mentre l\u2019illuminazione dei percorsi \u00e8 assicurata da radi lampioncini a stelo che proiettano verso terra la luminosit\u00e0, con funzione anche di segnapasso.<\/p><p>\nLa creazione all\u2019interno del parco di miniaree per iniziative didattiche consente inoltre a studenti di sperimentare e vivere in prima persona la didattica. Lungo il percorso del parco risulta dislocato, in particolare, un ampio anfiteatro realizzato con pietre naturali nel quale si svolgono le attivit\u00e0 indicate oltre a manifestazioni e mostre.<br \/>L\u2019amministrazione intende completare e valorizzare sempre di pi\u00f9 l\u2019area a verde attraverso la realizzazione negli anni prossimi di un luogo di ristoro che sorger\u00e0 in posizione pressoch\u00e9 centrale rispetto al parco.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"parco-fluviale.jpg","url":"\/var\/bieno\/storage\/images\/territorio\/il-paese\/punti-di-interesse\/il-parco-fluviale\/20789-1-ita-IT\/Il-parco-fluviale.jpg","alt":"Parco fluviale","mime_type":"image\/jpeg","width":"750","height":"500"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2384,"remoteId":"01c2ac68aade0a46a211eb1f048cceb2","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1657,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-01-20T09:17:40+01:00","modified":"2017-01-23T17:18:10+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Rocco"},"parentNodes":[1234],"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2384"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Rocco","abstract":"<p>Salendo da Strigno per la Provinciale 78 del Tesino, superata la localit\u00e0 Bettega, ultimo abitato del Comune di Strigno, a meno di un chilometro, sulla destra orografica del Rio Lus\u00famina, si trova la frazione di Casetta sul versante soleggiato del monte Tauro a 880 m di altitudine, l\u2019unica del Comune di Bieno.<\/p>","descrizione":"<p>Il piccolo nucleo storico \u00e8 costituito da alcuni antichi masi, in gran parte ristrutturati, da un vecchio caseificio e da una chiesetta dedicata a San Rocco, la cui costruzione \u00e8 relativamente recente. Alla fine del 1908, l\u2019allora curato di Bieno, don Eustacchio Tranquillini, per andare incontro alle esigenze cultuali degli abitanti di Casetta, pens\u00f2 di costruire col\u00e0 una cappella, sennonch\u00e9 le avverse circostanze non gli permisero di veder realizzato il suo progetto. Il 17 agosto del 1909 il curato scrisse all\u2019Ordinariato Vescovile di Trento per ottenere il permesso di erigere una cappella e, nel frattempo, di poter celebrare la Messa a Casetta in una sala, fino a quando non fosse pronta la nuova chiesetta. L\u2019Ordinariato concesse il permesso di costruzione, avvisando per\u00f2 il sacerdote che la cappella doveva essere dotata convenientemente. Fatto il compromesso per l\u2019acquisto del terreno, si inizi\u00f2 subito a costruire la cappella. Furono gettate le fondamenta e alzati i muri fino a circa un metro dal suolo. Tutto sembrava procedere per il meglio ma, nel 1910, dopo la partenza da Bieno di don Tranquillini, i lavori furono sospesi perch\u00e9 il suo successore, don Daniele Portolan, non era per niente interessato a portare avanti il progetto della Cappella. Con lo scoppio della Grande guerra andarono perduti anche il materiale e il legname preparati per la costruzione...<\/p><p><b>Autore:<\/b> Vittorio Fabris<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.bieno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.08304,"longitude":11.544464,"address":""},"image":{"filename":"chiesa.jpg","url":"\/var\/bieno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/chiesa-di-san-rocco\/26716-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Rocco.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1550","height":"1040"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}