{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":7,"searchHits":[{"metadata":{"id":1624,"remoteId":"b9be3300e4bd082d0d61499ec64b9f7c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1166,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-07-31T11:21:12+02:00","modified":"2014-07-31T11:21:12+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa cimiteriale di Sant'Antonio Abate"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1624"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa cimiteriale di Sant'Antonio Abate","abstract":"<p>Chiesa cimiteriale di Sant'Antonio Abate, cappella della Pieve di Rendena, che conserva importanti affreschi del \u2018400 di Cristoforo Baschenis, appartenente alla famosa famiglia di pittori itineranti bergamaschi.<\/p>","descrizione":"<p>L'attivit\u00e0 dei Baschenis \u00e8 testimoniata da molteplici affreschi realizzati sia all'esterno che all'interno dell'edificio. All'esterno sulla facciata spiccano gli splendidi affreschi &quot;La Madonna in trono&quot;, la &quot;Trinit\u00e0&quot;, &quot;L'Annunciazione&quot;, il &quot;sacrificio di S. Orsola&quot;, &quot;l'Arcangelo Michele&quot;, &quot;l'Abate Antonio&quot; e &quot;S. Cristoforo&quot; e sulla parte meridionale la realizzazione di affreschi relativi alla vita dell'Abate Antonio di cui sono ben conservate le 15 scene della fascia superiore. All'interno, nella navata, si trovano i riquadri che narrano gli episodi salienti della passione di Ges\u00f9 che culminano nella Crocifissione e l'Ultima Cena. Inoltre si trovano lacerati di affresco con i volti dei Santi Filippo e Giacomo Maggiore e della figura di S. Giacomo. Nel presbiterio spiccano gli affreschi dei Santi Fabiano e Sebastiano, S. Elena, La fuga in Egitto, Ges\u00f9 fra i dottori nel Tempio, Particolare dell'Ultima Cena e La Resurrezione di Cristo. Sulla Volta sono raffigurate le immagini di S. Girolamo, S. Gregorio Magno, S. Agostino e S. Ambrogio. Proprio per l'importanza storico-artistica, oltre che religiosa, la chiesetta \u00e8 stata oggetto di approfonditi studi e di ricerche come testimoniato da due pubblicazioni edite rispettivamente nel 1994 dalla Parrocchia di S. Zeno (autori Ivan Castellani, Luigi Loprete e don Adolfo Orlandi) e nel 2014 dal Comune di Pelugo (testi dell'arch. Antonello Adamoli). La chiesetta \u00e8 aperta ai visitatori in estate, ad orari prefissati, e nel restante periodo dell'anno su appuntamento.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.087643,"longitude":10.724535,"address":"pelugo tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1626,"remoteId":"554466bd8c8b78c8304318d137755edf","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1168,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-07-31T11:22:06+02:00","modified":"2014-07-31T11:22:06+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa parrocchiale di San Zeno"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1626"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa parrocchiale di San Zeno","abstract":"<p>Chiesa parrocchiale di San Zeno sita nell'omonima piazza, chiesa medievale documentata fin dal 1537, ma riedificata in stile neoclassico fra il 1855 e il 1857, dichiarata Curazia nel 1798 e consacrata nel 1869. <\/p>","descrizione":"<p>Di notevole spicco sono le statue lignee e policrome presenti all'interno dei santi Antonio Abate, Giacomo e Filippo, risalenti al XIV secolo, di San Floriano nell\u2019atto di versare acqua sopra una chiesa, quattro sculture in legno policrome del XX secolo raffiguranti degli angeli oranti e statua lignea della Vergine scolpita nel 1925 da Giuseppe Runggaldier di Gardena.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.087643,"longitude":10.724535,"address":"pelugo tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1628,"remoteId":"81ad57053ce53930c33b79ae50c580b1","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1170,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-07-31T11:23:19+02:00","modified":"2014-07-31T11:23:19+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta di Baltarino \"Baltarin\""},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1628"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta di Baltarino \"Baltarin\"","abstract":"<p>Chiesetta di Baltarino &quot;Baltarin&quot; per l'adorazione alla Madonna delle Grazie, eretta il 19 luglio 1781 da Donato Nodari e conculsa il 20 maggio 1872.<\/p>","descrizione":"<p>Uno dei due quadri posti all\u2019interno ricorda la costruzione dell\u2019edificio, destinato ad oratorio pubblico, che cost\u00f2 2334 giornate lavorative offerte gratuitamente dalla popolazione. Il secondo menziona il voto fatto dalla popolazione durante la Prima guerra mondiale (14 novembre 1915) di restaurare la cappella una volta scongiurata l\u2019evacuazione del paese e la \u00abguerra guerreggiata\u00bb non giungesse nell\u2019abitato. Nel 1925 il pittore Francesco Valentini di Tione realizz\u00f2 l\u2019affresco (centrale) che raffigura la Madonna delle Grazie, con ai lati San Giuseppe e San Rocco, e Ges\u00f9 Bambino che gioca con San Giovanni Battista.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.087643,"longitude":10.724535,"address":"pelugo tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1630,"remoteId":"3fa8064c7a4f1b364f1075dc8de927d6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1171,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-07-31T11:25:53+02:00","modified":"2014-07-31T11:25:53+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta in loc. Calvario"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1630"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta in loc. Calvario","abstract":"<p>La Chiesetta in loc. Calvario \u00e8 la 15\u00aa stazione della Via Crucis<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.087643,"longitude":10.724535,"address":"pelugo calvario"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1633,"remoteId":"c70ebe2e5bdea0d1d0d96546c099beb4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1172,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-07-31T11:28:08+02:00","modified":"2014-07-31T11:28:08+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta sul monte Car\u00e8 Alto"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1633"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta sul monte Car\u00e8 Alto","abstract":"<p>Chiesetta sul monte Car\u00e8 Alto, nelle vicinanze del rifugio Car\u00e8 Alto ulteriore testimonianza della grande guerra: si tratta della piccola chiesa, costruita con tronchi di legno dai prigionieri russi.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.066667,"longitude":10.616667,"address":"car&egrave; alto"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1634,"remoteId":"9dced4cfb4fccf73f7aea00938f2bda6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1174,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-07-31T11:29:36+02:00","modified":"2014-07-31T11:29:36+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Itinerario della grande guerra"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1634"},"data":{"ita-IT":{"title":"Itinerario della grande guerra","abstract":"<p>Dove al tempo della grande guerra sorgeva un villaggio militare in quota, con tanto di teleferiche (ben cinque) e centrale elettrica autonoma, sorge oggi il rifugio Car\u00e8 Alto, costruito nel 1912 da una societ\u00e0 di amici alpinisti rendenesi, solo in seguito ceduto alla S.A.T.<\/p>","descrizione":"<p>\u00c8 resistito con la struttura originale fino alla fine degli anni \u201880, quando venne ampliato e ammodernato. Il nuovo rifugio Car\u00e8 Alto \u00e8 stato inaugurato nell\u2019estate del 1988.La costruzione si trova sulla grande cresta orientale che scende dalla cima del Car\u00e8 Alto dividendo le valli di Conca e Niscli, e le rispettive vedrette nella parte alta della Val di Borzago. La sua posizione dominante e la quota ne fanno un punto panoramico di grande interesse, con una splendida vista, ad oriente, verso le Dolomiti di Brenta.L\u2019intera zona circostante \u00e8 estremamente selvaggia: si \u00e8 preservata grazie alle difficolt\u00e0 di accesso sia da Borzago che dalle altre direzioni. I dintorni del rifugio sono ancora oggi un museo all\u2019aperto della grande guerra, con camminamenti, trincee e residuati.Nelle immediate vicinanze della costruzione il caratteristico passaggio detto &quot;Bus del Gat&quot; avvia l\u2019alpinista alla salita ai ghiacciai del L\u00e0res e di Niscli, mentre poco sopra, sulla cresta Cerana, si trova ancora un cannone della prima guerra mondiale; lo si raggiunge in circa 1 ora di cammino dal rifugio.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.087643,"longitude":10.724535,"address":"pelugo tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1637,"remoteId":"a2d30689270a8095fc97eb422238a5fa","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1176,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-07-31T11:32:40+02:00","modified":"2014-07-31T11:32:40+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco Masere"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1637"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco Masere","abstract":"<p>Il parco si trova alla confluenza di due fiumi, il Sarca che corre lungo l\u2019intera valle da nord a sud e il Rio Bed\u00f9 che scendendo da una valle laterale vi confluisce creando un ampia zona pianeggiante dedicata fin dai tempi pi\u00f9 antichi in parte alla fienagione e\/o coltivazione di canapa,lino ecc..<\/p>","descrizione":"<p>Il nome deriva appunto dal luogo in cui venivano messe a macerare le fibre tessili come la canapa per poi essere utilizzate per la formazione dei grezzi di cordame, tessuti resistenti e carta. Storicamente \u00e8 sempre stato luogo coltivato in quanto pianeggiante e bene esposto verso sud. Negli ultimi decenni una parte dell\u2019area \u00e8 stata trasformata a parco, e, abbandonate le tradizionali coltivazioni, si sono installate attrezzature di vario genere sia a fini ludici (parco giochi, laghetto), che sportivi (campi da tennis e da calcetto), in tal modo il luogo \u00e8 diventato luogo di passeggiate, di attivit\u00e0 sportiva, di giochi e di incontro serale, e con l\u2019organizzazione di feste e concerti. Il Parco \u00e8 raggiungibile da nord per una suggestiva via di accesso costeggiata da maestosi noci che fanno da cornice alla Cappella di S. Maria e da sud lungo il fiume dove corre la ciclabile utilizzata anche dai pedoni che attraverso un ponte in legno porta sull\u2019altra sponda del Rio Bed\u00f9 dove vi \u00e8 l\u2019accesso veicolare dalla parte bassa dell\u2019abitato.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.pelugo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":46.087643,"longitude":10.724535,"address":"pelugo tn"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}