{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":7,"searchHits":[{"metadata":{"id":3294,"remoteId":"f281cf7b80f3227a3bd78f1d64ae3680","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2851,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-11T15:07:38+01:00","modified":"2016-03-11T15:09:36+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Passeggiata centro paese - bar tennis - coparacimitero - chiesa"},"parentNodes":[1350],"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3294"},"data":{"ita-IT":{"title":"Passeggiata centro paese - bar tennis - coparacimitero - chiesa","abstract":"<p>Vista sulla catena del Lagorai<\/p><p>Partenza\/Arrivo: Parcheggio centro paese.<\/p><p>Dislivello: m 50 Lunghezza: 3 km<\/p><p>Percorribilit\u00e0: Piedi -Biciclette<\/p><p>Completamente asfaltata o cubettata. Adatta ai passeggini<\/p><p>Difficolt\u00e0: Facile. Per tutte le et\u00e0<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3295,"remoteId":"90cfdd905b9b133e45373caf87aa2472","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2852,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-11T15:08:58+01:00","modified":"2016-03-11T15:08:58+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso vita"},"parentNodes":[1350],"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3295"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso vita","abstract":"<p>Tutto in bosco di larici ed abeti.<\/p><p>Stazioni con attrezzi. <\/p><p>Partenza\/Arrivo: Parco Giochi in via alpini lungo la strada che porta al passo Lavaz\u00e8. <\/p><p>Dislivello: m 50 pendenza intorno all\u2019 8 %. <\/p><p>Lunghezza: 2 km <\/p><p>Percorribilit\u00e0: Piedi - Biciclette<\/p><p>Difficolt\u00e0: Facile. Per tutte le et\u00e0<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":822,"remoteId":"c6e4fad411513555b8c11a2260041c5c","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Trekking"},"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/822","mainNodeId":"699"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3296,"remoteId":"1f19f1cf82c78427278d8d71bbb58d2e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2853,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-03-11T15:10:42+01:00","modified":"2016-03-11T15:11:39+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Fra i boschi di Varena"},"parentNodes":[1350],"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3296"},"data":{"ita-IT":{"title":"Fra i boschi di Varena","abstract":"<p>Il sentiero naturalistico di Varena<\/p><p>20 tabelle descrittive dell\u2019ambiente naturale, della cultura di montagna con quadri di natura<\/p><p>Partenza\/Arrivo: Campo sportivo <\/p><p>Dislivello: m 190 <\/p><p>Lunghezza: 5 km<\/p><p>Percorribilit\u00e0: Piedi<\/p><p>Difficolt\u00e0: Media. Sentieri e strade di bosco.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1457,"remoteId":"4c8c97d022134d1653f138b3d872a250","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1392,"ownerName":{"ita-IT":"Davide Corradini"},"mainNodeId":1052,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-03-12T16:21:31+01:00","modified":"2014-05-20T14:35:10+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa, campanile e campane "},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1457"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa, campanile e campane ","abstract":"<p>Il campanile ha quattro campane, una delle quali e stata fusa nel 1579.<\/p>","descrizione":"<p><strong>Campana grande: <\/strong><\/p><p>\nNome Maria Dolores (forse per Maria dolens)<br \/>\nTono MI (2)<br \/>Diametro cm 121<\/p><p>\nPeso kg 1118***<br \/>\nAnno di fusionc: 1925<br \/>\nFonditore Luigi Colbacchini, Trento<br \/>\nScritte Dolores plango beate Virginis Mariac. pro nobis in necessitate pie supplicantibus benignae semper. Bellico furore minima abla-ta anno 1916 tidelium maxima sum restituta anno 1925. Luigi Colbacchini e Figlio fecero in Trento. A.D. MCMXXIV n\u00b0 112.<br \/>La campana grande arriv\u00f2 a Varena da Trento nel 1925. Quando attravers\u00f2 i paesi della bassa Val di Fiemme su un carro parato a festa, dest\u00f2 molta ammirazione per la sua misura e per la ricchezza delle decorazioni. Al suo passaggio da Molina un ragazzo di 9 anni, oggi autore di questo libro, rimase fortemente impressionato.<\/p><p>\n<strong>Campana seconda: <\/strong><br \/>\nTono Ml (3)<br \/>\nDiamctro cm 107<br \/>\nAnno di fusione 1579<br \/>\nFonditore Giovanni Loftler<br \/>\nScritte O rex gloriae, Christe, veni cum pace. Ioannis Loftler gos mich jm MDXXXXXXXVIIII.<br \/>Immagini S. Pietro, S. Cristoforo col Bambino sulle spalle, la Madonna col Bambino, la Crocifissione con Maria e S. Giovanni.<\/p><p>\n<strong>Campana terza:<\/strong><br \/>\nTono SOL# (3)<br \/>\nDiametro cm 74<br \/>\nAnno di fusione 1976<br \/>\nFonditore F.lli Colbacchini, Padova<br \/>Scritte SS. Pieu\u00b7o e Paolo pregate per noi. Anno del Signore, Varena, l976.<\/p><p>\n<strong>Campana quarta: <\/strong><br \/>\nTono Sl (3)<br \/>\nDiametro cm 65<br \/>\nAnno di fusione 1926<br \/>\nFonditore F.lli Ottolina, Seregno<br \/>\nScritte Requiem aeternam dona eis, Domine.<br \/>\n<strong>Campana conservata in sacristia (incrinatasi il 14 ottobre 1975)<\/strong><br \/>\nDiametro cm 79 (altezza cm 85)<br \/>\nAnno di fusione 1610<br \/>\nScritte Sancti Petre et Paule orate pro nobis. Anno Domini 1610.<br \/>Immagini SS. Pietro e Paolo entro riquadri, Immacolata, la Crocifissione con Maria e S. Giovanni.<\/p><a id=\"eztoc13273_0_1\"><\/a><h3>Singolari note sui campanari<\/h3><p>Cirillo Monsorno Polin fece costruire sul campanile di Varena un castello di ferro in sostituzione di quello preesistente in legno, ormai consunto dal tempo. Egli fu per un certo tempo sindaco del paese, ma era anche un appassionato di campane e del loro suono. Di costituzione forte, si prestava con entusiasmo a tirare la corda della campana grande della Pieve di Cavalese, quando veniva suonata a lungo in occasioni particolari. Era orgoglioso di aver fatto squillare quel bronzo per tutto il tempo della processione svoltasi nel 1945 per il voto solenne fatto alla Madonna Addolorata dalla Magnilica Comunit\u00e0. La figura del Palin campanaro oggi viene ricordata dai cinquantenni di Varena per tanti piccoli spunti ameni, di quando loro erano imberbi campanari. Ad esempio, quasi per premio, li conduceva in localit\u00e0 Costa da l\u2019or di Daiano, posto assai adatto alle ricezione di suoni lontani, per far loro ascoltare il campan\u00f2 degli altri paesi di Fiemme ed il bel suono dell\u2019 Ave Maria della sera. Il campan\u00f2 \u00e9 una tradizione tenuta sempre viva a Varena. Il valligiano o il villeggiante che il 29 giugno, festa dei SS. Pietro e Paolo, partecipa alla sagra di Varena e si sofferma ad ascoltare il melodioso suono del campan\u00f2, sappia chi ne sono i volontari artefici: Giordano Goss Giazi e Simone Sieff Campanela.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.305309,"longitude":11.457909,"address":"varena tn"},"image":{"filename":"image_medium.jpeg","url":"\/var\/varena\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-campanile-e-campane\/12501-1-ita-IT\/Chiesa-campanile-e-campane.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"199","height":"300"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1460,"remoteId":"0e7879ee158adde3934e391042bf69f4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1392,"ownerName":{"ita-IT":"Davide Corradini"},"mainNodeId":1055,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-03-12T16:51:30+01:00","modified":"2014-05-21T16:12:01+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Altopiano del Passo Lavaz\u00e8"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1460"},"data":{"ita-IT":{"title":"Altopiano del Passo Lavaz\u00e8","abstract":"<p>L'altopiano del Passo Lavaz\u00e8 , a 10 km da Varena, \u00e8 molto bello dal punto di vista paesaggistico e svolge quindi un ruolo rilevante in chiave turistica: vero e proprio paradiso dello sci di fondo con 80 km di piste, alle quali si aggiungono alcuni impianti di risalita, piste per lo sci da discesa e lo Snow Park Lavaz\u00e9 con 3 piste per slittino, bob e gommoni con tapis-roulant. <\/p>","descrizione":"<p>D'estate, \u00e8 luogo di partenza privilegiato per escursioni a piedi e in mountain bike anche nell'adiacente territorio della Provincia di Bolzano.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.35,"longitude":11.483333,"address":" lavaz&egrave;"},"image":{"filename":"image_preview.jpeg","url":"\/var\/varena\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/altopiano-del-passo-lavaze\/12533-1-ita-IT\/Altopiano-del-Passo-Lavaze.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"400","height":"293"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1640,"remoteId":"624d5a76087a5dc32b5e49282cda5c4b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1233,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-05-20T14:28:27+02:00","modified":"2016-03-11T15:10:21+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Passo Lavaz\u00e8"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1640"},"data":{"ita-IT":{"title":"Passo Lavaz\u00e8","abstract":"<p>Il passo di Lavaz\u00e9, oltre ad essere un'importante via di comunicazione che collega la Val di Fiemme con la Val d'Ega, si trova incastonato tra due siti dichiarati &quot;Patrimonio Mondiale UNESCO&quot;, il Latemar e il Bletterbach.<\/p><p>Il passo Lavaz\u00e8 si trova su di un altopiano a 1805 metri sul livello del mare, l'estate \u00e8 punto di partenza di innumerevoli escursioni e di sentieri, mentre l'inverno, grazie alla sua morfologia, \u00e8 ideale per la pratica dello sci di fondo.<\/p>","descrizione":"<p>Per informazioni relative al Progetto Lavaz\u00e8 <a  href=\"\/Territorio\/Conoscere-Varena\/Passo-Lavaze\" title=\"Link a clicca qu\u00ec\" >clicca qu\u00ec<\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.354542,"longitude":11.492406,"address":"passo lavaz&egrave;"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1678,"remoteId":"a631d0e99c43466e23b5b503e60c6619","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1272,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-06-05T14:40:08+02:00","modified":"2014-08-18T15:12:54+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il sentiero naturalistico di Varena"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1678"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il sentiero naturalistico di Varena","abstract":"<p>Scarica l\u2019opuscolo \u201cil sentiero naturalistico di Varena\u201d, a cura del Dr.forestale Giovanni Martinelli<\/p>\n<div class=\"\">\n\t\n\t<div class=\"content-body attribute-pdf\">\n\t\t<a href=\"\/content\/download\/1679\/15621\/file\/il sentiero naturalistico di Varena.pdf\">\n\t\t\til sentiero naturalistico di Varena\n\t\t<\/a> \n\t\t2,53 MB\n\t<\/div>\n\n\t\n<\/div>","descrizione":"<p>L\u2019ambiente e in particolare il bosco di Varena \u00e8 un insieme di quadri molto interessanti e con notevoli spunti dal punto di vista ambientale, paesaggistico, storico ed escursionistico. Tali motivi sono il punto di partenza per la valorizzazione di alcuni sentieri, gi\u00e0 esistenti, che percorrono la zona a monte del paese  salendo sino alla zona delle prime pendici del Cucal. Tale iniziativa era nata gi\u00e0 una decina di anni fa con la creazione di tale sentiero ad anello, sul quale erano state disposte delle tabelle con alcuni spunti d\u2019interesse. Il percorso era stato poi inserito in un libretto dal titolo \u201c Camminare nei boschi di Varena\u201diniziativa dell\u2019allora sindaco cav. Mario Vanzo con la collaborazione della dott.ssa Loredana Cavada.<\/p><p>Quest\u2019anno il percorso \u00e8 stato rinnovato con la posa di nuove tabelle, ricche di fotografie e testi, in un numero maggiore rispetto al passato in vari temi che comprendono varie tematiche, da quelle naturalistiche,  storiche, paesaggistiche sino alla coltivazione del bosco e alle attivit\u00e0 tradizionali della montagna. Il percorso si inserisce in un progetto di pi\u00f9 ampio respiro, denominato i sentieri in bosco della val di Fiemme. Il bosco di Varena \u00e8 poi descritto in sintesi e con un linguaggio semplice in due grandi bacheche collocate rispettivamente in piazza e presso il parco giochi<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.varena.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.305309,"longitude":11.457909,"address":"Varena TN"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}