{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":9,"searchHits":[{"metadata":{"id":2328,"remoteId":"2889b8225c8cb00c08beae7846a080b4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1934,"ownerName":{"ita-IT":"Francesca Biasioli"},"mainNodeId":1590,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-09-13T14:33:05+02:00","modified":"2017-12-01T13:15:32+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cengio Rosso Marochi"},"parentNodes":[2970],"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2328"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cengio Rosso Marochi","abstract":"<p>Proposta per il coinvolgimento del Cengio rosso e dei Marochi, nell'identificazione della \u201cruina \u201d descritta da Dante nel XII\u00b0 canto dell'Inferno della Divina Commedia.<\/p><p>A cura di Enrico Tovazzi<\/p><p><b><i>Quello che segue non ha l\u2019intenzione di rivendicare, in favore del Zengio ross, la primogenitura e l\u2019unicit\u00e0 della \u201cruina\u201d dantesca, ma di inserire il medesimo nella lista delle localit\u00e0 pensate dal \u201csommo Vate\u201d. .... leggi   <\/i><\/b><\/p>\n<div class=\"\">\n    E.T. gen 2016 -ruina dantesca\n<\/div><p><i> <\/i><\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":1541,"remoteId":"a962d075a328fcbe8a1ae4972863d9dd","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monte"},"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1541","mainNodeId":"1037"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"HOME_CZ_35c5b5.JPG","url":"\/var\/volano\/storage\/images\/vivi-volano\/ricettivita-parchi-chiese-monumenti\/monte-finonchio\/cengio-rosso-marochi\/26340-5-ita-IT\/Cengio-Rosso-Marochi.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"680","height":"211"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2331,"remoteId":"f657f143e198db96e8de58e5f1e93d8a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1934,"ownerName":{"ita-IT":"Francesca Biasioli"},"mainNodeId":2977,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-09-13T14:49:12+02:00","modified":"2017-12-01T13:08:55+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pontera del Pasquim"},"parentNodes":[2970],"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2331"},"data":{"ita-IT":{"title":"Pontera del Pasquim","abstract":"<p class=\" text-justify\">\nLa &quot;pontera del Pasquim&quot; \u00e8 un tratto ripido di <b>&quot;Strada vecia&quot;<\/b>, pavimentato con pietre non squadrate, lungo 57,50 metri e largo, mediamente, 3,50 metri con una riduzione a 2,60 negli otto metri della parte alta. La sua pendenza varia dal 21 al 23%.<br \/>\nLe pietre e i sassi della superficie carrabile sono poco pi\u00f9 di 900. La &quot;pontera&quot; \u00e8 situata nella sezione bassa della &quot;Strada vecia&quot;, quella che attraversa il bosco ceduo dei Gazoi. La &quot;Strada Vecia&quot;, che prima del 1915 (Grande guerra) era la spina dorsale del sistema viario del Finonchio volanese, serviva, non solo ai volanesi, per accedere con il &quot;biroc&quot; (carro a due ruote alte trainato dal bue), ai pascoli e ai boschi della montagna alta, ma anche come via di comunicazione e commercio con gli altipiani e il territorio vicentino.<br \/>\n<i>&quot;Oh pellegrino che dell'erta hai calcato i sassi, prendi tempo, tira il fiato e frena i passi.&quot;<\/i><br \/>\n<i> <\/i><br \/>\nLa Pontera del Pasquim, porta inciso sul pietrone angolare in alto a sinistra (quello inclinato verso il bosco) il numero 1777. Si riferisce all'anno in cui si \u00e8 concluso il suo rifacimento, reso necessario dal cedimento del sottofondo stradale (vedere nel bosco sottostante la grande quantit\u00e0 di pietre semilavorate, ora coperte da muschi e fogliame).<br \/>\nCedimento causato, probabilmente, dalle infiltrazione d'acqua provenienti  delle soprastanti &quot;sortive dei Valoti&quot;, ora incanalate verso il bosco dei Gazoi. Parlo di rifacimento perch\u00e9 la &quot;strada&quot; \u00e8 molto pi\u00f9 antica della data incisa e vista la tecnica costruttiva, si pu\u00f2 definire del periodo tardo romano. La data incisa per\u00f2 \u00e8 anche d'aiuto per risolvere l'enigma del nome Pasquim. Pasquim \u00e8 la forma volanese del dialettale Pasquin corrispondente al nome proprio di Pasquino. Con il soprannome Pasquin, nella seconda met\u00e0 del 1700 veniva identificata una famiglia Alovisi che abitava nel nucleo di case confinanti con la chiesa di S.Rocco. Detta famiglia aveva acquisito l'appellativo in seguito a matrimonio di un Alovisi con una Raffaelli il cui avo, messer Pasquino Raffaelli, attivo Massaro della Comunit\u00e0 di Volano, negli anni 1614, 25, 36,47, aveva dato inizio alla dinastia Raffaelli detti Pasquin. Anche la famiglia Raffaelli-Pasquin, nella seconda met\u00e0 del 1700, abitava nel nucleo di case confinanti con S.Rocco. Per chiudere il cerchio della ricerca \u00e8 necessario sapere che negli anni 1776-77 uno dei Massari Comunali era Giacomo Alovisi (Lovisi). <br \/>\nIl Massaro Comunale, corrispondente all'attuale Sindaco\/a, aveva l'incarico di gestire i beni della Comunit\u00e0 secondo la Regola. Una delle norme della Regola settecentesca prevedeva l'obbligo da parte degli &quot;homeni&quot; dei &quot;foghi&quot; volanesi di partecipare anche alla manutenzione dei sentieri e delle strade di montagna. Quindi, chiamare l'erta selciata col nome di Pasquim \u00e8 il modo per ricordare l'opera solidale di tutti i volanesi che sotto l'impulso del Massaro, rendevano fruibili a tutti, i beni comuni.<br \/>\nOh pellegrino ora che sei edotto, riprendi in pace il tuo breve trotto, ma col cuore e col pensiero pensa ad altro interrotto sentiero.<br \/>\n                                                           <br \/>L'Eremo di S.Cecilia attende immoto e solitario.   <\/p><p>a cura di Enrico Tovazzi<\/p><p>Per maggiori informazioni consultare il pdf : <\/p>\n<ul>\n\n<li><b>allegato: <\/b><a href=\"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/public\/Pontera%20Pasquim.pdf\" target=\"_self\">Pontera Pasquim.pdf<\/a><\/li>\n\n<\/ul>\n","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":877,"remoteId":"18b7d6d4ed431bc4402aa130407ed44c","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso"},"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/877","mainNodeId":"754"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"pontera del Pasquim.JPG","url":"\/var\/volano\/storage\/images\/vivi-volano\/ricettivita-parchi-chiese-monumenti\/cosa-puoi-visitare-a-volano\/pontera-del-pasquim\/26362-2-ita-IT\/Pontera-del-Pasquim.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"975","height":"1300"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2334,"remoteId":"ef283d0909e66aad709ad5a69516022e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1934,"ownerName":{"ita-IT":"Francesca Biasioli"},"mainNodeId":1596,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-09-13T14:56:50+02:00","modified":"2017-11-30T15:54:28+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco Legat - Via Roma"},"parentNodes":[1595],"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2334"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco Legat - Via Roma","abstract":"<p class=\" text-justify\">Novembre 2017<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/volano\/storage\/images\/media\/images\/parco\/44930-1-ita-IT\/parco_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p class=\" text-justify\">Come avevamo anticipato gi\u00e0 nello scorso mese di aprile l\u2019amministrazione comunale di Volano ha attivato un\u2019importante collaborazione con il <b><i>Servizio Sostegno Occupazionale e Valorizzazione Ambientale <\/i><\/b> per effettuare due importanti interventi di manutenzione straordinaria:  Parco Legat e campo sportivo presso la Colonia Santa Maria Goretti sul monte Finonchio.<\/p><p class=\" text-justify\">L\u2019approssimarsi della stagione invernale ed il peggioramento delle condizioni meteo, hanno comportato la chiusura della strada di montagna Volano-Finonchio con la conseguente sospensione dei lavori in corso presso il campo sportivo adiacente alla Colonia.<\/p><p class=\" text-justify\">Il cantiere quindi si \u00e8 spostato presso il <b><u>Parco Legat<\/u><\/b> ed ha avviato le prime opere previste dal progetto; \u00e8 gi\u00e0 stata programmata una sospensione dei lavori tenendo conto del freddo della stagione invernale (quindi a cavallo dei mesi di dicembre e gennaio), con la ripresa del cantiere nel mese di febbraio.<\/p><p class=\" text-justify\">La corposa opera prevista presso il parco risulta indispensabile per far fronte alle criticit\u00e0 che si sono manifestate nel tempo, con un impegno pi\u00f9 rilevante per il rifacimento dei vialetti, la cui pavimentazione \u00e8 stata danneggiata dalle radici delle piante; i vialetti esistenti verranno demoliti e riscostruiti in posizione diversa rispetto all\u2019attuale, mentre gli altri vialetti in ghiaino verranno ridisegnati e pavimentati in modo uniforme.<\/p><p class=\" text-justify\">L\u2019intervento in oggetto e la fattiva collaborazione con gli enti comunali e provinciali permette di condividere forze comuni e in particolare la competenza maturata e acquisita dal personale del Servizio provinciale in tema di <b><i>valorizzazione ambientale<\/i><\/b> come pure <b><i>ottimizzare l\u2019uso di risorse<\/i><\/b> <b><i>economiche<\/i><\/b> e <b><i>fornire risposte occupazionali <\/i><\/b>al personale operante in cantiere.<\/p><p><b>Aprile 2017: intervento di manutenzione straordinaria<\/b><\/p><p class=\" text-justify\">L'amministrazione comunale di Volano ha attivato un'importante collaborazione con il Servizio Ripristino e Sostegno Occupazionale della Provincia per effettuare un intervento di manutenzione straordinaria del Parco Legat, in Via Roma. Gi\u00e0 nel corso del 2016 il Comune aveva eseguito alcune manutenzioni volte a sostituire e mettere in sicurezza parte dei giochi e della pavimentazione in gomma delle medesime aree.L'opera che si rende ora necessaria riguarda una manutenzione straordinaria e molto corposa, indispensabile per far fronte alle criticit\u00e0 che si sono manifestate nel tempo e per la quale si \u00e8 resa disponibile ad intervenire direttamente la Provincia. L'impegno pi\u00f9 rilevante riguarda il rifacimento dei vialetti, la cui pavimentazione \u00e8 stata danneggiata dalle radici delle piante; i vialetti esistenti verranno demoliti e riscostruiti in posizione diversa rispetto all'attuale, mentre gli altri vialetti in ghiaino verranno ridisegnati e pavimentati in modo uniforme.Contestualmente verr\u00e0 riorganizzata l'area giochi, rivisto il posizionamento delle panche,  dei tavoli e del tavolo da ping-pong in zone pi\u00f9 adatte e pi\u00f9 fruibili dalla popolazione.Un altro intervento interesser\u00e0 le immediate vicinanze del parco, con il posizionamento definitivo dei cassonetti di Via Tavernelle in un'apposita e pi\u00f9 adeguata isola ecologica e la sistemazione degli accessi su via Roma.Sono in corso le verifiche a livello progettuale da parte dei tecnici del Servizio Ripristino e Sostegno occupazione della Provincia Autonoma di Trento a cui seguir\u00e0, in base alle priorit\u00e0 stabilite dalla PAT, la realizzazione dell'opera.Per maggiori informazioni consultare il pdf:<\/p>\n<div class=\"\">\n    V.I. Parco Legat\n<\/div>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Parco Legat 1.jpg","url":"\/var\/volano\/storage\/images\/vivi-volano\/luoghi-e-punti-di-interesse\/parchi-pubblici\/parco-legat-via-roma\/26396-1-ita-IT\/Parco-Legat-Via-Roma.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"600","height":"119"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2335,"remoteId":"2e6f4b97327761f345d326eea591a7f2","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1934,"ownerName":{"ita-IT":"Francesca Biasioli"},"mainNodeId":1598,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-09-13T15:25:14+02:00","modified":"2017-11-30T15:52:45+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco Avellana - Via Roma "},"parentNodes":[1595],"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2335"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco Avellana - Via Roma ","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"DSC_0007.JPG","url":"\/var\/volano\/storage\/images\/vivi-volano\/luoghi-e-punti-di-interesse\/parchi-pubblici\/parco-avellana-via-roma\/26410-3-ita-IT\/Parco-Avellana-Via-Roma.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"867"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3715,"remoteId":"3a2b3d6fa9267b2d5b8d0600d0a5045f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":2618,"ownerName":{"ita-IT":"Cristina Zandarco"},"mainNodeId":2967,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-11-30T15:55:14+01:00","modified":"2017-11-30T15:55:14+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Destor"},"parentNodes":[1595],"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3715"},"data":{"ita-IT":{"title":"Destor","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"IMGP2905.JPG","url":"\/var\/volano\/storage\/images\/vivi-volano\/luoghi-e-punti-di-interesse\/parchi-pubblici\/destor\/44950-1-ita-IT\/Destor.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"975"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3716,"remoteId":"cc1cad2fef0e4bfd3c3ed75e467aac7e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":2618,"ownerName":{"ita-IT":"Cristina Zandarco"},"mainNodeId":2968,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-11-30T15:56:13+01:00","modified":"2017-11-30T15:56:57+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dos dei Ovi"},"parentNodes":[1595],"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3716"},"data":{"ita-IT":{"title":"Dos dei Ovi","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"IMG_2620.JPG","url":"\/var\/volano\/storage\/images\/vivi-volano\/luoghi-e-punti-di-interesse\/parchi-pubblici\/dos-dei-ovi\/44964-2-ita-IT\/Dos-dei-Ovi.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"975"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3717,"remoteId":"3592dd11d85953621f037eeac55d454d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":2618,"ownerName":{"ita-IT":"Cristina Zandarco"},"mainNodeId":2969,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-11-30T16:00:49+01:00","modified":"2017-12-01T10:57:43+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Descrizione del Monte Finonchio"},"parentNodes":[2970],"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3717"},"data":{"ita-IT":{"title":"Descrizione del Monte Finonchio","abstract":"<p>Il Finonchio \u00e8 la montagna di Volano a cura di Eugenio Gelmi<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Pi\u00f9 precisamente \u00e8 il versante nord della montagna quello che appartiene al nostro comune.<\/p><p class=\" text-justify\">Salendo lungo i tornanti della strada che parte in localit\u00e0 Piazol e con una pendenza media del 10% raggiunge il rifugio della SAT \u201cFabio Filzi\u201d ai 1.600 metri della cima, incontriamo via via alcune localit\u00e0 caratteristiche:<\/p><p class=\" text-justify\">-    a circa 400 m. di altitudine ecco S. Antonio,  con i suoi prati, la fontanella, il capitello dedicato al santo; da qui parte anche la strada forestale che va verso \u2018l  Spiaz de le Str\u00ece, da dove poi s'inerpica il sentiero che porta all'eremo di Santa Cecilia, nel bel mezzo  del  Zengio Ross<\/p><p class=\" text-justify\"> -    qualche chilometro dopo incontriamo la localit\u00e0 Fontanelle con il capitello dedicato a S. Corrado<\/p><p class=\" text-justify\"> -    verso gli 800 metri di altitudine ecco Fontana Fredda, con la sua celebre acqua freschissima e, tutt'attorno, un primo pugno di baite; da qui si pu\u00f2 raggiungere agevolmente il Moietto, localit\u00e0 turistica sita nel comune di Rovereto<\/p><p class=\" text-justify\"> -    poco dopo un chilometro siamo a D\u00f2s dal Pim, localit\u00e0 vocata da tempi remoti alla villeggiatura (lo testimonia anche una  bella canzone che cantavano allegramente i nostri vecchi: D\u00f2s dal Pim co' la su busa \/ vilegiatura per la zent che no g\u00e0 soldi \/ ma qualche grusa\u2026)<\/p><p class=\" text-justify\"> -    ancora 500 metri e siamo ai Brusai, dove sorge il nucleo pi\u00f9 esteso di baite<\/p><p class=\" text-justify\"> -    qualche centinaio di metri ancora e siamo alla colonia parrocchiale, dedicata a  S.Maria Goretti, dove nella stagione estiva si alternano tanti gruppi di bambini, ragazzi, associazioni e comunit\u00e0<\/p><p class=\" text-justify\">-    un paio di chilometri oltre parte la strada forestale che raggiunge i 1.350 metri della malga \u201cFinonchio\u201d, di pertinenza dei Quattro Masi;<\/p><p class=\" text-justify\">-     a circa 1.300 metri di altitudine troviamo l'ultimo nucleo di baite sparse, in localit\u00e0 Gelmi<\/p><p class=\" text-justify\">-     di qui la strada prosegue in sterrato fino alla vetta, con i suoi verdissimi prati, dalla quale si pu\u00f2 godere di una magnifica vista a 360 gradi sulle montagne circostanti, ma anche, in particolare ad ovest, assai  oltre, verso il Brenta e l'Adamello - Presanella.<\/p><p class=\" text-justify\">Gli innamorati di questa montagna conoscono tante altre localit\u00e0 particolari e spesso curiose: meritano una citazione almeno la sorgente de l'Abiol , raggiungibile in 5 minuti da uno dei primi tornanti; ai 450 metri di altitudine il D\u00f2s Tont, con la prima baita abitata; il caratteristico dosso chiamato, per la sua forma, cast\u00e8l Cuchet, verso le ultime propaggini a sud del Zengio Ross; in cima al Zengio c'\u00e8 una localit\u00e0 che si chiama el Fil, da dove un tempo partiva una fune che trasportava il legnatico fino a valle; pi\u00f9 in alto, a circa 1.100 metri di altitudine, ecco le antiche frane della Bis\u00e8ra picola e della Bis\u00e8ra granda (Maroch\u00e8ra del Giori); poco sopra la Colonia si pu\u00f2 raggiungere el Barc e \u2018l Pim del gal; vicino alla localit\u00e0 Gelmi si pu\u00f2 andare a trovare anche il mitico D\u00f2s del z\u00e8rf (prende il nome da un ceppo di mugo che richiama le forme del cervo, abbarbicato sulla roccia dalla notte dei tempi); a 1.400 metri, il  Praist\u00e8l con la cava di ghiaia; e poi decine e decine di altri posti e sentieri, ognuno con la sua piccola storia: la strad\u00e8la morta, la Gioa, el Pian de L\u00e8ra, le Buse, el Pass de la Lov\u00e8ra,el Sgorbiom, i Prai de la Malga,i Petizoi, el Tof dela Salvata, I Lavezoni, la Pad\u00e8la, la Tortor\u00e8la, el pr\u00e0 del Pero Flinco,  la Mandra, el Pozat, i Campivi\u2026e sarebbe bello nominarli tutti, ma di sicuro qualcuno rimarrebbe fuori e allora li lasciamo alla memoria di chi vi \u00e8 in qualche modo affezionato.<\/p><p class=\" text-justify\">Il Finonchio, nella parte di pertinenza di Volano,  si pu\u00f2 definire, senza  che qualcuno  si offenda, una montagna turisticamente povera; se paragonata al vicino altopiano di Folgaria, addirittura insignificante. Per i suoi fedeli innamorati per\u00f2 \u00e8 proprio questa caratteristica a conferire particolare preziosit\u00e0 a questa  montagna: essendo turisticamente poco attraente \u00e8 rimasto un regno di verde e  silenzio. Si pu\u00f2 camminare per ore e ore nel bosco, anche in una domenica di piena estate,   senza incontrare anima viva Sempre ammesso che gli animali ne siano privi: infatti non \u00e8 raro imbattersi specialmente in caprioli e camosci; ma anche la lepre, lo scoiattolo, il ghiro, la volpe e una certa variet\u00e0 di serpenti abitano con discrezione, senza dare nell'occhio,  la nostra montagna; l'orso invece ancora non \u00e8 comparso ma pare sia l\u00ec l\u00ec per arrivare.<\/p><p class=\" text-justify\">E' facile avvistare anche aquile, falchi, poiane. Non mancano ovviamente nemmeno i volatili minori.<\/p><p class=\" text-justify\">La vegetazione \u00e8 piuttosto ricca. Ci sono in particolare dei magnifici faggeti e, in alto, boschi di aghifoglie. Grandissima \u00e8 la variet\u00e0 di fiori, specialmente sui prati verso la sommit\u00e0. Quando la stagione \u00e8 propizia, gli appassionati sanno anche trovare degli ottimi funghi.<\/p><p class=\" text-justify\">Il Finonchio costituisce una ricchezza incommensurabile per la comunit\u00e0 di Volano. Storicamente ha integrato l'economia agricola soprattutto con il legname e il fieno \u2013 e peraltro anche al giorno d'oggi prosegue la tradizione del lotto di legna in favore dei censiti che lo richiedano \u2013 ma il suo valore pi\u00f9 grande \u00e8 paesaggistico-ecologico-ambientale.<\/p><p class=\" text-justify\">Senza la sua montagna \u2013 \u00e8 appena il caso di ricordarlo per i distratti - Volano perderebbe la sua specifica identit\u00e0.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":1541,"remoteId":"a962d075a328fcbe8a1ae4972863d9dd","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monte"},"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1541","mainNodeId":"1037"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"tramonto ai Gelmi.JPG","url":"\/var\/volano\/storage\/images\/vivi-volano\/strutture-ricettive-luoghi-e-punti-di-interesse\/monte-finonchio\/descrizione-del-monte-finonchio\/44978-7-ita-IT\/Descrizione-del-Monte-Finonchio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"975"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3722,"remoteId":"e3f6e21213ffeb28480cdca576fb9635","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":2618,"ownerName":{"ita-IT":"Cristina Zandarco"},"mainNodeId":2973,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-12-01T11:18:07+01:00","modified":"2017-12-01T11:37:01+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa Parrocchiale"},"parentNodes":[2972],"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3722"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa Parrocchiale","abstract":"","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Dal punto di vista artistico e architettonico in particolare il comune di Volano presenta una ricca connotazione che si esalta in particolare in due edifici religiosi: la pieve della Purificazione di Maria e la piccola chiesa di S. Rocco.<\/p><p class=\" text-justify\">La pieve della Purificazione di Maria, nominata fin dalla fine del XII secolo, venne ricostruita nelle forme attuali alla met\u00e0 del Settecento, su iniziativa della comunit\u00e0 che commission\u00f2 i lavori a due dei pi\u00f9 valenti architetti lagarini dell'epoca: Giuseppe Antonio Sartori (abside) e Bernardo Tacchi (facciata). L'interno \u00e8 impreziosito da otto altari in marmi policromi, diversi dei quali risalenti alla grande tradizione scultorea settecentesca delle botteghe castionesi (Francesco Passerini, Valentino Villa, Giovanni Antonini). Fra le pitture da segnalare senz'altro le grandi tele settecentesche del veronese Bartolomeo Zeni.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"IMG_3337.JPG","url":"\/var\/volano\/storage\/images\/vivi-volano\/ricettivita-parchi-chiese-monumenti\/chiese\/chiesa-parrocchiale\/45050-3-ita-IT\/Chiesa-Parrocchiale.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"867","height":"1300"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3724,"remoteId":"22c9afc9b0ef9e5152e668e406bbe870","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":2618,"ownerName":{"ita-IT":"Cristina Zandarco"},"mainNodeId":2975,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-12-01T11:24:31+01:00","modified":"2019-08-22T14:47:06+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Rocco"},"parentNodes":[2972],"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3724"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Rocco","abstract":"","descrizione":"<p class=\" text-justify\">\nNon deve sembrare paradossale l'affermazione che nei rapporti artistici Volano \u00e8 stato, almeno a partire dal XV secolo, per cos\u00ec dire pi\u00f9 vicino alla pianura padana che a Trento e al Tirolo. Va rilevato inoltre che Volano ha vissuto due stagioni di particolare fervore artistico, la prima appunto sullo scorcio della dominazione veneziana attorno al 1500 e la seconda nel XVII secolo. San Rocco oggi restaurato rappresenta giustamente fra i pi\u00f9 interessanti simboli artistici del primo rinascimento del Trentino.<br \/>\nSono di notevole valore i residui del giudizio universale in parte scomparso (sembra che le fiamme infernali furono tanto vivide da spaventare i destrieri dell'imperatrice Maria teresa, che ne ordin\u00f2 subito la loro cancellazione). Dal punto di vista artistico e architettonico in particolare il comune di Volano presenta una ricca connotazione che si esalta in particolare in due edifici religiosi: la pieve della Purificazione di Maria e la piccola chiesa di S. Rocco.<br \/>\nLa pieve della Purificazione di Maria, nominata fin dalla fine del XII secolo, venne ricostruita nelle forme attuali alla met\u00e0 del Settecento, su iniziativa della comunit\u00e0 che commission\u00f2 i lavori a due dei pi\u00f9 valenti architetti lagarini dell'epoca: Giuseppe Antonio Sartori (abside) e Bernardo Tacchi (facciata). L'interno \u00e8 impreziosito da otto altari in marmi policromi, diversi dei quali risalenti alla grande tradizione scultorea settecentesca delle botteghe castionesi (Francesco Passerini, Valentino Villa, Giovanni Antonini). Fra le pitture da segnalare senz'altro le grandi tele settecentesche del veronese Bartolomeo Zeni.<br \/>\nAll'estrema periferia nord del paese, dalla parte opposta rispetto alla parrocchiale, si trova la chiesetta di S. Rocco, costruita verso la seconda met\u00e0 del '400 e interamente affrescata sul finire di quel secolo e nei primi tre decenni del successivo. Le pitture sono opera di artisti diversi tra cui sicuramente Gapsare Rotaldo pittore veronese abitante a Riva e forse lo stesso Francesco Verla. Di particolare interesse oltre agli episodi biblici della navata (vita di Ges\u00f9 e vita di Maria) e dell'arco trionfale (S. Giorgio, S. Martino e Crocefissione) \u00e8 il ciclo delle storie di S. Rocco dell'abside, uno dei migliori del nord Italia.<br \/>Lungo i fianchi della vecchia strada imperiale che attraversa completamente il paese, sorgono numerosi edifici dalle eleganti facciate (case Raffaelli, Gioseffi, Cainelli, Tovazzi), impreziosite da portali lavorati e resti di antiche pitture. Alla &quot;Crosera&quot; (incrocio fra la strada imperiale, via Ponta e via Viate) sorge un grande capitello dedicato ai Santi Sebastiano e Rocco con iscrizione che lo fa risalire al 1404. Altro capitello di pregio risalente al '500 si trova in via Camposala: all'interno della nicchia affresco raffigurante Ges\u00f9 che incontra la Madre; sul contorno rappresentazione dei santi Valentino, Rocco, Lorenzo e Sebastiano.<\/p><p>Particolare degli affreschi presenti all'interno di questo 'gioiello' di Volano<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/volano\/storage\/images\/media\/images\/img_3644\/45079-1-ita-IT\/IMG_3644_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.volano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"IMG_3693.JPG","url":"\/var\/volano\/storage\/images\/vivi-volano\/ricettivita-parchi-chiese-monumenti\/chiese\/chiesa-di-san-rocco\/45068-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Rocco.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"867"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}