{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":16,"searchHits":[{"metadata":{"id":2095,"remoteId":"838af65948d5f8ff5a9ffc051e7d7a47","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1388,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T16:54:34+02:00","modified":"2016-07-25T16:58:52+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello fortificato della Rocchetta"},"parentNodes":[1383],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2095"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castello fortificato della Rocchetta","abstract":"<p>Presso la chiesetta di San Cristoforo, e prossimo all\u2019attuale ponte che ne porta il suo nome, sorgeva questo fortilizio, edificato per volont\u00e0 di Volcmaro di Burgstall nel 1335 a difesa dello stretto passo di comunicazione fra le Valli dell\u2019Adige e di Non, era una mastodontica costruzione con muri massicci, adatti a resistere anche ad un lungo assedio.<\/p>","descrizione":"<p>\nDivenne poi la roccaforte dell\u2019esercito principesco vescovile durante le rivolte rustiche dei valigiani nel secolo XV-XVI, nel 1810 fu abbattuto dalle truppe austriache, lasciando il posto alla costruzione di un moderno forte militare.<br \/>Dal 1909, sotto il suo porticato passava otre alla strada imperiale della Valle di Non, la tramvia Trento-Mal\u00e8, entrando e uscendo da portoni che venivano aperti e poi chiusi ad ogni passaggio del convoglio.<\/p><p>Con l\u2019entrata del Trentino nello stato Sabaudo, il forte venne ritenuto inutile e cancellato dall\u2019elenco delle fortificazioni dell\u2019Esercito Italiano, per cui ne fu decretata la demolizione nel 1925.<\/p><p>Si doveva, per\u00f2, per prima cosa, trasportare altrove la grande quantit\u00e0 di esplosivo in esso contenuto, Per fare questo, vennero ingaggiati degli operai bellunesi, quasi tutti ragazzi dai 15 anni in su, la notte dell\u20198 dicembre, durante il lavoro accadde una tremenda esplosione e il grande edificio salt\u00f2 in aria.<\/p><p>Il forte fu poi finito di demolire nel 1928; il materiale recuperato fu utilizzato nella costruzione del nuovo ponte sul Noce.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2096,"remoteId":"9250008c6be632cc49ba263d4d162d4b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1389,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T16:55:34+02:00","modified":"2016-07-25T16:58:23+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta di San Cristoforo - Rocchetta"},"parentNodes":[1383],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2096"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta di San Cristoforo - Rocchetta","abstract":"<p>Scomparsa totalmente anche nei sui ruderi, ma ancora ricordata nei documenti, questa chiesetta esisteva fin dall\u2019antichit\u00e0 nella zona della Rocchetta ed era adibita alle esigenza religiose dei viandanti da e per la Valle di Non, e specialmente per coloro che si fermavano all\u2019Ospizio della Rocchetta.<\/p>","descrizione":"<p>Nell\u2019anno 1150, un forte terremoto fece crollare una parte della parete rocciosa sottostante la Torre di Visione: quest\u2019enorme massa di detriti seppell\u00ec il ricovero con quanti vi erano alloggiati e si pensa che abbia distrutto anche questa antica chiesetta.<\/p><p>Non sappiamo, per tanto se essa sia sopravvissuta al cataclisma o sia stata distrutta e poi rifatta; di certo si sa che, nel 1271, essa esisteva ancora, poich\u00e9 il suo nome si trova citato in un documento risalente a tale anno.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2097,"remoteId":"c4c41e07db9a3ad8798cb11a456110c7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1390,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T16:58:09+02:00","modified":"2016-07-25T16:58:09+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"I \"Molini\""},"parentNodes":[1383],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2097"},"data":{"ita-IT":{"title":"I \"Molini\"","abstract":"<p>Due Comune di Tonsono i corsi d\u2019acqua principali del nostro comune, il torrente \u201cRinassico\u201d e la \u201cPongaiola\u201d che corre lungo il confine a nord, lungo il corso di questi torrenti nei secoli passati si sono costruiti vari mulini ad acqua.<\/p>","descrizione":"<p>\nPer certo possiamo dire che di propriet\u00e0 dei conti Thunn, si contavano due mulini sul Rinassico e tre sulla Pongaiola, tutti adibiti alla macinatura del grano e dal \u2018700 anche grano saraceno e mais, in pi\u00f9 perlavano \u201corz pilon\u00e0\u201d (orzo sbucciato).<br \/>\nUno dei due mulini sul torrente Rinassico si trovava sotto il vecchio ponte di accesso al paese ricostruito nel 1929 e demolito nel 1960, sulla strada detta \u201cdala Preda\u201d, fra &quot;Bascheri&quot; e Vigo che passava sotto al cimitero, l\u2019altro si trovava alla confluenza fra il Rinassico ed il \u201cR\u00ec\u201d che giunge da Vigo, al termine del bosco attualmente di propriet\u00e0 della famiglia Webber (Titazi), era detto \u201cMolin dala Pascheta\u201d, di questo restano tracce ancora visibili e sulle pietre pi\u00f9 grandi si pu\u00f2 attraversare il torrente.<br \/>\nNella Pongaiola c\u2019erano due mulini ai lati della strada per \u201cDardine\u201d, uno \u00e8 ancora esistente come rudere sulla riva di C.C. di &quot;Toss&quot; ed era detto \u201cdel Ciatan\u201d, l\u2019altro detto \u201cdel Barolet\u201d stava sulla riva destra, sotto l\u2019abitato di Pri\u00f2.<br \/>\nIn localit\u00e0 \u201cSabino\u201d si trovava la fucina della famiglia \u201cCordin\u201d rimasta attiva fino verso il 1830, quando l\u2019ultimo dei \u201cCordin\u201d detto il \u201cferarot\u201d si accas\u00f2 a Toss, successivamente si trova la fucina da fabbro dei fratelli Callovi, Giuseppe ed Arcangelo, attiva fino alla met\u00e0 del \u2018900.<br \/>Sempre al \u201cSabino\u201d esisteva anche una segheria che nel primo novecento era gestita dai fratelli Bonetti venuti da \u201cVezza d\u2019Oglio\u201d (BS appena dopo il passo del Tonale).<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2098,"remoteId":"5bb17ece110306f9c568ddbb369920d9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1391,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T17:00:52+02:00","modified":"2016-07-25T17:00:52+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"\"Portegi\", portici o portificati"},"parentNodes":[1383],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2098"},"data":{"ita-IT":{"title":"\"Portegi\", portici o portificati","abstract":"<p>Forse Comune di Tonil pi\u00f9 importante fra tutti gli archi di pietra che incorniciavano l\u2019ingresso delle abitazioni dei nobili rurali, era quello del cosiddetto \u201cPortec dala Reson\u201d (Portico della Regola), nel quale si teneva la riunione dei capi famiglia della Pieve di Tono, la cosiddetta Regola presieduta dal regolano maggiore (un Thunn del Castello che era pagato) e messa per iscritto da un notaio, la delibera sempre votata Comune di Tonall\u2019unanimit\u00e0 dai presenti (con la formula latina \u201cNiuno discrepante\u201d Nessuno contrario), veniva poi portata dal Principe Vescovo per l\u2019approvazione.<\/p>","descrizione":"<p>\nAttualmente questo \u201cPortec\u201d \u00e8 di propriet\u00e0 della Famiglia Marcolla, della quale porta sulla sul concio di chiave lo stemma, e si trova in via \u201cCrosara\u201d di fronte alla scala che porta all\u2019ingresso della Chiesa Parrochiale di Vigo. Molti altri Comune di Tonsono i portici che si trovano nei centri storici della nostra comunit\u00e0, pi\u00f9 o meno grandi e quasi tutti preceduti da portali in pietra calcarea locale, con il concio di chiave molto spesso decorato con lo stemma araldico.<br \/>Citiamo come esempio in via valle il portale di una antica abitazione di un nobile rurale, Giovanni Battista Marcola che nel 1705 fece incidere le sue iniziali appunto sul concio di chiave.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"portegi.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/turismo-e-cultura\/cenni-storici\/portegi-portici-o-portificati\/22850-1-ita-IT\/Portegi-portici-o-portificati.jpg","alt":"\"Portegi\", portici o portificati","mime_type":"image\/jpeg","width":"133","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2115,"remoteId":"353b9cc6d45c33f206b55cb898879c8d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1408,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T17:50:12+02:00","modified":"2016-07-25T17:50:12+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello delle Visioni"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2115"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castello delle Visioni","abstract":"<p>Castello delle Visioni &quot;Tor de vision&quot;<\/p>","descrizione":"<p>La costruzione del primo edificio nella zona delle \u201cVisioni\u201d si perde nella notte dei tempi e si ritiene che qui i Romani, (intorno al 100 A.C.) non abbiano fatto altro che migliorare il forte gi\u00e0 esistente.<\/p><p>Si ha ragione di credere che gia nella preistoria quando la Piana Rotaliana era una palude, questa rupe, sospesa a 661 m slm, era l\u2019unico passaggio a sud della Val di Non.<\/p><p>Il Castello fu edificato nel 1199 e nel 1412 Pietro di Sporo lo assedi\u00f2 e lo distrusse.<\/p><p>L\u2019ultimo tratto di mura croll\u00f2 nel 1888 ed attualmente rimangono solo le macerie e parte delle fondamenta.<\/p><p>Per la storia locale, il castello rappresenta un elemento di rilievo in quanto per mezzo suo viene nominato per la prima volta l\u2019illustre casato dei nobili cavalieri \u201cde Tono\u201d.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Castello-delle-Visioni.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/arte\/castello-delle-visioni\/23072-1-ita-IT\/Castello-delle-Visioni.jpg","alt":"Castello delle Visioni","mime_type":"image\/jpeg","width":"240","height":"180"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2116,"remoteId":"8589e564749b35d94ef307d77d16cb6a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1409,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T17:51:34+02:00","modified":"2016-07-25T17:51:34+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello di San Pietro"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2116"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castello di San Pietro","abstract":"<p>La costruzione di questo castello risale probabilmente, al tempo della conquista romana (circa l\u2019anno 100 A.C.), quando poteva essere usato come fortilizio essendo situato sull\u2019antica strada romana che collegava la Val d\u2019Adige con la Val di Non.<\/p>","descrizione":"<p>Si trova a quota 864 m slm, su un aspro colle nella selvaggia valle del torrente \u201cRinassico\u201d, a Nord-est sopra all\u2019abitato di Vigo<\/p><p>Ad oggi ne rimangono soltanto i ruderi invasi dalla vegetazione, ed i recenti lavori di sistemazione della antica strada romana, permettono di raggiungerlo pi\u00f9 agevolmente.<\/p><p>Notevole \u00e8 l\u2019antichissima torre cilindrica, alta oggi circa una decina di metri (perch\u00e9 mozzata dalle intemperie e dal logorio del tempo), attorno alla quale nel XII secolo, venne costruito un castello munito di ponte levatoio.<\/p><p>Al suo interno vi era la cappella dedicata a San Pietro, di cui rimangono qualche traccia di muro e delle pietre lavorate che servivano molto probabilmente alla formazione delle volte.<\/p><p>Dai pi\u00f9 antichi documenti risulta fosse un feudo della Chiesa di Trento, la quale lo acquist\u00f2 dalla nobile famiglia dei &quot;Negri di San Pietro&quot;, nel 1334 fu acquisito dai \u201cTono\u201d assieme a tutta la montagna di Roccapiana e di Malachino.<\/p><p>I Tono, gi\u00e0 tedeschizzati in Thunn, preferirono la loro splendida dimora di Castel Belvesino (ora Castel Thun), cos\u00ec quello di San Pietro gi\u00e0 verso la fine del 1600, era in stato di totale abbandono; e forse per non pagare la tassa \u201csul coperto\u201d, fu vittima di uno strano incendio che distrusse il tetto.<\/p><p>La cappella comunque nel 1695 serv\u00ec come luogo di preghiera a quanti si erano rifugiati nei dintorni per sfuggire all\u2019epidemia di peste, fino al 1766 venne utilizzata per celebrarvi qualche messa, ma sempre pi\u00f9 di rado.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"castello-di-San-Pietro.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/arte\/castello-di-san-pietro\/23086-1-ita-IT\/Castello-di-San-Pietro.jpg","alt":"Castello di San Pietro","mime_type":"image\/jpeg","width":"135","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2117,"remoteId":"79474e25874f3d44b6a3ae80dc06268f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1410,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T17:52:45+02:00","modified":"2016-07-25T17:52:45+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cappelle di San Martino e di San Giovanni"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2117"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cappelle di San Martino e di San Giovanni","abstract":"<p>La Chiesetta di \u201cSan Martino\u201d \u00e8 una bella costruzione con campanile aguzzo con la copertura di scandole.<\/p>","descrizione":"<p>La sua data di nascita si suppone contemporanea alla riedificazione di Castel Thun, ossia il 1422.<\/p><p>Essa si trova infatti nel parco del castello, all\u2019esterno delle sue mura, lungo la strada che attraversando il parco, porta nell\u2019amena conca in cui trova sede l\u2019abitato di \u201cNosino\u201d, secolari sono anche le due maestose quercie cresciute ai lati della Cappella.<\/p><p>Di essa si sa che gi\u00e0 nel 1579, era molto trascurata e l\u2019illustre cavaliere Sigismondo Thunn, la fece ampliare e fornire del necessario per le celebrazioni liturgiche.<\/p><p>Nel 1618, si apprende da degli scritti, fu riconsacrata ma nel 1710 era gi\u00e0 nuovamente spoglia e priva di suppellettili.<\/p><p>Nel 1742, conteneva altres\u00ec i quadri della via Crucis e vi si celebrava la messa sei volte l\u2019anno.<\/p><p>Da questa data le notizie si fanno nebulose, a ricordo d\u2019uomo ai primi del \u2018900 era ridotta ad una catapecchia rifugio degli sbandati, fu solo negli anni 1963-64 che il conte Zdenko Thunn, si invagh\u00ec di questa chiesetta ormai sconsacrata e pens\u00f2 di farne la sua ultima dimora.<\/p><p>La fece restaurare ed abbellire rimettendo in luce le preziose finestrelle romaniche e gotiche dell\u2019abside e decise di farne la tomba di famiglia.<\/p><p>Negli ultimi anni la cappella \u00e8 stata presa di mira per ben tre volte da ignoti ladri alla ricerca di preziosi da rubare alle salme, l\u2019ultima volta hanno asportato l\u2019antica ed artistica acquasantiera, ma sono stati quasi subito catturati.<\/p><p>Per il futuro la chiesetta potr\u00e0 essere ogetto di restauro co\u00ec come da tempo sta avvenendo per il maniero soprastante, da parte della sovrintendenza per i beni architettonici della Provincia Autonoma di Trento.<\/p><p>Per quanto riguarda la cappellina dedicata a \u201cSan Giovanni Nepomuceno\u201d, posta all\u2019inizio del viale alberato che sale al castello, si sa che la sua costruzione risale al 1766.<\/p><p>Contiene le lapidi degli ultimi conti Thunn del \u2018800 e a vegliare per loro una candida statua in marmo della madonna che sconfigge il male rappresentato dal serpente.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Cappelle-S.-Martino-e-S.-Giovanni.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/arte\/cappelle-di-san-martino-e-di-san-giovanni\/23100-1-ita-IT\/Cappelle-di-San-Martino-e-di-San-Giovanni.jpg","alt":"Cappelle di San Martino e di San Giovanni","mime_type":"image\/jpeg","width":"133","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2118,"remoteId":"a30f1b60f73b6dad9f5b85d16e058fcd","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1411,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T17:56:09+02:00","modified":"2016-07-25T17:56:09+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa dei Santi Fabiano e Sebastiano"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2118"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa dei Santi Fabiano e Sebastiano","abstract":"<p>Situata nella parte pi\u00f9 alta del paese, quasi sotto la montagna, con accanto il cimitero, sorge in una posizione dominante dalla quale si pu\u00f2 godere la vista di un invidiabile panorama, con dentro i vari paesini della Bassa Val di Non immersi nel verde dei frutteti.<\/p>","descrizione":"<p>Questa chiesetta \u00e8 fin dalla nascita dedicata ai Santi Fabiano e Sebastiano, ma comunemente solo il secondo viene citato e ancora vari secoli fa, il paese era chiamato \u201cMasi di San Sebastiano\u201d, senza alcun accenno all\u2019altro Santo che lo accompagna sul calendario nella festivit\u00e0 del 20 gennaio.<\/p><p>Ogni anno per tale festivit\u00e0 viene celebrata la S. Messa ed in ricorrenza tutta la popolazione partecipa ai festeggiamenti solenni ed alla tradizionale festa dei portici.<\/p><p>La chiesa \u00e8 costituita da una piccola costruzione che sorge isolata, quasi appoggiata al fianco della verde montagna che la sovrasta e le fa da sfondo, e all\u2019 ombra degli alti cipressi, posti quali guardiani del cimitero adiacente.<\/p><p>Non si hanno notizie sicure sulla sua costruzione, il primo documento che la riguarda \u00e8 una relazione della curia diTrento datata 1579 in cui viene descritta dotata di un unico altare.<\/p><p>Nel 1655 il vescovo rilasci\u00f2 il permesso di ingrandirla lungo l\u2019 area antistante l\u2019 ingresso e di costruire il campanile, nel 1742 la chiesetta dovette essere parzialmente riedificata poich\u00e9 si stava costruendo un nuovo altare in sostituzione di quello originale, da un documento del 1751, questo altare risult\u00f2 ben costruito in legno intagliato.<\/p><p>Nel 1788 come documentato dalla data scolpita sul portale vi fu un ulteriore opera di restauro, nel 1864 fu concesso il tabernacolo e da questo momento la chiesetta era al completo ed i fedeli potevano avere in loco la presenza costante dell\u2019 Eucaristia.<\/p><p>Nel 1902 fu acquistata la statua della Madonna delle grazie, In onore della quale viene celebrata la funzione pomeridiana dell\u2019 ultima domenica di agosto, in cui viene portata in processione sino alla cappella a lei dedicata posta all\u2019 ingresso del paese.<\/p><p>Nel 1916 per ordine del governo austriaco fu asportata una delle due campane, per essere fusa e trasformata in arma da guerra, per questo motivo nei successivi sette anni una sola campana serv\u00ec a chiamare il popolo alle celebrazioni, il campanile pot\u00e9 finalmente ospitare di nuovo le sue due campane solo nel 1923.<\/p><p>Nel 1969 venne restaurata apportando all\u2019altare quelle modifiche prescritte dal Concilio Vaticano II.<\/p><p>Dal 1989 la curazia dei Masi a cessata di esistere venendo inglobata nella parrocchia arcipretale di Vigo di Ton.<\/p><p>Nel 1993 tocc\u00f2 poi al campanile subire delle modifiche, gli ultimi lavori di sistemazione sono stati eseguiti a cura del parroco don Giovanni Calovi.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesa-S.-Fabiano-e-Sebastiano.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/arte\/chiesa-dei-santi-fabiano-e-sebastiano\/23114-1-ita-IT\/Chiesa-dei-Santi-Fabiano-e-Sebastiano.jpg","alt":"Chiesa dei Santi Fabiano e Sebastiano","mime_type":"image\/jpeg","width":"133","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2119,"remoteId":"f7baa22be810e33a3451d6999442fbdc","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1412,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T17:57:34+02:00","modified":"2016-07-25T17:57:34+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Nicol\u00f2"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2119"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Nicol\u00f2","abstract":"<p>Non si hanno notizie sulla data della sua prima edificazione, ma dagli atti visitali della curia di Trento nell\u2019anno 1537 risulta che a Toss esisteva una cappella dedicata a San Nicol\u00f2.<\/p>","descrizione":"<p>In seguito la cappella fu demolita e dal 1562 inizi\u00f2 la costruzione di una Chiesa vera e propria, nel 1579 a Toss si hanno notizie di due altari, uno Quello maggiore (Marmoreo intarsiato) era dedicato a San Nicol\u00f2 e l\u2019altro (laterale) a Santa Lucia.<\/p><p>\nNel 1584, come dimostra l\u2019iscrizione sull\u2019architrave del portale rinascimentale, i lavori poterono essere ultimati.<br \/>La visita del 1616 la trov\u00f2 priva di avvolto, cos\u00ec fu raccomandato di costruirlo e di erigere una altare dedicato a Santa Barbara usando un lascito anonimo a tale favore, (opera che trov\u00f2 compimento solo nel 1649), nel 1618 e precisamente il 17 novembre, la chiesa fu benedetta.<\/p><p>Dal 1640 al 1645 il pittore intagliatore e doratore Paoli da Tuenno, cre\u00f2 i quadri della Madonna del rosario di Santa Lucia e di Santa Barbara.<\/p><p>Nel 1661 fu costruita la primissaria e nel 1668 lo \u201cStrobel\u201d da Cles, fece a destra dell\u2019altare l\u2019ancona di Santa Barbara, la cui statua vi rimase fino al 1927, la statua di sinistra e di Santa Lucia e fu scolpita nel 1689, quando entrambe furono dorate dal \u201cPaoli\u201d da Tuenno.<\/p><p>Dal 1672 in poi furono eseguiti alcuni lavori di manutenzione e furono acquistati quattro quadri dal pittore DallaTorre di Mezzana probabile autore anche della pala dell\u2019altare maggiore, raffigurante la Madonna con bambino e San Nicol\u00f2, vescovo di Bari.<\/p><p>Nel 1690 fu elevata a Curazia e nel 1710 la visita la trov\u00f2 in buono stato e \u201cben fornita di suppellettili\u201d e con gli altari \u201cben tenuti\u201d, nel 1720 Don Nicol\u00f2 Pedron fece costruire all\u2019interno della chiesa la pietra tombale per se e per i futuri sacerdoti.<\/p><p>Altra data importante per questa bella Chiesa e per tutti i \u201cTossiensi\u201d fu il 1765 quando anche questa Curazia, fu dotata del fonte battesimale, grazie al quale non era pi\u00f9 necessario portare i neonati fino a Vigo, il che specie nei mesi invernali era tutt\u2019altro che agevole.<\/p><p>Nel 1769 causa l\u2019aumento della popolazione si rese necessario l\u2019ampliamento della Chiesa; ne fu incaricato il capomastro Antonio Bianchi da Brieno (Como), i lavori durarono qualche anno.<\/p><p>Nei primi del 1800 venne costruita la canonica e finalmente il curato pot\u00e9 stabilirsi a Toss anzich\u00e9 doversi recare ogni sera a Vigo.<\/p><p>Nel 1830 una visita pastorale trov\u00f2 la Chiesa in condizioni \u201cnon adatte alla casa di Dio\u201d e nel 1837 un fortissimo colpo di vento fece cadere la copertura del campanile che fu ricostruita in breve tempo nello stesso stile gotico.<\/p><p>Nel 1854 la comunit\u00e0 di Toss decise di istituire una grande festa e sagra paesana dedicata alla Madonna che fu fissata la prima domenica di maggio di ogni anno, cos\u00ec fu incaricato lo scultore in legno Fedele Battocletti di Cavareno di preparare una statua della Vergine Maria che fu vestita per volont\u00e0 della contessa Carolina Thunn la quale acquist\u00f2 a Milano degli abiti preziosi che purtroppo andarono persi per incuria.<\/p><p>Nel 1860 il precitato Scultore costru\u00ec il crocefisso policromo tutt\u2019ora presente all\u2019interno della Chiesa.<\/p><p>Si giunse frattanto al 1866 e i giovani della comunit\u00e0 desideravano vivamente portare la statua della Madonna per le vie del paese, fu soltanto grazie alle loro offerte che il due maggio 1869, per la prima volta venne allestita la solenne processione, furono costruiti ben 5 archi intrecciando rami d\u2019abete e di edera ed uno striscione inneggiante la Vergine.<\/p><p>Lo stesso anno con l\u2019arrivo di Don G.B. Conci di Verv\u00f2, si cambiarono i banchi ed il pavimento e l\u2019anno successivo vennero sostituiti i quadri della \u201cVia Crucis\u201d con altri appartenuti alla famiglia Thunn.<\/p><p>\nNel 1882 si fece costruire dall\u2019intagliatore gardenese Ferdinand Demetz, la raggiera per l\u2019esposizione del Santissimo.<br \/>Nel 1916 per sopravvenute necessit\u00e0 belliche, il governo austriaco requis\u00ec una delle due campane e fatalit\u00e0 nel 1921 l\u2019altra si ruppe, un gruppo spontaneo di Toss, dopo avere atteso inutilmente il risarcimento dal governo Italiano, decise di far realizzare le attuali quattro campane:<\/p>\n<ul>\n\n<li>il \u201cSOL\u201d, la \u201cGranda\u201d;<\/li>\n\n<li>il \u201cLA\u201d, la \u201cCiastelana\u201d;<\/li>\n\n<li>il \u201cSI\u201d, la \u201cDardena\u201d;<\/li>\n\n<li>il \u201cRE\u2019\u201d, la \u201cPizola\u201d.<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>\nCon l\u2019arrivo di Don Enzo Lucchi da Romallo furono eseguiti vari lavori di sistemazione e nel 1963 da Curazia venne elevata a Parrocchia.<br \/>Recentemente l\u2019attuale parroco Don Giovanni Calovi a provveduto a far restaurare l\u2019altare maggiore e alla sistemazione della scalinata di accesso alla Chiesa, facendo scolpire sui tre gradini le parole: Fede, Speranza, Carit\u00e0.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesa-San-Nicolo.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/arte\/chiesa-di-san-nicolo\/23128-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Nicolo.jpg","alt":"Chiesa di San Nicol\u00f2","mime_type":"image\/jpeg","width":"133","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2120,"remoteId":"5595e5f26c547e09955437874d2a7df8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1413,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T17:59:38+02:00","modified":"2016-07-25T17:59:38+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Vigilio"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2120"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Vigilio","abstract":"<p>Secondo la tradizione, la primitiva costruzione di questa Chiesa risalirebbe a San Vigilio; pertanto, verso la fine del IV d.C.: avrebbe,se ci\u00f2 fosse accertato, la veneranda et\u00e0 di 1700 !!! (cfr. costruzione in stile pre-romanico).<\/p>","descrizione":"<p>Si ritiene che questa Chiesa sia stata la prima di Vigo, dato che il primo documento sull\u2019esistenza della parrocchia odierna (Chiesa dell\u2019Assunta) risale al 1242.<\/p><p>Si \u00e8 conoscenza dell\u2019esistenza di un cimitero presso la Chiesa, in quanto, scavando per un impianto di alberi da frutto, nel prato fra la detta Chiesa e la strada comunale, nella primavera del 1939, si rinvennero, a mezzo metro di profondit\u00e0, molti resti di ossa umane e cocci argillosi provenienti dai mattoni che sarebbero stati usati per la costruzione di tombe.<\/p><p>Dopo il 1530, questa Chiesa minacciava di crollare per carenza di manutenzione, in quanto, non sapendo chi ne aveva ordinato la costruzione, i Tono aspettavano che ci\u00f2 venisse fatto dalla comunit\u00e0 di Vigo, mentre i vicensi ritenevano il castellano obbligato a mantenerla.<\/p><p>Nel 1766, la curia di Trento decret\u00f2 che, non ritenendo essere questa Chiesa pi\u00f9 necessaria per il paese, si permetteva la sua demolizione.<\/p><p>La Chiesetta fra tanto, resisteva sempre!<\/p><p>Nel 1825, constatato nuovamente il suo stato di deplorevole abbandono, fu minacciata di interdizione, qualora il patrono (individuato nel conte Thun), non l\u2019avesse fatta restaurare entro un anno: il restauro fu fatto !!!<\/p><p>In seguito, nel 1903, il parroco don Giacinto Vedovelli, sovvenzionato da vari benefattori la fece riedificare nel suo originario stile pre-romanico, con le finestre a strombo, per dare pi\u00f9 luce all\u2019interno.<\/p><p>Altri restauri si ebbero negli ultimi 30 anni, fra cui il rifacimento del tetto.<\/p><p>Da quando \u00e8 stata riaperta al culto, in questa Chiesa si celebra una volta all\u2019anno la S.Messa serale in occasione della festivit\u00e0 di San Vigilio il 26 del mese di giugno.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesa-San-Vigilio.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/arte\/chiesa-di-san-vigilio\/23142-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Vigilio.jpg","alt":"Chiesa di San Vigilio","mime_type":"image\/jpeg","width":"240","height":"169"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2121,"remoteId":"410fe1e429106002daa2aadff2ba6c1e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1414,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-26T08:27:18+02:00","modified":"2016-07-26T08:27:18+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Santa Maria Assunta"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2121"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Santa Maria Assunta","abstract":"<p>\nBattistero del XIIIsec. Monoblocco ottagonale, nella cappella della Madonna.<br \/>Non meno prezioso l\u2019 Organo del 1500 appartenuto dalla fam. Thun.<\/p>","descrizione":"<p>Statua gotica della Madonna con Bambino sull\u2019altar maggiore, opera di Joerg Arzt del 1510.<\/p><p>Altar maggiore in marmi policromi, barocco, commissionato dal Principe Vescovo Domenico Antonio Thun nel 1742,  due portine laterali rettangolari, con cimase mistilinee presentano una coppia di stemmi in marmo intarsiato che rimandano  al committente Principe Vescovo Domenico Antonio Thun.<\/p><p>Tesoro nella sagrestia: antichi sigilli, reliquiari, calici,  ostensori ed altre suppellettili liturgiche dal 1300 al 1800.  Tra le suppellettili preziose va segnalato: un calice d\u2019argento 1730 realizzato dall\u2019orefice augustano  Berdolt, e una pisside d\u2019argento eseguita nella prima met\u00e0 del seicento  recante lo stemma Thun.<\/p><p>Dipinti su tela:  lunette nella sagrestia realizzate nel 1738 da Giovanni Antonio e Francesco Guardi.<\/p><p>Pala altare Maggiore a ridosso alla parete del presbiterio del XVIII  sec. att. Bottega Mattia Lampi.<\/p><p>Dipinti Via Crucis, bottega Lampi, meta del XVIII sec., cornici di Battocletti del XIX sec.<\/p><p>Cantoria del XVIII sec. con adorazione dei Magi, canestri di fiori, e stemma Thun.<\/p><p>Altare ligneo di sinistra del sec. XVIII, attribuibile alla bottega di Ramus, fu commissionata  dalla famiglia Marcolla. L\u2019ancona ospita una delle pi\u00f9 pregevoli opere della chiesa, la pala del celebre pittore veneziano Giovanni Antonio Guardi &quot;La Madonna con il Bambino Ges\u00f9&quot;.<\/p><p>Altare ligneo destro, con pala, della famiglia Thun Filippini, del XVII sec.<\/p><p>Alla parete del presbiterio, antico monumento funebre della fam. Thun, datata 1549, voluta dal committente Sigismondo Thun, detto l\u2019Oratore.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesa-S.-Maria.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/arte\/chiesa-di-santa-maria-assunta\/23156-1-ita-IT\/Chiesa-di-Santa-Maria-Assunta.jpg","alt":"Chiesa di Santa Maria Assunta","mime_type":"image\/jpeg","width":"240","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2122,"remoteId":"117348b226d2674399ab80657f3e4f5f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1415,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-26T08:28:15+02:00","modified":"2016-07-26T08:28:15+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta di Santa Margherita"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2122"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta di Santa Margherita","abstract":"<p>La prima dimora dei nobili cavalieri de Tono \u00e8 stato il Castelletto, un piccolo castello posto sulla collina che ora si chiama &quot;Dosso di Santa Margherita&quot;.<\/p>","descrizione":"<p>\nPoco o quasi niente si sa di questa nobile dimora, in quanto, gi\u00e0 nel 1200, fu abbandonata, rimangono solamente pochi ruderi della chiesetta adiacente dedicata a Santa Margherita, restaurata pi\u00f9 volte fino ai recenti lavori di sistemazione.<br \/>Secondo la tradizione, questa Chiesetta era stata costruita nella torre del castello stesso, ma non vi sono prove per confermare ci\u00f2, dato che non rimane pi\u00f9 alcuna traccia del castello, di sicuro si sa che esisteva nel 1300 e, il 20 luglio di ogni anno, vi si celebrava una messa in onore della Santa Patrona.<\/p><p>Nel 1695 questa Chiesetta necessitava di restauri, il patronato spettava ai nobili cavalieri di Castel Thunn, i quali la restaurarono in modo che nell\u2019anno 1710, essa era completamente rinnovata.<\/p><p>Negli anni successivi, la Chiesetta cadde in condizioni sempre pi\u00f9 misere, povera e maltenuta, poi verso la met\u00e0 del 1800 venne ancora una volta restaurata, ma poi, lasciata nuovamente in stato di totale abbandono, nel 1885 cadde in rovina e a memoria della sua passata esistenza, fu eretto un piccolo tabernacolo.<\/p><p>Oggi si scorgono ancora i suoi ruderi e grazie ai lavori di sistemazione fortemente voluti dal parroco Don Giovanni, si possono visitare e aprezzare.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesetta-Santa-Margherita.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/arte\/chiesetta-di-santa-margherita\/23170-1-ita-IT\/Chiesetta-di-Santa-Margherita.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"240","height":"159"},"comune":[],"tags":["Chiesetta di Santa Margherita"],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2123,"remoteId":"388ed1d345bde6a4a07fca221f503f46","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1416,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-26T08:29:31+02:00","modified":"2016-07-26T08:29:31+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazz dei conti"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2123"},"data":{"ita-IT":{"title":"Palazz dei conti","abstract":"<p>Se un tempo veniva chiamato \u201cPalazz di Conti\u201d, da pi\u00f9 di un secolo \u00e8 il &quot;Palazz di Titazzi&quot; (dal nome del primo proprietario Giovanni Battista detto Tita) ed attualmente nessuno lo chiama nemmeno cos\u00ec; i suoi proprietari attuali e tali gi\u00e0 da varie generazioni, sono i Webber, originari dai Bastianelli.<\/p>","descrizione":"<p>Il palazzo originariamente destinato a residenza esterna dei nobili di castel Thun divenne propriet\u00e0 del Nobil uomo Nicol\u00f2 Thun, Capitano dei soldati del Principato vescovile di stanza al forte della Rocchetta, col compito di custodire il ponte e il \u201ctelonio\u201d ufficio del Dazio.<\/p><p>Questo Nicol\u00f2, insieme ad altri tre fratelli, aveva ottenuto il possesso del Palazzo di Vigo, andandovi ad abitare insieme alla consorte, una nobildonna di Tenno, figlia di Filippo de Concini e perci\u00f2 detta la \u201cFilippa\u201d: i loro tre figli, in omaggio alla propria madre, oltre al cognome originale Thunn, si aggiunsero anche lo pseudonimo \u201cFilippini\u201d, divenendo, in tal modo, con tutti i loro discendenti, &quot;Thunn Filippini de Tono&quot;.<\/p><p>Nel 1629, quando i Thunn dei vari castelli ebbero il titolo comitale, anch\u2019essi se lo attribuirono, anche se nei certificati di nascita figurano sempre come nobiluomini.<\/p><p>Furono un casato pi\u00f9 nobil-rurale che comitale e, oltre a lavorare la loro propriet\u00e0 rurale, introdussero nel palazzo l\u2019attrezzatura per la preparazione e la lavorazione della seta.<\/p><p>Il Palazzo non aveva pretese artistiche: un\u2019unica entrata al piano rialzato, dal quale scendevano nel cortile mediante una scala di pietra esistente tuttoggi.<\/p><p>Si erano costruiti anche una cappella vicino all\u2019abitazione, che successivamente venne acquistata dalla famiglia Frasnelli ed ora \u00e8 una normale casa di abitazione.<\/p><p>L\u2019ultimo dei Thunn Filippini lasci\u00f2 Vigo nel 1773 e il \u201cPalazz\u201d rimase abitato da un fattore.<\/p><p>L\u2019edificio rimase di propriet\u00e0 della famiglia Thunn fino al 1890 quando il 24 aprile fu acquistato da Giacomo fu G. Battista Webber, originario dei Bastianelli, dal notaio D\u2019Augusto Mantovan di Trento procuratore del &quot;Istituto di Credito Fondiario di Vienna&quot;.<\/p><p>\nInfatti gran parte dei beni della Famiglia Thunn fu confiscata e messa all\u2019asta, causa le idee politiche liberali e democratiche del conte Matteo Thun che finanzi\u00f2 il movimento di Mazzini la \u201cGiovine Italia\u201d e fu colto in fragrante.<br \/>Si tratta di un grande fabbricato rurale a due piani abitabili, oltre al piano terra che consiste in un porticato con numerose stalle e cantine, nei due piani abitati trovano posto molte stanze, e la vasta facciata che guarda a ponente contiene ben otto finestre per ciascun piano; questa facciata da sul vasto orto, dopo il quale scende ripido il bosco fino alla confluenza del \u201cR\u00ec\u201d con il Rinassico.<\/p><p>Nell\u2019ala verso sud-est, sopra la ex macelleria per oltre un secolo e fino al dopo guerra furono ospitati gli uffici comunali e due aule delle scuole elementari di Vigo.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2124,"remoteId":"8560e4f03ffac80a9cc849ab0e0e2e44","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1417,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-26T08:30:20+02:00","modified":"2016-07-26T08:30:20+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Villa \"delle Contesse\""},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2124"},"data":{"ita-IT":{"title":"Villa \"delle Contesse\"","abstract":"<p>\nAnticamente l\u2019edificio rurale era denominato &quot;Mas dala Zanara&quot; (derivato da &quot;Zan&quot; che significa Giovanni), che i conti Thunn lasciarono, ai discendenti di uno di loro che si era invaghito della bella figlia del Zanaro.<br \/>L'edificio torn\u00f2 in possesso della famiglia Thunn verso il 1730, quando i \u201cGennara\u201d furono costretti a venderlo per pagare i loro debiti.<\/p>","descrizione":"<p>Con il capitale restante, essi, gi\u00e0 proprietari di altri terreni nella zona dei \u201cMasi sotto il monte\u201d (attualmente Comino), si costruirono un fabbricato rurale in quest\u2019altra azienda, subito denominato \u201cMas dal Troncen\u201d.<\/p><p>I Thunn, riappropriatesi della cascina, si diedero subito da fare per abbellirla e trasformarla, i lavori di trasformazione del rustico in villa di campagna terminarono nel 1738, come fa fede l\u2019iscrizione alla sommit\u00e0 della facciata anteriore, tuttora ben visibile.<\/p><p>Altre notizie circa questa splendida dimora si hanno solamente nel 1903, quando le due sorelle contesse ivi dimoranti, Maria ed Antonia Thunn, vengono pi\u00f9 volte citate come benefattrici delle Chiese di Vigo.<\/p><p>In seguito con la spartizione dei beni di Castel Thunn, anche la \u201cVilla delle Contesse\u201d, con tutti i possedimenti venne ereditata dal primogenito conte Matteo IV, il quale nel 1926, vendette tutto ai cugini di Boemia (Thun con una sola \u201cenne\u201d), la Villa quindi divenne propriet\u00e0 del conte Augusto, nato a Mezzocorona 38 anni prima e laureato in scienze economiche, viveva in Argentina, dov\u2019era direttore della filiale della Banca d\u2019Italia e dove trascorse la maggior parte della sua vita attiva.<\/p><p>Collocato a riposo, nel 1951 torn\u00f2 in Italia e si ferm\u00f2 a Firenze, dove passava i mesi invernali, ma il resto dell\u2019anno lo passava nella sua villa dei masi.<\/p><p>Costui era, a ricordo della gente, una persona squisita ed era solito passare le giornate con i suoi fattori (la famiglia di Anselmo Battan), negli otto anni in cui venne a soggiornare quass\u00f9, il conte Augusto si affezion\u00f2 alla famiglia Battan e prima di morire (1958), vendette loro la villa e l\u2019intera tenuta agricola.<\/p><p>Attualmente, questa villa, sempre di propriet\u00e0 dei Battan, si conserva bene ed \u00e8 sempre oggetto di particolari attenzioni da parte dei proprietari.<\/p><p>Davanti al suo ingresso le fa buona guardia un cedro centenario che svetta solitario sfidando gli anni e le tempeste.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2057,"remoteId":"171540bfb299c8758d605f14dec486a7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1880,"ownerName":{"ita-IT":"Valentina Interline"},"mainNodeId":1351,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-07-25T16:19:21+02:00","modified":"2017-01-11T10:47:22+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castel Thun"},"parentNodes":[1407],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2057"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castel Thun","abstract":"<p>Castel Thun fu costruito nella met\u00e0 del XIII sec. e fu la sede della potente famiglia dei Thun, che nelle valli di Non e di Sole possedeva altre prestigiose residenze. Il castello \u00e8 situato in cima ad una collina a 609 m. vicino al paese di Vigo di Ton in bellissima posizione panoramica.<\/p>","descrizione":"<p>E' un esempio tra i pi\u00f9 interessanti di architettura castellana trentina, la struttura civile-militare \u00e8 tipicamente gotica ed \u00e8 circondato da un complesso sistema di fortificazioni formato da torri, bastioni lunati, fossato e cammino di ronda; imponente la &quot;porta spagnola&quot; (1566) costruita con massicci conci bugnati disposti a raggiera. Le fortificazioni centrali sono a pianta quadrangolare con forti baluardi per la difesa con armi da fuoco, quattro torri quadrate agli angoli e, dopo il fossato, altro muro con feritoie a strombo profondo e due medievali torri merlate.<\/p><p>Oltrepassata la porta del ponte levatoio (1541) e superato il primo cortile, a sua volta percorso sul lato settentrionale da un lungo colonnato, formato da diciotto poderose colonne di pietra, si incontra l'ingresso del palazzo comitale. Al piano terra si trovano le stanze pubbliche, mentre al primo piano si trovavano le stanze dei signori. Fra le numerose sale, ancora riccamente arredate, la pi\u00f9 pregevole \u00e9 la &quot;stanza del vescovo&quot;, interamente rivestita di legno di cirmolo, con il soffitto a cassettoni e una porta monumentale (1574), abitata dal principe-vescovo Sigismondo Alfonso Thun.<\/p><p>Il castello si trova nel comune di Ton (TN).<\/p><p>\n <br \/><b>Per informazioni:<\/b> Tel. 0461\/657816.<\/p><p>\nAperto tutti i giorni per le festivit\u00e0: dal 06 al 08 dicembre 2015 e dal 19 al 31 dicembre 2015.<br \/>\nFino a domenica  20 marzo apertura solo sabato e domenica con orario 9.30 - 17.00<br \/>\nDa marted\u00ec  22 marzo apertura da marted\u00ec a domenica con orario 9.30 - 17.00<br \/>\nDa marted\u00ec 3 maggio a domenica  6 novembre orario estivo 10.00 - 18.00<br \/>Da marted\u00ec 8 novembre apertura solo sabato e domenica con orario 9.30 - 17.00.<\/p><p>Aperto mercoled\u00ec 14 e 21 dicembre dalle 9.30 alle 15.00<\/p><p><b>Chiuso tutti i luned\u00ec non festivi<\/b><\/p><p>Visitare il sito internet dedicato per reperire ulteriori informazioni: <a href=\"http:\/\/www.castelthun.com\" target=\"_self\">http:\/\/www.castelthun.com<\/a><\/p>\n<div class=\"\">\n    orari castel thun 2017\n<\/div>\n<div class=\"\">\n    Orario apertura sedi museali 2017\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"castel-thun.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/arte\/castel-thun\/22624-5-ita-IT\/Castel-Thun.jpg","alt":"Castel Thun","mime_type":"image\/jpeg","width":"320","height":"178"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":7213,"remoteId":"e1e342453d7f473382dccc5735f781da","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":5395,"ownerName":{"ita-IT":"Conforti Barbara"},"mainNodeId":4690,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2019-03-26T13:49:05+01:00","modified":"2019-03-26T13:51:08+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"B&B Pra da Lares"},"parentNodes":[1393],"link":"http:\/\/www.comune.ton.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7213"},"data":{"ita-IT":{"title":"B&B Pra da Lares","abstract":"<p>B&amp;B Pra da Lares<\/p><p>Via S. Margherita, 10\/b<\/p><p>38010 Ton(TN)<\/p><p> <\/p><p>tel: +39 335 1732948<\/p><p>mail: <a href=\"mailto:info@pradalares.com\" target=\"_self\">info@pradalares.com<\/a><\/p><p>sito: <a href=\"http:\/\/www.pradalares.com\" target=\"_self\">www.pradalares.com<\/a><\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"B&B Pra da Lares.jpg","url":"\/var\/ton\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/mangiare-e-dormire\/agriturismo\/b-b-pra-da-lares\/96917-1-ita-IT\/B-B-Pra-da-lares.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1240","height":"827"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}