{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":29,"searchHits":[{"metadata":{"id":1742,"remoteId":"1d9e52b2d892b3b79e85baefe8a13388","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1162,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T11:32:41+01:00","modified":"2014-11-26T11:32:41+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa del romitaggio di Santa Giustina "},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1742"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa del romitaggio di Santa Giustina ","abstract":"<p>Il romitaggio era posto poco pi\u00f9 in alto del livello del Noce ai piedi di un\u2019alta parete strapiombante. Vi si accedeva attraverso un ripido sentiero a tratti scavato nella viva roccia. <\/p>","descrizione":"<p>E\u2019 menzionata negli atti visitali del 1537 ma \u00e8 molto pi\u00f9 antica. L\u2019eremo \u00e8 stato abitato nei secoli da romiti che si dedicavano alla preghiera, al lavoro e alla manutenzione del romitorio fino al 1782. Dopo tale data l\u2019eremo fu meta di processioni periodiche delle pievi vicine e di devozione popolare, ma pian piano \u00e8 andato in rovina e oggi rimangono solo pochi ruderi a testimonianza di un\u2019antica devozione.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.339064,"longitude":11.062925,"address":"dermulo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1743,"remoteId":"36ebae576f553552c0d26f3c6e44f90b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1166,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T11:35:11+01:00","modified":"2014-11-26T11:35:11+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Marcello"},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1743"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Marcello","abstract":"<p>E\u2019 una delle pi\u00f9 belle chiese della valle di Non.<\/p>","descrizione":"<p>Sicuramente di impianto romanico in origine a pianta quadrata con tetto a vista. Cos\u00ec come giunta a noi \u00e8 il frutto di rifacimenti e aggiunte iniziati nella seconda del 1400. A questo periodo appartengono l\u2019affresco sulla facciata sud rappresentante S. Marcello e San Cristoforo. Di poco anteriore \u00e8 il portale gotico a sesto acuto con il bassorilievo della croce e della mano benedicente. In origine sopra il portale sorgeva il piccolo campanile a vela sostituito da quello attuale nella prima met\u00e0 del \u2018500. Le cappelle laterali furono aggiunte all\u2019inizio del \u2018700. L\u2019interno contiene un ragguardevole patrimonio di decorazioni a affresco. La volta gotica \u00e8 stata costruita nel 1527 e ha parzialmente nascosto le decorazioni che gi\u00e0 ricoprivano tutte le pareti e che risalivano fino alla met\u00e0 del '300. La nuova volta \u00e8 stata affrescata contestualmente alla sua costruzione con la rappresentazione degli evangelisti, dei dottori della chiesa S. Agostino e Sant\u2019Ambrogio, dei profeti Zaccaria, Malachia, Davide e Isaia e, al centro, il Cristo Redentore benedicente. <\/p><p>La volta del presbiterio \u00e8 affrescata con lo splendido ciclo della resurrezione del 1480 circa, opera di ignoto pittore di scuola tedesca. <\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/predaia\/storage\/images\/media\/images\/smarcello_1\/13655-1-ita-IT\/smarcello_1_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/predaia\/storage\/images\/media\/images\/smarcello_3\/13663-1-ita-IT\/smarcello_3_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>La chiesa ha tre altari in legno finemente scolpiti. Di assoluto interesse \u00e8 la pala dell\u2019altare maggiore del 1492, opera del noto pittore Gerolamo di Bamberga. Rappresenta la Madonna con Bambino e ai lati i Santi Marcello e Vigilio. Sul lato sinistro del presbiterio c\u2019\u00e8 il crocifisso in legno, opera forse unica per la grande suggestione drammatica che esprime la sofferenza di Cristo.Nel corso del 1998 gli affreschi deteriorati dal tempo sono stati riportati al loro antico splendore. <\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/predaia\/storage\/images\/media\/images\/smarcello_2\/13659-1-ita-IT\/smarcello_2_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p> <\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.28619,"longitude":11.082546,"address":"dardine"},"image":{"filename":"smarcello.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/taio\/chiesa-di-san-marcello\/13644-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Marcello.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"280","height":"393"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1747,"remoteId":"a2cde810f071cea897c536a6e21ba4ed","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1167,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T11:50:42+01:00","modified":"2014-11-26T11:50:42+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Marco Evangelista "},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1747"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Marco Evangelista ","abstract":"<p>E' ignota l'epoca di costruzione della chiesa dedicata a San Marco evangelista. <\/p>","descrizione":"<p>La vecchia chiesa comunque anteriore al Cinquecento, era insufficiente per la popolazione aumentata. Nel 1851 fu demolita per far posto a quella nuova. Un'epigrafe posta a sinistra della porta d'ingresso, narra la storia di questa rifabbrica: &quot;Posta la sacra primaria lapide - a questa chiesa - ai 14 aprile 1851 - compiuta l'opera - in settembre 1852 - consacrata il 22 agosto 1865&quot;. L\u2019interno \u00e8 ad una navata: ha volta a botte, le finestre a mezza luna. Alla parete di sinistra dell'abside, la pala rappresentante la Madonna, con San Marco e S. Antonio dipinta dal pittore veneto Luigi Guarnieri. Il pulpito di marmorina \u00e8 recente. Il campanile fu eretto nel 1708.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.294617,"longitude":11.068172,"address":"mollaro "},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1748,"remoteId":"d088e4dbda271d4860e3f9b05600e60a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1168,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:19:46+01:00","modified":"2014-11-26T12:19:46+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa della nativit\u00e0 di Maria "},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1748"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa della nativit\u00e0 di Maria ","abstract":"<p>Le prime notizie storiche risalgono al 1327, anno in cui in un rogito notarile si fa menzione di propriet\u00e0 della chiesa di S. Maria.<\/p>","descrizione":"<p> Si hanno notizie di successivi interventi di rinnovamento degli anni 1483 e 1548. Nel 1798 \u00e8 stata ampliata con la costruzione del presbiterio e rinnovata nella facciata di mattina cos\u00ec come si presenta ora. Sulla stessa facciata, a destra del portale, una lapide ricorda Padre Eusebio Chini, missionario, esploratore e scienziato nato a Segno nel 1645 e morto in Messico nel 1721, dove svolse la sua opera di missionario e scienziato dove il suo ricordo \u00e8 ancora molto venerato. L\u2019interno \u00e8 partito in tre campate con le volte decorate da affreschi rappresentanti S. Giovanni Nopomuceno, Davide e il giudizio di Salomone. Sulla parete a nord rimangono tracce di antichi dipinti. La chiesa ha tre altari, tutti in legno. Il maggiore \u00e8 del 1650 e la pala rappresenta la Nativit\u00e0 di Maria. Il campanile \u00e8 stato costruito nel 1582 con contorni e zoccolo in viva pietra culminante in una piramide esagonale.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.306328,"longitude":11.074963,"address":"segno, taio "},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1749,"remoteId":"d94263aef93b724ffee4dc2b93936f24","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1169,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:20:35+01:00","modified":"2014-11-26T12:21:35+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di S.Eusebio "},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1749"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di S.Eusebio ","abstract":"<p>La pieve di Torra \u00e8 ritenuta una delle pi\u00f9 antiche della valle. <\/p>","descrizione":"<p>Le prime notizie risalgono al 1128; \u00e8 del 1295 la pi\u00f9 antica notizia documentaria concernente la &quot;Plebs Sancti Eusebll&quot;. La chiesa \u00e8 posta fuori dell'abitato in ottima posizione da dove si gode un vasto panorama dell'Anaunia inferiore. La pianta \u00e8 rettangolare con abside pentagona. L'interno \u00e8 ad una navata con volta a reticolato. L'affresco sopra la porta \u00e8 del XIV secolo. Il maestoso altare di marmo \u00e8 quello della della vecchia parrocchiale di San Giovanni Battista di Mezzolombardo. La pala rappresenta il titolare della chiesa S. Eusebio con altri santi. La pala del primo altare a destra dedicato alla Beata Vergine \u00e8 opera di Mattia Lampi. Dello stesso artista, la pala del primo altare a sinistra raffigurante la Madonna col Bambino in braccio. Sotto il gradino del presbitero v\u2019\u00e8 la tomba degli arcipreti. Meritevole di attenzione l'acquasantiere di marmo bianco con due belle testine di angeli. Il campanile si fa risalire al XIII secolo e secondo l'arciprete Tomasi sarebbe anteriore al Mille. L'archivio parrocchiale, intelligentemente riordinato dall'arciprete Pietro de Tomasi (1718-1783), e ricostituito nel 1982 dal monaco benedettino Giovanni Dal Piaz Costituisce una fonte unica per la storia del territorio della Pieve di Torra. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":41.763403,"longitude":8.945912,"address":"torra, taio"},"image":{"filename":"seusebio.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/taio\/chiesa-di-s.eusebio\/13698-2-ita-IT\/Chiesa-di-S.Eusebio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"250","height":"382"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1750,"remoteId":"b28c0ed657b5006084fe36512d2fb73d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1170,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:23:24+01:00","modified":"2014-11-26T12:23:24+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Rocco confessore "},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1750"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Rocco confessore ","abstract":"<p>Non \u00e8 possibile datare con sicurezza la costruzione della Chiesa dedicata a San Rocco.<\/p>","descrizione":"<p>Il verbale della visita pastorale compiuta nel 1537 non fa alcuna menzione di una chiesa a Tuenetto. Ci\u00f2 porterebbe ad individuare per la costruzione una data successiva al 1500, ma l'arciprete Tomasi nell'inventarlo del 1774 specifica che &quot;dal pubblico si crede che la chiesa in questa villa sia stata da tempo antico, ed avanti molti secoli, ci\u00f2 che pu\u00f2 essere per la struttura medesima&quot;. A conferma dell'antichit\u00e0 vi \u00e8 la dedicazione a San Rocco (il santo \u00e8 invocato come protettore contro la peste a partire dal 1400). Secondo una viva tradizione Tuenetto fu spopolato dalla peste nel 1440. L'edificio \u00e8 rivolto verso oriente. Ha una finestra rotonda sopra la porta e in alto una nicchia con la statua di San Rocco l\u00ec posta nel 1927. L'interno \u00e8 a una navatina con volta a crociera (a tale navata era limitata la chiesa prima del 1765 quando venne aggiunta l'attuale abside). La decorazione pittorica eseguita da Pancirolli, \u00e8 del 1912. Il campanile \u00e8 del 1765. La chiesa forma col cimitero (del 1906) un complesso di pregevole qualit\u00e0 architettonica e paesaggistica.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.296368,"longitude":11.080733,"address":"tuenetto "},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1752,"remoteId":"4950ec3fb2ee005f478e8a1cab488f8d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1173,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:40:03+01:00","modified":"2014-11-26T12:40:03+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mas del Mont"},"parentNodes":[1146],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1752"},"data":{"ita-IT":{"title":"Mas del Mont","abstract":"<p>Dall'abitato di Toss, in direzione Nord-Est, lungo strada agricola asfaltata, fino alla localit\u00e0 Pian della Sega (parcheggio).<\/p>","descrizione":"<p>Subito prima dell\u2019area pic-nic, in direzione est, si imbocca l\u2019antica mulattiera che sale abbastanza ripida nella pineta per circa 400 m superando un dislivello di 120 m; dopo un\u2019ampia curva a sinistra, il tracciato diviene semipianeggiante, sviluppandosi a mezza costa nello scosceso versante roccioso in corrispondenza della terrazza panoramica con notevole vista dall\u2019alto sul sottostante Castel Thun, la Bassa Val di Non ed il Gruppo delle Dolomiti di Brenta; percorsi ulteriori 200 m di mulattiera fra gli stentati pini, si imbocca una strada forestale che, con modeste pendenze e due ampi tornanti, risale per circa 1,3 km il facile versante fittamente ricoperto da boschi di faggio fino alla radura di Pr\u00e0 Ciastel (q. 860 m s.l.m.) ove si possono osservare poco pi\u00f9 avanti sulla sinistra, i pochi ruderi di un probabile luogo di sosta e cambio dei cavalli. Ignorata la stradina che si dirama sulla destra in leggera ascesa, si prosegue in direzione nord-est per circa 800 m lungo il tracciato pianeggiante attraverso il bosco misto di faggio e abeti, fino al fianco di una valletta (in corrispondenza di un\u2019ampia curva a sinistra della strada forestale); abbandonando questa, si imbocca la pista forestale che si dirama sulla destra per circa 500 m, finch\u00e9 il percorso, divenuto esclusivamente pedonale (sentiero dei cavai), si abbassa nell\u2019alveo della Val Marzana per poi risalire lungo il versante opposto (gradini in pietra in corrispondenza del guado), fino ad immettersi sulla strada forestale poco sopra Mas del Mont, raggiungibile svoltando a sinistra. Possibilit\u00e0 di sosta e area pic-nic.<\/p><p>Informazioni utili:<b>Altezza massima: 860<\/b><b>Altezza minima: 536<\/b><\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/predaia\/storage\/images\/media\/images\/getimg-3\/13741-1-ita-IT\/getimg-3_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":877,"remoteId":"18b7d6d4ed431bc4402aa130407ed44c","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/877","mainNodeId":"754"}],"geo":{"latitude":46.276852,"longitude":11.078885,"address":"toss, tn "},"image":{"filename":"getimg (2).jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/vervo\/mas-del-mont\/13730-1-ita-IT\/Mas-del-Mont.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"240","height":"180"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1754,"remoteId":"dfd0a89b8e81427bb88d76433cebff24","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1176,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:42:39+01:00","modified":"2014-11-26T12:42:58+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentiero Romano "},"parentNodes":[1146],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1754"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sentiero Romano ","abstract":"<p>Il percorso, denominato localmente \u201csentiero romano\u201d o della \u201cMadonna Vecla\u201d, si imbocca dal parco antistante l\u2019antica chiesa di S.Martino di Verv\u00f2; dopo aver percorso il tratto lungo la cinta muraria del cimitero (dallo spigolo nord-est), il sentiero scende ripido lungo lo sperone roccioso sotto la chiesa di S.Martino (tratto attrezzato con fune metallica), ricalcando l\u2019antico percorso delle \u201cscalette\u201d con tracce di vecchi gradonamenti e murature in sasso. <\/p>","descrizione":"<p>Successivamente il sentiero scende a mezza costa attraversando valletta del Bus\u00f2n (nei punti pi\u00f9 esposti cordino metallico), fino ad immettersi in una stradina forestale che porta al fondovalle della Forra del Pongaiola per poi risalire ripido l\u2019opposto versante dove, mediante una passerella sospesa, si attraversa una valletta laterale; dopo circa 300 m, sulla destra, stradina che conduce ad una vecchia \u201ccalcara\u201d (200 m dal percorso principale). Proseguendo lungo i bei pianori boscati del Monte di Verv\u00f2 ci s\u2019immette sulla strada che, in leggera discesa, conduce al Mas del Mont, mentre - svoltando a sinistra - si pu\u00f2 raggiungere la malga di Verv\u00f2 in circa 30 min. Da Verv\u00f2 \u00e8 inoltre possibile raggiungere la vicina localit\u00e0 \u201cVerginaz\u201d (ca. 300 m dal tornante della strada provinciale della Predaia con possibilit\u00e0 di parcheggio); ampio parco attrezzato con panche e punti fuoco e notevole vista dalla terrazza panoramica sul complesso edilizio chiesastico di S.Martino a precipizio sulla forra del Pongaiola, sulla bassa Val di Non e, sullo sfondo, il Gruppo delle Dolomiti di Brenta.<\/p><p><u>Informazioni utili:<\/u><\/p><p><b>Durata: 3 ore andata e ritorno<\/b><\/p><p><b>Altezza massima: 900<\/b><\/p><p><b>Altezza minima: 705<\/b><\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/predaia\/storage\/images\/media\/images\/getimg-5\/13759-1-ita-IT\/getimg-5_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/predaia\/storage\/images\/media\/images\/getimg-6\/13763-1-ita-IT\/getimg-6_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 150px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":877,"remoteId":"18b7d6d4ed431bc4402aa130407ed44c","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/877","mainNodeId":"754"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"getimg (4).jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/vervo\/sentiero-romano\/13748-2-ita-IT\/Sentiero-Romano.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"240","height":"180"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1757,"remoteId":"28cd1ce2006d4f0824f4cfaab88b1dc8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1177,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:53:03+01:00","modified":"2014-11-26T12:53:03+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Area sosta camper (Batuda)"},"parentNodes":[1145],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1757"},"data":{"ita-IT":{"title":"Area sosta camper (Batuda)","abstract":"<p>A monte del paese di Tres, immersa in un vasto parco con giochi e punti di fuoco per pic-nic, \u00e8 stata realizzata un\u2019area attrezzata per la sosta di camper. La zona \u00e8 circondata da un rigoglioso bosco ricco di percorsi accessibili a tutti e particolarmente interessanti da punto di vista naturalistico e storico. Per informazioni telefonare al Comune di Tres al n. 0463 468123 o all\u2019associazione Pro Loco al n. 0463 467072.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.321677,"longitude":11.095507,"address":"TRES,TN "},"image":{"filename":"Area-sosta-camper-Batuda_medium.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/tres2\/area-sosta-camper-batuda\/13770-1-ita-IT\/Area-sosta-camper-Batuda.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1758,"remoteId":"a77fd3d39f6dc6e93b9d409243432710","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1178,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:53:54+01:00","modified":"2014-11-26T12:54:52+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Bacino - Lago di Tres "},"parentNodes":[1145],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1758"},"data":{"ita-IT":{"title":"Bacino - Lago di Tres ","abstract":"<p>A nord del paese di Tres si giunge allo sbarramento artificiale chiamato Lago di Tres o Bacino. In questo luogo, anticamente, venivano sepolti i morti da epidemie quali la peste. A ricordo \u00e8 stata eretta una croce in sasso. Nel 1932 \u00e8 stato eretto il primo sbarramento per la raccolta dell\u2019acqua piovana per scopi irrigui, le pietre utilizzate per tale opera furono lavorate a mano dagli scalpellini del paese, molto noti ed apprezzati in molte parti del trentino. Negli anni novanta a seguito della ristrutturazione del lago, \u00e8 stata abbellita la zona circostante con l\u2019aggiunta di attrezzature per pic-nic.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":834,"remoteId":"02293a9370fcc9ba84b665f56a0cb571","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/834","mainNodeId":"711"}],"geo":{"latitude":46.326027,"longitude":11.098261,"address":""},"image":{"filename":"Bacino-Lago-di-Tres_medium.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/tres2\/bacino-lago-di-tres\/13784-2-ita-IT\/Bacino-Lago-di-Tres.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1759,"remoteId":"296fec70abe75ba90299cf322f85920d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1179,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:56:07+01:00","modified":"2014-11-26T12:56:07+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Rocco "},"parentNodes":[1145],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1759"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Rocco ","abstract":"<p>Sul colle centrale del paese sorge la chiesa parrocchiale costruita nella met\u00e0 del secolo scorso sull\u2019area della quattrocentesca chiesa di S. Rocco. L\u2019interno \u00e8 stato decorato dal pittore Metodio Ottolini di Trento, che visse diversi anni a Tres durante l\u2019ultima guerra lasciando in paese numerosi suoi quadri. Davanti alla chiesa sorge il campanile, voluto dalla popolazione negli anni venti.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.321677,"longitude":11.095507,"address":"tres,tn "},"image":{"filename":"Chiesa-di-san-Rocco_medium.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/tres2\/chiesa-di-san-rocco\/13798-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Rocco.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1760,"remoteId":"8baeb3c778d6961637ab2a429a2fbd3e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1180,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:56:59+01:00","modified":"2014-11-26T12:56:59+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Sigismondo "},"parentNodes":[1145],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1760"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Sigismondo ","abstract":"<p>Nella piccola frazione di Vion spicca la chiesa di San Sigismondo, ricordata nel 1537. <\/p>","descrizione":"<p>\nHa due finestre oblunghe nel presbitero ed una rotonda sopra la porta. L\u2019interno \u00e8 una navata e l\u2019altare di legno intagliato \u00e8 opera di Simone Ramus da Cavareno, mentre la decorazione fu eseguita nel 1710 da Vittorio Emer di Dermulo. Sopra l\u2019altare \u00e8 posta una pregevole pala raffigurante San Sigismondo. <br \/>A questa chiesetta, un tempo, si fermavano per prendere l\u2019acqua santa e recitare una preghiera i contadini che ancora prima dell\u2019albeggiare transitavano per Vion diretti in montagna.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.307971,"longitude":11.079864,"address":"vion, tn "},"image":{"filename":"Chiesa-di-san-Sigismondo_medium.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/tres2\/chiesa-di-san-sigismondo\/13812-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Sigismondo.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1761,"remoteId":"689d6920f3fb1c21c7806495e7a5055e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1181,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T12:57:57+01:00","modified":"2014-11-26T12:57:57+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Sant'Agnese "},"parentNodes":[1145],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1761"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Sant'Agnese ","abstract":"<p>La chiesa gotica di Sant\u2019Agnese \u00e8 una costruzione di origine romana, sorge sul colle chiamato Dos, documentata dal 1307 ed eretta, secondo la tradizione, nelle immediate vicinanze dell\u2019abitazione dei signori di Tres, \u00e8 di notevole interesse artistico. Davanti all\u2019ingresso c\u2019\u00e8 un curioso portico con quattro archi a tutto sesto che reggono il campanile di tre piani con bifore e cuspide piramidale.<\/p>","descrizione":"<p>Le finestre sono a traforo. Il tetto, di scandorle, \u00e8 a due spioventi fortemente inclinati. Riedificata nel 1476 dal maestro muratore Domenico del Lago di Como, vanta un imponente portale in pietra ed interessanti affreschi, fra cui preziose realizzazioni dei bergamaschi G. e B. Baschenis. L\u2019interno, con pavimento moderno del 1877, \u00e8 a quattro campate con volta a rete; le colonnine, con capitelli fregiati a cordone, posano su basi ottagonali. Numero sono gli affreschi dedicati all\u2019Ultima Cena, alla Cena di Emmaus, ai Santi, dell\u2019Arco Santo \u00e8 rappresentata l\u2019Annunciazione, al centro \u00e8 invece raffigurato il Cristo benedicente dentro la mezza mandorla.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.321677,"longitude":11.095507,"address":"tres,tn "},"image":{"filename":"Chiesa-di-sant-Agnese_medium.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/tres2\/chiesa-di-sant-agnese\/13826-1-ita-IT\/Chiesa-di-Sant-Agnese.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1762,"remoteId":"3bc429d5b40e8100005d49252bc3d74f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1182,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T13:01:55+01:00","modified":"2014-11-26T13:01:55+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Rodeza e Corno di Tres"},"parentNodes":[1145],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1762"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Rodeza e Corno di Tres","abstract":"<p>A circa 30 minuti di macchina da Tres, oltrepassando l\u2019abitato di Verv\u00f2, il rifugio Sores e il Rifugio Todes\u2019ci, si arriva alla malga Rodeza, alla quale giungevano le bovine di Tres e di altri comuni limitrofi per l\u2019alpeggio. Edificata nel 1928 \u00e8 stata poi ampliata e ristrutturata nel corso degli anni. Importante punto di riferimento anche per cacciatori e amanti della montagna, costituisce un rifugio aperto per gran parte dell\u2019anno e punto di partenza per raggiungere la cima del Monte Corno di Tres. <\/p>","descrizione":"<p>Percorrendo una strada forestale, chiusa con una stanga, tre quarti della quale \u00e8 pianeggiante e ombreggiata, si giunge ad un sentiero che sale fino a quota 1812 metri. Il panorama spazia dalla Valle di Non al Gruppo di Brenta, dalla Valle dell\u2019Adige alla Piana Rotaliana, dal Lagorai al Catinaccio.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":843,"remoteId":"15a982692407c100c9b0d6891d557018","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 turistica"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/843","mainNodeId":"720"}],"geo":{"latitude":46.319702,"longitude":11.165905,"address":""},"image":{"filename":"Malga-Rodeza-e-Corno-di-Tres_medium.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/tres2\/malga-rodeza-e-corno-di-tres\/13840-1-ita-IT\/Malga-Rodeza-e-Corno-di-Tres.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1763,"remoteId":"e0e340918587f091d7ab18455138f792","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1183,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T13:03:07+01:00","modified":"2014-11-26T13:03:07+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorsi d'Anaunia "},"parentNodes":[1145],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1763"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorsi d'Anaunia ","abstract":"<p>Per collegare i molti luoghi di interesse storico, culturale, naturalistico, sono stati realizzati i percorsi d\u2019Anaunia che, nella zona dell\u2019Altopiano della Predaia, collegano i paesi di Tres, Sfruz, Smarano, Ton e Verv\u00f2 attraverso i boschi e le campagne. E\u2019 stata realizzata una cartina e delle segnaletiche in loco con la descrizione dei percorsi a disposizione preso i Comuni e le Pro Loco.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":877,"remoteId":"18b7d6d4ed431bc4402aa130407ed44c","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/877","mainNodeId":"754"}],"geo":{"latitude":46.321677,"longitude":11.095507,"address":"tres, tn "},"image":{"filename":"Percorsi-d-Anaunia_medium.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/tres2\/percorsi-d-anaunia\/13854-1-ita-IT\/Percorsi-d-Anaunia.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1764,"remoteId":"a76f9c6b1004ce0b458383e6680f40aa","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1184,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T13:04:11+01:00","modified":"2014-11-26T13:04:11+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pra del Lac "},"parentNodes":[1145],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1764"},"data":{"ita-IT":{"title":"Pra del Lac ","abstract":"<p>Adiacente la chiesa di San Rocco si trova il Pra dal Lac, originariamente un prato con un laghetto al quale si abbeverava il bestiame. Bonificata la zona \u00e8 sorto un delizioso parco giochi che, godendo di una posizione centrale, \u00e8 molto apprezzato non solo dai piccoli ma anche da adulti e anziani che trovano vicino casa un giardino accogliente e ombreggiato.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":904,"remoteId":"d7e800370b67dcdfb2f728bbac644a43","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco giochi"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/904","mainNodeId":"781"}],"geo":{"latitude":46.321677,"longitude":11.095507,"address":"tres, tn "},"image":{"filename":"Pra-del-Lac_medium.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/tres2\/pra-del-lac\/13868-1-ita-IT\/Pra-del-Lac.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"200","height":"150"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1727,"remoteId":"b079dc7b0eeefadbbc95a47d669265f1","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1147,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-25T17:02:35+01:00","modified":"2014-11-25T17:04:22+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello di Coredo "},"parentNodes":[1077],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1727"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castello di Coredo ","abstract":"<p>Il castello di Coredo si trova sul dosso vicino al paese, dove si trova anche l'antica chiesa. E' circondato da un parco secolare per cui \u00e8 poco visibile dal basso.<\/p>","descrizione":"<p>\nFu fabbricato verso la fine del secolo XII. L'antico complesso di edifici aveva un aspetto assai diverso dall'attuale: ci \u00e8 noto perch\u00e9 in un albero genealogico della famiglia Coreth viene rappresentato il castello diviso in due parti: due torri e tre fabbricati degradanti verso la vecchia chiesa parrocchiale.<br \/>\nNel 1726 il castello venne restaurato e in quell'occasione perse definitivamente il suo tipico aspetto feudale. Ora si presenta come un edificio a due piani, di forma pi\u00f9 o meno quadrilatera. Ha le finestre bianche e rosse come quelle di Castel Bragher. Le antiche mura sono riconoscibili solo a tratti, in specie al piano terreno e nelle cantine.L'appartamento padronale si trova al primo piano e di esso fa parte un grande salone in cui si trovano i ritratti di famiglia.<br \/>Nel castello sono conservati alcuni oggetti di notevole valore artistico e alcuni ricordi interessanti.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"T_CastelCoredo001.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/coredo\/castello-di-coredo\/13440-1-ita-IT\/Castello-di-Coredo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"900","height":"641"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1728,"remoteId":"4047a3f5c7d15d884e344ab2d47a1a9f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1148,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-25T17:05:45+01:00","modified":"2014-11-25T17:05:45+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":" Chiesa Cimiteriale "},"parentNodes":[1077],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1728"},"data":{"ita-IT":{"title":" Chiesa Cimiteriale ","abstract":"<p>Era la chiesa parrocchiale di Coredo. Anticamente era dedicata a S. Maria Assunta, come tante altre antiche chiese della diocesi. Dopo il 1600, accanto al primo titolo, venne aggiunto anche il secondo: Invenzione di S. Croce. Dopo il 1700 nei documenti appare solo il secondo titolo. <\/p>","descrizione":"<p>La pi\u00f9 antica memoria di questa chiesa risale al 1348. A quell'epoca aveva sei altari, il maggiore dedicato a S. Maria Assunta. Venne restaurata nel 1426, rinnovata e ampliata nel 1468. Nel 1611 un incendio caus\u00f2 gravi danni alla chiesa e al campanile; in seguito vennero restaurati. Nel 1626 fu costruito l'altare della Madonna del Rosario che esiste ancora; \u00e8 di legno intagliato e dorato. Nel 1711 si decise di ristrutturare e ingrandire la chiesa e si affid\u00f2 l'opera all'architetto Antonio Brusinelli di Trento il quale in dieci anni rifece la chiesa nella sua forma attuale. L'altare maggiore di stile barocco fu intagliato nel 1661 da Simone Ramus di Cavareno. La pala dell'altare fu dipinta nel 1663. Nel 1746 furono costruiti la balaustra e il pavimento del presbiterio. Ora questa chiesa viene utilizzata in particolari circostanze.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"chiesavecchia.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/coredo\/chiesa-cimiteriale\/13454-1-ita-IT\/Chiesa-Cimiteriale.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"266"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1729,"remoteId":"624b2087394313877e54b68443e64b64","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1149,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-25T17:08:07+01:00","modified":"2014-11-25T17:08:07+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa Santa Croce "},"parentNodes":[1077],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1729"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa Santa Croce ","abstract":"<p>La chiesa di S. Croce - Agli inizi del Novecento si inizi\u00f2 a pensare ad una nuova e pi\u00f9 grande chiesa da costruire in mezzo al paese. Per il progetto fu incaricato l'architetto Efrem Ferrari di Trento. <\/p>","descrizione":"<p>Per realizzare quest'opera fu mobilitata tutta la popolazione di Coredo che rispose generosamente sia con offerte sia prestando la propria manodopera. I marmi (travertino) furono fatti arrivare dalla Toscana (Siena). La chiesa fu portata a termine e consacrata nel 1948. E' di stile rinascimentale moderno con svettante campanile che raggiunge l'altezza di 23 metri. L'altorilievo del timpano, raffigurante il Buon Pastore, \u00e8 di E. Fozzer, del quale sono pure il tabernacolo e la Via crucis. Il grande Crocifisso \u00e8 in bronzo ed \u00e8 una fedele copia di quello esistente nel duomo di Prato. Da notare l'affresco dell'abside, opera di Pino Canarini di Verona; rappresenta il trionfo della Santa Croce. Le vetrate delle finestre rappresentano: il martirio di S. Andrea; S. Paolo della Croce; S. Maria Maddalena; S. Gemma Galgani. Nel 1967 la chiesa fu adeguata alle norme liturgiche del Concilio Vaticano secondo. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesa S Croce_1.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/coredo\/chiesa-santa-croce\/13468-1-ita-IT\/Chiesa-Santa-Croce.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"161","height":"223"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1730,"remoteId":"bf3505cdb9eecccc665fe506a490bff4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1150,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-25T17:09:41+01:00","modified":"2014-11-25T17:09:41+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo nero "},"parentNodes":[1077],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1730"},"data":{"ita-IT":{"title":"Palazzo nero ","abstract":"<p>L'edificio \u00e8 stato denominato Palazzo Nero da tempo immemorabile, forse per il colore nerastro delle sue mura, ma pi\u00f9 probabilmente per gli episodi tristemente famosi in esso avvenuti.<\/p>","descrizione":"<p>\nCoredo nel secolo XV fu capoluogo del distretto; vi risiedeva l'assessore e vi era tenuta la corte di giustizia. Il tribunale aveva bisogno di una sede degna e perci\u00f2, intorno al 1460, venne fatto costruire dal principe vescovo Giorgio di Hack il Palazzo Assessorile, quello che ora \u00e8 denominato Palazzo Nero. Tra il 1614 e il 1615 nel Palazzo Nero ci fu il processo contro le streghe, sette delle quali furono condannate e bruciate davanti al Palazzo. <br \/>All'interno esistono ancora resti di prigioni, ma ci\u00f2 che rende interessante questo edificio si trova nell'antica &quot;sala del giudizio&quot;. Si tratta di un ciclo di affreschi fra i pi\u00f9 notevoli della regione trentina. Essi raffigurano la leggenda di Genoveffa regina di Francia, ingiustamente accusata ma alla fine riconosciuta innocente. La leggenda che vuol dimostrare il trionfo della giustizia. Attualmente il Palazzo Nero \u00e8 una casa d'abitazione.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":903,"remoteId":"7b16e5d68e4e380b257f1fe91c5707ef","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/903","mainNodeId":"780"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"PaNero.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/coredo\/palazzo-nero\/13482-1-ita-IT\/Palazzo-nero.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"220","height":"197"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1731,"remoteId":"857965a3d8d6cc269693c3e4a1e8802d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1151,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-25T17:10:46+01:00","modified":"2016-09-19T10:04:43+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Santuario di San Romedio "},"parentNodes":[1077],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1731"},"data":{"ita-IT":{"title":"Santuario di San Romedio ","abstract":"<p>S. Romedio - Il suggestivo santuario \u00e8 costituito da un complesso di costruzioni che si arrampicano su un obelisco di roccia alto 97 metri. Secondo la tradizione l'eremita Romedio si era rifugiato in una piccola grotta sulla sommit\u00e0 di questa rupe. <\/p>","descrizione":"<p>\nLa presenza del santuario \u00e8 documentata a partire dai primi anni del secolo XII. La costruzione primitiva \u00e8 quella pi\u00f9 alta alla quale sono andati aggiungendosi, in tempi diversi, gli altri edifici fino alla base quadrangolare alla quale si accede dal portale d'ingresso sormontato da una statua di S. Romedio con l'orso, opera dello scultore Francesco Perathoner che la realizz\u00f2 nel 1770. <br \/>Chi sale la lunga gradinata trova a sinistra la cappella del Santissimo, eretta nel 1514 dai conti Thun, seguita dalla cappella dedicata al santo, dove si pu\u00f2 vedere la grotta dove abitavano i primi eremiti. Le pitture alle pareti risalgono al 1612. Alle antiche cappelle, dove sono conservate le reliquie del Santo, si accede attraverso l'antico portale di Aricarda.<\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=BqAVHiL9BXA<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"San-Romedio-C01.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/comuni\/coredo\/santuario-di-san-romedio\/13496-4-ita-IT\/Santuario-di-San-Romedio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"800","height":"500"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1732,"remoteId":"02c4f0996ea9f458cbd4db9d125458c6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1152,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T10:10:14+01:00","modified":"2014-11-26T10:10:14+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castel Bragher "},"parentNodes":[1077],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1732"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castel Bragher ","abstract":"<p>Sorge presso la strada che da Taio sale a Coredo, in mezzo al bosco, su uno sperone roccioso delimitato da tre parti da profondi burroni, alla confluenza del Rio di Sette Fontane nel Rio di Val Solsa. Si pu\u00f2 considerare la pi\u00f9 complessa e singolare dimora feudale di tutto il Trentino. Il castello \u00e8 abitato dal Conte che ne \u00e8 il proprietario e dalla sua famiglia.<\/p>","descrizione":"<p>Il primo nucleo fu costruito nel 1270 da Bragherio di Coredo che ottenne dal principe vescovo il permesso di erigere una torre su quella roccia e di andarvi ad abitare, lasciando al fratello Paolo il castello di Coredo. Alla torre originaria, costruita tenendo conto soprattutto di esigenze militari, Bragherio aggiunse la torre di guardia. In seguito l'edificio pass\u00f2 ai Conti Thun. Nel secolo XVI fu ampliato e poi restaurato pi\u00f9 volte. Ora \u00e8 tra i castelli meglio conservati del Trentino. I vari corpi del fabbricato formano un insieme massiccio e movimentato. Il castello, imbiancato a calce, ha finestre bianche e rosse, i colori del casato dei Thun. Presso il cortile interno si trova la chiesa di S. Celestino, consacrata nel 1452; essa conserva un celebre ciclo di affreschi del Quattrocento.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"bragher.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/coredo\/castel-bragher2\/13510-1-ita-IT\/Castel-Bragher.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"400","height":"284"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1733,"remoteId":"df212673296a8169b1edcb6d0d14c2c7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1153,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T10:13:49+01:00","modified":"2014-11-26T10:13:49+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Segheria Veneziana "},"parentNodes":[1077],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1733"},"data":{"ita-IT":{"title":"Segheria Veneziana ","abstract":"<p>La vecchia Segheria Veneziana di Coredo, restaurata nel 1994, \u00e8 un luogo dove si conserva una parte importante della cultura &quot;materiale\u201d della Comunit\u00e0 di Coredo e dell'Altopiano della Predaia.<\/p>","descrizione":"<p>\nIn essa sono anche raccolti molti attrezzi originali che una volta erano utilizzati dai boscaioli per l\u2019abbattimento delle piante, dai carrettieri per il trasporto dei tronchi, dagli squadrini, dai carpentieri e dai segantini per la trasformazione dei tronchi in tavole (assi), travi, travetti e cantinelle. Questi attrezzi e l'impianto stesso della segheria sono testimoni dell'esperienza e dell'inventiva tecnica degli uomini che lavoravano in questo settore importante dell'economia di montagna.<br \/>La segheria \u00e8 di propriet\u00e0 del Comune di Coredo che la gestisce con l\u2019aiuto di un gruppo di volontari, gli Amici della Segheria, che svolgono la loro attivit\u00e0 a titolo gratuito con costanza e competenza e con grande passione.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":1540,"remoteId":"5ad78a7a0b234dc487375fde16124026","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sito storico"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1540","mainNodeId":"1036"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"200208_C02_Segheria_da_sotto_150x250.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/coredo\/segheria-veneziana\/13524-1-ita-IT\/Segheria-Veneziana.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"250"},"comune":[],"tags":[],"fonte":"http:\/\/www.segheriacoredo.it\/index.htm|http:\/\/www.segheriacoredo.it\/index.htm","indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1734,"remoteId":"6faeba92c6909a536037a33d3ee626be","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1154,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T10:24:18+01:00","modified":"2014-11-26T10:25:38+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa Santa Maria Assunta "},"parentNodes":[1142],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1734"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa Santa Maria Assunta ","abstract":"<p>Gi\u00e0 dal 1284 antica pieve, fu rifatta in stile gotico nel 1407 e riedificata negli anni 1759-62 in stile rinascimentale - barocco di cui \u00e8 uno dei pi\u00e0 splendidi modelli nella Valle. <\/p>","descrizione":"<p>Possiede 5 altari in marmo policromo costituiti nel 1764. Le relative pale dell'epoca sono di notevole pregio e in modo particolare quella dell'altare maggiore di V.Italiani di scuola veneta, che rappresenta l'Assunzione, cui \u00e8 dedicata la chiesa; da ammirare sono pure le tavole della Via Crucis, opere del pittore A. F. Vanzo di Cavalese, ultimate nel 1819.<\/p><p>Parroco: Don Franco Torresani<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/predaia\/storage\/images\/media\/images\/chiesa_campanile\/13549-1-ita-IT\/Chiesa_Campanile_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/predaia\/storage\/images\/media\/images\/chiesasmaranoint\/13553-1-ita-IT\/chiesasmaranoint_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesa_Ext_1.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/smarano\/chiesa-santa-maria-assunta\/13538-1-ita-IT\/Chiesa-Santa-Maria-Assunta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"290","height":"415"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":"0463 536184","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1738,"remoteId":"46f35655a64c51006f9dd2cf42ee63a5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1158,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T11:28:21+01:00","modified":"2014-11-26T11:28:21+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Vittore "},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1738"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Vittore ","abstract":"<p>Una tradizione vuole che la chiesa di Taio fosse aggregata alla basilica di S. Vittore di Milano e che il vescovo Ambrogio abbia mandato le reliquie di questo santo al vescovo di Trento, Vigilio (V secolo). <\/p>","descrizione":"<p>La prima documentazione storica risale al 1276, anno in cui il vescovo Enrico III conferma i privilegi della chiesa. Negli atti visitali del 1537 la chiesa risultava priva di ogni ornato e il pievano Cosma de Mariani si giustificava col fatto che i parrocchiani avevano dovuto sopportare ingenti spese per l\u2019erezione del campanile. Nei secoli successivi vengono aggiunti gli altari e la pala, rappresentante il martirio di San Vittore dipinta da M. Lampi. Nel 1845 la chiesa, angusta per l\u2019aumentata popolazione e cadente, venne demolita e ricostruita nella forma attuale mantenendo solo il coro. Venne consacrata nel 1850 dal ven. (ora beato) Giovanni Neponuceno de Tschiderer. Contestualmente fu spostato fuori dell\u2019abitato il cimitero che la cingeva. Ora ha tre altari. L\u2019altare maggiore in marmi policromi e ciborio \u00e8 del 1876, opera dello Scanogatta di Rovereto. Quello a sinistra con quattro colonne di marmo fu fatto erigere nel 1703 dal parroco Valentino Chilovi, di cui riporta lo stemma nobiliare; quello a destra fu fatto erigere nel 1684 da Giuovanni Panizza. La pala raffigura un angelo che libera un\u2019anima dal purgatorio e reca lo stemma nobiliare. Sul lato sinistro del presbiterio c\u2019\u00e8 la pala del 1755 raffigurante il martirio di S. Vittore dipinta da Mattia Lampi. <\/p><p>\nLa struttura massiccia del campanile si erge di poco staccata dalla chiesa di San Vittore. E\u2019 a pianta quadrata (lato di ml. 7.35 e ml.6.85, rispettivamente alla base e all\u2019altezza della cella campanaria). La notevole altezza (ml. 43.30 alla sommit\u00e0 della croce) \u00e8 resa meno evidente dalle massicce dimensioni trasversali, dai sottili marcapiani e dalle ampie monofore della cella campanaria.<br \/>\nLo spessore dei muri varia fra 1.60 ml. alla base e 1 ml. all\u2019altezza delle monofore. Il tetto ha la copertura in scandole di larice. <br \/>\nLa costruzione pu\u00f2 essere datata secondo le piccole lapidi poste a diverse altezze sulla facciata ovest dell\u2019edificio. La prima, a circa 2.50 ml. dal suolo, reca la data MCXXVI; la seconda, a ml. 16.50, il 1531 mentre la terza, su di una pietra dell\u2019orologio porta la scritta \u2018164\u2019, di cui l\u2019ultima cifra risulta ormai illeggibile. <br \/>La porta sopraelevata (ma ancora visibile), le strette feritoie e la forma massiccia fanno pensare che il campanile, oltre alla funzione religiosa, avesse anche quelle civiche e di difesa. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"svittore.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/taio\/chiesa-di-san-vittore\/13574-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Vittore.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"250","height":"333"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1739,"remoteId":"656d97d80aac02fa4777b3cf0cdc75dd","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1159,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T11:29:07+01:00","modified":"2014-11-26T11:29:07+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Santa Maria "},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1739"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Santa Maria ","abstract":"<p>La chiesa come giunta fino a noi \u00e8 frutto di numerosi rifacimenti.<\/p>","descrizione":"<p> La parte pi\u00f9 antica risale di sicuro al secolo XII ma il primo documento scritto \u00e8 del 1255. Nel 1500 fu ampliata e venne aggiunto il controsoffitto in stile gotico. La facciata presenta un interessante portale in stile romanico in pietra viva e al vertice un campaniletto costruito, con ogni probabilit\u00e0, in occasione dell\u2019ampliamento cinquecentesco della chiesa. Molto interessante \u00e8 la facciata a mezzod\u00ec che presenta, ancora visibili, tracce di affreschi databili all\u2019inizio del sec. XIV raffiguranti la Madonna seduta ed incoronata e di lato, una testa di uomo. Il portale \u00e8 di tipo romanico sormontato da una lunetta in pietra ornata di un Ecce tomo. Sul lato nord \u00e8 da notare l\u2019architrave cinquecentesca di un\u2019antica finestra, ora murata, finemente lavorata con gli stemmi dei Tono e dei Roccabruna. L\u2019interno \u00e8 a una navata illuminata da finestre rettangolari: ha tre altari in legno riccamente scolpiti e dorati dedicati alla Madonna del Rosario, all\u2019Assunta e alla Madonna e San Sebastiano. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"smaria.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/taio\/chiesa-di-santa-maria\/13588-1-ita-IT\/Chiesa-di-Santa-Maria.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"250","height":"333"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1740,"remoteId":"18aa8e09aec9d83777057f882050b642","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1160,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T11:30:32+01:00","modified":"2014-11-26T11:30:32+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa dei Santi Filippo e Giacomo "},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1740"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa dei Santi Filippo e Giacomo ","abstract":"<p>Su di uno sperone di roccia a valle dell\u2019abitato storico di Dermulo sorge la vecchia chiesa non pi\u00f9 aperta al culto dopo la costruzione, agli inizi degli anni cinquanta, di quella nuova in prossimit\u00e0 del bivio delle strade statali per Cles e Fondo.<\/p>","descrizione":"<p>La chiesa \u00e8 menzionata gi\u00e0 nel quattrocento ma \u00e8 senz\u2019altro anteriore. La sua ricostruzione nella forma attuale \u00e8 del 1677, come indicato dall\u2019iscrizione di una lapide. E\u2019 divisa in due piccole campate e sull\u2019impianto romanico \u00e8 stata costruita la volta gotica mentre il portale \u00e8 di stile rinascimentale. Il campaniletto di stile gotico \u00e8 interno alla facciata della chiesa e il timpano inferiore costituisce l\u2019atrio della stessa. Prima dell\u2019ultimo restauro della chiesa si notavano tracce di antichi affreschi. Ha tre altari in legno intagliato e dorato. Quello principale \u00e8 del 1616 ed \u00e8 dedicato ai santi apostoli Filippo e Giacomo; quello di sinistra, del 1979, ha un\u2019immagine dell\u2019Immacolata mentre quello di destra ha una pala con l\u2019immagine della Madonna e di S. Bartolomeo. Nella sacrestia \u00e8 conservata la tavola gotica rappresentante la Madonna tra S. Giustina e S. Cipriano proveniente dalla demolita chiesetta dell\u2019Eremo di S. Giustina, restaurata nel 1935. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.339064,"longitude":11.062925,"address":"dermulo "},"image":{"filename":"sfilippoGiacomo.jpg","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/taio\/chiesa-dei-santi-filippo-e-giacomo\/13602-1-ita-IT\/Chiesa-dei-Santi-Filippo-e-Giacomo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"250","height":"407"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1741,"remoteId":"def293d422970039cf34fcc95d36946f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1161,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2014-11-26T11:32:01+01:00","modified":"2014-11-26T11:32:01+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa parrocchiale di Santa Giustina "},"parentNodes":[1143],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1741"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa parrocchiale di Santa Giustina ","abstract":"<p>La chiesa sorge al bivio della S.S. 43 per il Tonale e per la Mendola. E\u2019 stata costruita nel 1954 in stile tradizionale con un portico sui lati est e nord e con un caratteristico campanile a lunga cuspide su disegno dell\u2019arch. Efrem Ferrari. <\/p>","descrizione":"<p>All\u2019interno una bella trova posto una bella tavola gotica del XV secolo sull\u2019altare maggiore, proveniente dalla vecchia chiesa. Vi \u00e8 inoltre un secondo altare dedicato a San Pio X, riformatore della musica sacra, alla cui promozione e diffusione ha contributo il conosciuto mons. Celestino Eccher (1892-1970) originario di Dermulo. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.339064,"longitude":11.062925,"address":"dermulo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":14089,"remoteId":"6d07fcf0370a7930cdac92556bce94df","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":12294,"ownerName":{"ita-IT":"Pedri Arianna"},"mainNodeId":11534,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","booking.in_attesa_di_approvazione","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2018-10-01T11:18:06+02:00","modified":"2018-10-01T11:21:36+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Predaia Running Park"},"parentNodes":[1284],"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/14089"},"data":{"ita-IT":{"title":"Predaia Running Park","abstract":"<p>Un Parco tematico per gli amanti della corsa, con percorsi per neofiti e per progrediti in uno scenario naturale di una bellezza incontaminata.<\/p>","descrizione":"<p>I tre percorsi hanno tutti il punto di partenza presso il Parcheggio del Maneggio Agostini nella frazione di Tavon a 1 Km da Coredo.<\/p>\n<div class=\"\">\n    Volantino con informazioni e consigli utili\n<\/div>\n<div class=\"\">\n    Volantino con la descrizione dei tre percorsi\n<\/div><p>Ulteriori informazioni:<\/p><p><a href=\"https:\/\/www.pinetahotels.it\/blog\/predaia-running-park\/\" target=\"_blank\">Articolo dedicato dal blog di Pineta Hotels <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":877,"remoteId":"18b7d6d4ed431bc4402aa130407ed44c","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso"},"link":"http:\/\/www.comune.predaia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/877","mainNodeId":"754"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"RunLogoDEF.png","url":"\/var\/predaia\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/predaia-running-park\/157601-1-ita-IT\/Predaia-Running-Park.png","alt":"","mime_type":"image\/png","width":"371","height":"207"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}