{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":8,"searchHits":[{"metadata":{"id":1811,"remoteId":"c8ab91519bdf4f775cddd437211361c1","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1563,"ownerName":{"ita-IT":"Sara Mazzolini"},"mainNodeId":1334,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-11-25T14:44:59+01:00","modified":"2018-02-20T13:32:14+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Valentino"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1811"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Valentino","abstract":"<p>Risalente al 1400, l'edificio sacro sorge nel cuore del centro storico di Cagn\u00f2.<\/p>","descrizione":"<p>Don Simone Weber, appassionato cultore di memorie storiche delle chiese trentine, scrive che \u201cin due carte, stese nel 1409 nel castello, alla presenza anche di un prete (Armanino da Merano), si evincono le prime notizie della chiesa gotica di \u201cSan Valentino\u201d. Il rimando a Merano e il ramo di San Valentino di Merano della nobile famiglia di Cagn\u00f2, ci intrigano molto perch\u00e9 lasciando pensare che titolare della chiesa possa essere in origine proprio il Valentino, \u201cabate e vescovo delle due Rezie il cui corpo si custodiva nel santuario di Castel San Zeno sopra Merano; le sue spoglie furono trasportate a Trento dai Longobardi nel 739, ma furono poi riconsegnate al duca di Baviera che le tumul\u00f2 nel duomo di Passavia dove il santo \u00e8 tuttora venerato come patrono principale\u201d (<i>Messale della chiesa tridentina<\/i>). I legami con Merano e soprattutto con la chiesa madre di Trento spiegano come San Valentino sia venerato in numerose localit\u00e0 del Trentino a differenza di quanto avviene nelle diocesi vicine, quali Verona e Brescia, dove il nostro santo \u00e8 del tutto ignorato. E\u2019 poi avvenuto che questi legami della Chiesa di Trento con il mondo tedesco si siano allentati di molto, tanto da perdere il ricordo del vescovo retico, la cui festa cade il 7 gennaio; alla sua figura si sovrapposero altri santi Valentino, quello della leggenda, il legionario romano, e quello venerato a Cagn\u00f2, la cui festa si celebra il 14 febbraio e che \u00e8 stato, per cos\u00ec dire, rilanciato in tempi contemporanei dalla moda delle ricorrenze consumistiche. La pala che viene esposta per la festa del santo e che raffigura Valentino prete ha comunque pi\u00f9 di due secoli, datata appunto al XVIII secolo, ancorch\u00e8 di autore ignoto. La chiesa \u00e8 ricordata in una serie di atti visitali, stesi cio\u00e8 in occasione delle visite pastorali, del 1537 (\u201cin villa Cagnodi est cappella Santi Valentini\u201d) del 1579 (quando si sa che la pala dell\u2019altare di San Valentino aveva bisogno d\u2019essere rifatta; la chiesa aveva una croce di rame dorata, due calici, tre pianete, due messali, uno nuovo e l\u2019altro vecchio, due ampolle di stagno, un gonfalone con San Valentino e alcune statue di legno vecchio e corrose) e cos\u00ec via. \u201cIl 3 novembre del 1616 \u2013 scrive S. Weber \u2013 il suffraganeo Pietro Belli consacr\u00f2 la chiesa e anche l\u2019altare a sinistra, dedicandolo a Santa Lucia e a Santa barbara, con reliquie di San Romedio e San Geroldo. Nel 1629 si rinnov\u00f2 l\u2019urbario dei beni della chiesa e nel 1652 cominciarono i resoconti dei sindaci. Nel 1742 la chiesa aveva tre altari: il maggiore dedicato a Maria V. e a S. Valentino m., i minori uno al Rosario e l\u2019altro a S. Valentino V. e a S. Stefano. Negli anni dal 1781 al 1789 ottenne da Francesco Passari, arcivescovo titolare di Larissa e da S. Francesco Saverio Cristiani, vescovo porfiriense, reliquie di S. Ambrogio, di San Carlo Borromeo, di S. Francesco Borgia, di San Gregorio Magno, di S. Camillo de Lellis, di S. Vincenzo de Paoli, di Sant\u2019Andrea ap., di San Marco evang., di S. Giovanni Capistrano, di S. Benedetto ab., di S. Tommaso ap., di S. Cipriano m. e di S. Biagio m. Il 28 agosto 1801 fu dichiarata curazia\u201d. Curazia si intende, di Rev\u00f2; alla chiesa matrice restava la prerogativa dei battesimi, delle sepolture e, dopo il Concilio di Trento, anche dei matrimoni. Quasi dappertutto, le cappelle agli inizi, una sorta di filiale servita da preti delle Pievi, si svilupparono in vere e proprie stazioni di cura d\u2019anime, progressivamente denominate in vario modo: primissariali (la donazione, il legato imponeva al curato, la celebrazione della prima messa) beneficiali, curaziali, ecc. La curazia di San Valentino diventer\u00e0 parrocchia solo nel 1967 con decreto di Alessandro Maria Gottardi allora arcivescovo di Trento. \u201c La circoscrizione territoriale della nuova parrocchia \u2013 si legge nel decreto \u2013 \u00e8 delimitata dai seguenti confini: dal lago di S.Giustina, dal Rio Pescara (fino alla confluenza con i confini comunali di Rev\u00f2) dai confini comunali di Rev\u00f2, fino alla confluenza con il Rio Piola e dal Rio Piola\u201d. Agli effetti civili, il riconoscimento dello Stato segue il 22 agosto del 1972. I documenti realtivi alla storia della chiesa si trovano presso l\u2019archivio parrocchiale, all\u2019archivio della Curia tridentina e nell\u2019archivio privato Giustiniano de Pretis. Il maestro Rossi cur\u00f2 per primo la pubblicazione dell\u2019elenco dei primissari, curati e parroci, poi aggiornato da don Pietro Micheli: 1579 Martino Zadra, 1695 Marco Zadra, 1742 Giovanni Betta, 1766 Antonio Giuliani, 1797 Matteo Zorzi - primo curato, 1815 Giovanni Zenoniani, 1833 Bortolomeo Odorizzi, 1838 Alessandro Rosano, 1840 Giovanni Battista Rossi, 1856 Antonio Fondriest, 1879 Luigi Conter, 1887 Antonio Gabrielli, 1901 Silvio Raffi, 1939 Tullio Menapace, 1950 Settimo Sandrin, 1967 Luigi Fedrizzi - primo parroco, 1970 Ernesto Daz, 1977 Luigi Rosat, don Egidio Betta da Preghena, 1990 don Enzo Luchi da Romallo. La storia degli interventi sull\u2019edificio - chiesa negli ultimi due secoli  \u00e8 presto detta. Tra il 1878 e il 1885 la chiesa venne ampliata verso nord con la costruzione dell\u2019orchestra e scala d\u2019accesso. L\u2019intervento complesso, era stato reso possibile grazie ai lasciti della popolazione, tra i quali ricordiamo quello di 200 fiorini da parte di Nicol\u00f2 de Pretis, ramo Soldadi, lascito, quest\u2019ultimo, che i sacerdoti del tempo avrebbero dovuto devolvere ai poveri e ne nacque cos\u00ec un\u2019intricata diatriba. Del 1880 sono i banchi costruiti dal falegname Giovanni Consolini di Cloz. Del 1942\/43, quando si iniziarono le pratiche per erigere la parrocchia, sono le cinque vetrate con scritte latine. In quegli anni, leggiamo nell\u2019Urbario della chiesa, le processioni per le rogazioni si svolgevano secondo il seguente schema:<\/p><p>\u201cPrima si va e si rientra dal Dos; II, sullo stradone verso il cimitero fino alla localit\u00e0 Anz\u00f9; III si va alla cappella per la strada di sotto\u201d. Altre processioni si facevano a San Giuseppe; al Corpus Domini; al S. Cuore e alla Madonna del Rosario. Tra le funzioni, l\u2019Urbario annota \u201cNovene a Pentecoste, Natale e l\u2019Immacolata\u201d, l\u2019Ottavario dei morti, le prediche di Quaresima (il quaresimalista di Rev\u00f2 \u00e8 obbligato a tener predica a Cagn\u00f2 il gioved\u00ec di Quaresima) , il maggio, la sagra di San Valentino con l\u2019intervento dell\u2019Arciprete di Rev\u00f2 e dei parroci di Romallo e Tregiovo. Nel 1940 l\u2019Urbario registra l\u2019acquisto della statua della Madonna dello scultore Coraiola; nel 1944, in occasione della visita pastorale, vengono benedette le finestre e il nuovo altare rifatto secondo il suggerimento dell\u2019architetto Efrem Ferrari. L\u2019Urbario registra quindi la Madonna Pellegrina del 1949, lavori al tetto nel 1980\/81, l\u2019elezione del Consiglio parrocchiale nel 1978, altri lavori di tinteggiatura nel 1981.  Nel 2000 i lavori di restauro completo interno ed esterno della chiesa.<\/p><p>Il portale \u00e8 di gusto rinascimentale, mentre l\u2019interno ha conservato il soffitto a costoloni e l\u2019arco trionfale a ogiva, tipici del gotico. Sull\u2019altare maggiore l\u2019Immacolata, una statua in legno policromo e dorato del XVIII secolo. L\u2019effige di San Valentino, conservata in sagrestia ed esposta nella festivit\u00e0 \u00e8 di autore ignoto, sempre del settecento. La bella tela dell\u2019Assunzione di Maria, sull\u2019altare laterale di sinistra, con gli apostoli e San Valentino, \u00e8 pure di autore ignoto e datata settecento; taluni, invero, la vorrebbero attribuire a Giovan Battista Lampi, il principe esponente della grande famiglia di pittori di Romeno. L\u2019altra pala d\u2019altare \u2013 quello laterale destro \u2013 raffigura S. Lucia ed \u00e8 pure datata XVIII secolo. La simbologie di tutte e tre le pale d\u2019altare \u00e8 quella tradizionale; le foglie di palma, ad esempio, indicano il martirio. Dello scultore Mario Coraiola (1940) di Trento \u00e8 la statua della Madonna.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.394751,"longitude":11.040309,"address":"piazza san valentino, cagn&ograve;"},"image":{"filename":"chiesa 0.jpg","url":"\/var\/cagno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-di-san-valentino\/16062-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Valentino.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"680","height":"1024"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1497,"remoteId":"9af3a5703f82cce169e1d806066e1f15","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Riccarda Voltolini"},"mainNodeId":1049,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-29T14:05:27+02:00","modified":"2018-09-04T14:45:14+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Eremo di San Gallo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1497"},"data":{"ita-IT":{"title":"Eremo di San Gallo","abstract":"<p>\nUna suggestiva passeggiata tra le campagne della Val di Non con scorci panoramici sul lago di Santa Giustina, conduce, partendo dal promontorio detto del <b>\u201cCastelaz\u201d<\/b>, attraversando la cosiddetta \u201cVia del Fer\u201d, all\u2019antico eremo di San Gallo, protetto da una grotta sulla sponda sinistra del torrente Pescara.<br \/>S. Gallo \u00e8 uno dei cosiddetti santi dell\u2019orso, come San Massimino, San Corbiniano e San Romedio. All\u2019epoca l\u2019orso era infatti insediato anche nelle nostre zone, non solo nei pressi del Brenta, come oggi.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa stima ampliamente diffusa nell\u2019occidente cristiano per la vita eremitica, \u00e8 attestata, al di l\u00e0 della letteratura ecclesiastica, da molta parte della poesia cavalleresca: in tutti i poemi della ricerca del Graal, Parsifal incontra sempre un eremita, re Art\u00f9 fa sedere saggi eremiti alla sua tavola rotonda, e cos\u00ec via.<br \/>\nIn Valle di Non si hanno molti romitori: San Romedio, Santa Giustina, San Gallo, Pal\u00f9 di Coredo; eremo ospizio \u00e8 anche Santa Emerenziana, all\u2019imbocco della Valle di Tovel.<br \/>\n<b>S. Gallo<\/b> scelse di vivere a contatto con la natura, in luoghi che noi oggi definiremmo aspri, selvaggi e inospitali, ma che allora erano ritenuti degni di considerazione in quanto ripetevano le condizioni di vita dei Padri della Chiesa, di quanti avevano vissuto, all\u2019inizio della cristianit\u00e0, in caverne o capanne all\u2019aperto, con le bestie del bosco, nutrendosi di erbe, esposti al freddo e all\u2019arsura, lontano dagli uomini, soli con Dio.<br \/>\nL\u2019eremo di San Gallo era costituito di una chiesetta molto semplice consistente, aveva annotato Simone Weber in un suo studio del 1911, in un\u2019abside circolare col\u2019altare ed una navatina rettangolare coperta da semplice tavolato. Alla chiesetta era annesso l\u2019eremitaggio, di cui si parlava gi\u00e0 in documenti del XV\u00b0 secolo.<br \/>\nCon un atto del 08 dicembre 1478, i vicini di Cagn\u00f2 pregano il Vescovo di investire del romitorio il cappellano di Arsio, Giacomo Nassimbene, ma il pievano di Rev\u00f2 lo dar\u00e0 ad altra persona. Nel 1479 altro documento di protesta al Vescovo, e nel 1491 il Vescovo concede il romitorio della cappella di San Gallo ad un prete delle diocesi di Metz.<br \/>\nFurono moltissimi gli eremiti che decisero di vivere a San Gallo e che San Gallo ospit\u00f2.<br \/>\nNel 1579 gli atti visitali ci dicono per\u00f2 che il luogo era mal custodito, la cappella minacciava rovina e la casetta era aperta alle capre. <br \/>\nNel 1616 ci si accorge che manca il crocefisso all\u2019altare, che non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 un prete stabile e che i paramenti sono custoditi a Rev\u00f2. <br \/>\nGli atti visitali del 1742, dopo aver notato grosse fessure nella facciata, il tetto fradicio ed i muri cadenti attestano che l\u2019eremita dormiva solo una o due volte la settimana all\u2019eremo. Nelle stagioni d\u2019inverno, autunno e primavera abitava qualche volta a Cagn\u00f2, qualche volta a Rev\u00f2 e qualche volta a Romallo.<br \/>\nI visitatori scrivevano cos\u00ec al parroco di Rev\u00f2: I romiti di San Gallo a tutt\u2019altro pensano ai doveri del proprio stato e stando per lo pi\u00f9 lontani dal romitorio non hanno che l\u2019abito che li distingue dall\u2019esteriore dai secolari. Riguardo poi, a Fra Stefano Martinelli, si intender\u00e0 privato dell\u2019abito se in avvenire non dormir\u00e0 nel refettorio e non si asterr\u00e0 dal frequentare le osterie.<br \/>\nIl fenomeno dell\u2019eremitismo, fiorente nel XVI\u00b0 secolo, si va indebolendo ovunque.<br \/>\nPer San Gallo, gli atti visitali del 1766 dicono che il romitorio \u00e8 vacante e ridotto simile ad una spelonca di ladri e per questo ne consigliavano la demolizione, perch\u00e9 non avesse a servire da rifugio ad assassini e malviventi.<br \/>\nLa chiesa era in condizioni deplorevoli. Per qualche tempo continu\u00f2 ad essere officiata una volta all\u2019anno, ma poi, trascurata e spogliata.<br \/>Attualmente, l\u2019eremo \u00e8 visitabile percorrendo un sentiero da poco bonificato, che permette di raggiungere in sicurezza quanto resta dell\u2019antico romitorio.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.394565,"longitude":11.041308,"address":"cagn&ograve;"},"image":{"filename":"eremo-di-san-gallo-mihaela-iordache-i-love-val-di-non-1024x848.jpg","url":"\/var\/cagno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/eremo-di-san-gallo\/12611-4-ita-IT\/Eremo-di-San-Gallo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1024","height":"848"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2556,"remoteId":"5a105c216a72ee059709937917043739","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1563,"ownerName":{"ita-IT":"Sara Mazzolini"},"mainNodeId":2069,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-26T10:12:04+01:00","modified":"2016-02-26T10:51:01+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pista rampi-pedonale Rankipino"},"parentNodes":[611],"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2556"},"data":{"ita-IT":{"title":"Pista rampi-pedonale Rankipino","abstract":"<p>Percorso su strade sterrate dal fondo curato che attraversa a mezza montagna il tratto di Val di Non compreso tra il Passo Palade, in provincia di Bolzano, e Mostizzolo, all'imbocco della Val di Sole. Lungo il percorso, all'altezza del campo sportivo sito in localit\u00e0 PlanPal\u00f9 di Cloz, potrete inoltre godere del nuovo Bici Grill &quot;RED&quot;.<\/p>","descrizione":"<p>La Pista rampi pedonale \u201cRankiPino\u201d si sviluppa nel cuore del territorio delle Maddalene e collega il Passo delle Palade alla localit\u00e0 Mostizzolo, che corrisponde all'imbocco della pista ciclabile della Val di Sole.<\/p><p>Per lunghi tratti sterrata, \u00e8 accessibile a tutti e non presenta difficolt\u00e0 tecniche; sono presenti solo alcuni brevi tratti ripidi che richiedono attenzione per i meno esperti.  Il percorso \u201cRankipino\u201d attraversa cinque centri abitati compresi nell\u2019area delle Maddalene: Senale, Rumo, Livo, Bresimo e Cis. Il tratto compreso tra il paese di Cloz e la localit\u00e0 \u201cFrari\u201d tra Rev\u00f2 e Rumo si presenta perfettamente pianeggiante poich\u00e9 segue un vecchio canale irriguo e pu\u00f2 essere percorso con facilit\u00e0 nelle due direzioni da tutti. <\/p><p><a href=\"http:\/\/regio.outdooractive.com\/oar-val-di-non\/it\/tour\/mountain-bike\/pista-rampi-pedonale-rankipino-che-collega-il-passo-palade-alla-val-di-sole\/10297529\/\" target=\"_blank\">Per maggiori info <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.416488,"longitude":11.084705,"address":"cloz"},"image":{"filename":"Rankipino_medium.jpg","url":"\/var\/cagno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/pista-rampi-pedonale-rankipino\/27703-16-ita-IT\/Pista-rampi-pedonale-Rankipino.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"188"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3786,"remoteId":"6525692e94446493fc29a7095fc2e7ed","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":3629,"ownerName":{"ita-IT":"Maria Flor"},"mainNodeId":3222,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2018-09-03T15:48:47+02:00","modified":"2018-09-04T15:29:19+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso didattico-naturalistico del sentiero \"Snazi-Mont\""},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3786"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso didattico-naturalistico del sentiero \"Snazi-Mont\"","abstract":"<p>Sentiero naturalistico situato tra i comuni di Cagn\u00f2 e Rev\u00f2, che offre la possibilit\u00e0 al visitatore di scegliere fra tre diversi percorsi ad anello.<\/p>","descrizione":"<p><b>Percorso didattico \u2013 naturalistico \u201cSnazi- Mont\u201d <\/b><\/p><p>Situato tra i Comuni di Cagn\u00f2 e Rev\u00f2, il sentiero Snazi-Mont \u00e8 un sentiero naturalistico che si percorre senza visite guidate e per questo consente al visitatore di poter \u201cpersonalizzare il tracciato\u201d in base alle proprie esigenze, sensibilit\u00e0, conoscenze e stato d\u2019animo, ricercando le proprie aspettative.<\/p><p>Il sentiero si sviluppa in tre percorsi ad anello di diversa lunghezza:         <\/p>\n<ul>\n\n<li><i><b>Percorso A<\/b> <\/i> <i>\u201cLa vecchia calcara\u201d (<\/i>2,5 km);<\/li>\n\n<li><i><b>Percorso B <\/b>\u201cAlla scoperta delle impronte\u201d <\/i>(1 km);<\/li>\n\n<li><i><b>Percorso C<\/b> <\/i> <i>\u201cLa stazione delle piante\u201d<\/i> (765 m);<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Lungo il percorso, in corrispondenza dei principali punti di interesse, sono collocate diverse <b>strutture didattiche<\/b> mediante le quali visitatori, grandi e piccini, potranno andare alla scoperta della tecnica dei <i>muretti a secco<\/i>, approfondire le caratteristiche di <i>piante e rocce<\/i>, osservare l\u2019evoluzione del paesaggio attraverso immagini storiche e scoprire alcune curiosit\u00e0 sulla costruzione del <i>lago di S.Giustina<\/i>. Attraverso pannelli illustrati il visitatore potr\u00e0 cogliere l\u2019importanza del <i>canale irriguo<\/i> per l\u2019agricoltura del passato, scoprire le caratteristiche di funzionamento e le tecniche costruttive della <i>calcara<\/i>. Il visitatore ha l\u2019occasione di imparare in maniera spontanea ed intuitiva, il riconoscimento e la conformazione di piante presenti lungo il percorso, nonch\u00e9 di distinguere le <i>impronte di animali<\/i> presenti nell'area. I bambini potranno inoltre sperimentare direttamente mediante una sorta di pedana le <i>abilit\u00e0 nel salto<\/i> delle varie specie di animali presenti nel bosco.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.394912,"longitude":11.047327,"address":"SP28, Cagn&ograve;, Comunit&agrave; della Val di Non, TN, Trentino-Alto Adige, 38028, Italia"},"image":{"filename":"Snazi-Mont.jpg","url":"\/var\/cagno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/percorso-didattico-naturalistico-del-sentiero-snazi-mont\/46397-11-ita-IT\/Percorso-didattico-naturalistico-del-sentiero-Snazi-Mont.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"730"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3787,"remoteId":"d632554aaf35a8ce8fec9b7c4daaab6f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":3629,"ownerName":{"ita-IT":"Maria Flor"},"mainNodeId":3223,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2018-09-04T14:43:09+02:00","modified":"2018-09-06T10:53:15+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso ciclopedonale Castellaz-S.Gallo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3787"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso ciclopedonale Castellaz-S.Gallo","abstract":"<p>Questo percorso ciclopedonale parte dalla zona del ponte del Castellaz e arriva all\u2019Eremo di S.Gallo. Il percorso si snoda sul versante sinistro del lago di S. Giustina.<\/p>","descrizione":"<p>La partenza \u00e8 situata sulla piazzola a valle della strada Provinciale dove \u00e8 installata una bacheca informativa; poco pi\u00f9 a valle \u00e8 presente un bivio, scendendo sulla sinistra il percorso asfaltato porter\u00e0 il visitatore sulle rive del lago, all'interno di un\u2019ansa particolarmente suggestiva dove sono ormeggiate piccole imbarcazioni. Proseguendo a destra sul bivio si attraversa un breve tratto di bosco e si arriva a met\u00e0 di un versante coltivato a frutteto, con piacevole vista sul lago. Continuando sul percorso si attraversa un lungo tratto di bosco, prevalentemente di latifoglie; ogni tanto i pendii sia a monte che a valle sono intervallati da muretti in pietra a secco di piccola pezzatura che formano terrazzamenti, che fino a qualche decennio fa erano coltivati a vite. Verso la fine del percorso \u00e8 presente un collegamento con la pista che porta all\u2019eremo di S.Gallo. Il collegamento avviene attraverso un nuovo percorso realizzato a mezzacosta su un versante con marcata pendenza.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.389466,"longitude":11.03802,"address":"SP139, Cagn&ograve;, Comunit&agrave; della Val di Non, TN, Trentino-Alto Adige, 38028, Italia"},"image":{"filename":"Percorso Castelaz-San Gallo.jpg","url":"\/var\/cagno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/percorso-ciclopedonale-castellaz-s.gallo\/46410-2-ita-IT\/Percorso-ciclopedonale-Castellaz-S.Gallo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1300","height":"730"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3788,"remoteId":"7eea8076eb30f23801edfc7a50279fe6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":3629,"ownerName":{"ita-IT":"Maria Flor"},"mainNodeId":3224,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2018-09-04T15:12:26+02:00","modified":"2018-09-04T16:36:58+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pista ciclopedonale \u201cRankiPino\u201d"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3788"},"data":{"ita-IT":{"title":"Pista ciclopedonale \u201cRankiPino\u201d","abstract":"<p>La Pista ciclopedonale \u201cRankiPino\u201d si sviluppa nel cuore del territorio delle <b>Maddalene<\/b> e collega il Passo delle Palade alla localit\u00e0 Mostizzolo, che corrisponde all'imbocco della pista ciclabile della Val di Sole.<\/p>","descrizione":"<p>Per lunghi tratti <b>sterrata<\/b>, \u00e8 accessibile a tutti e <b>non presenta difficolt\u00e0 tecniche<\/b>; sono presenti solo alcuni brevi tratti ripidi che richiedono attenzione per i meno esperti.  Il percorso \u201cRankipino\u201d attraversa cinque centri abitati compresi nell\u2019area delle Maddalene: Senale, Rumo, Livo, Bresimo e Cis. Il tratto compreso tra il paese di Cloz e la localit\u00e0 \u201cFrari\u201d tra Rev\u00f2 e Rumo si presenta perfettamente pianeggiante poich\u00e9 segue un vecchio canale irriguo e pu\u00f2 essere percorso con facilit\u00e0 nelle due direzioni da tutti.<\/p><p>Il <b>parcheggio presso il campo sportivo di Cloz<\/b> \u00e8 stato pensato proprio come punto di partenza per le famiglie che vogliono pedalare con i bimbi su questo tratto.  <\/p><p><a href=\"http:\/\/alpregio.outdooractive.com\/ar-val-di-non\/it\/alpregio.jsp#i=10297529&amp;tab=TourTab\" title=\"Link a Informazioni tecniche:\" target=\"_self\">Informazioni tecniche:<\/a><\/p>\n<ul>\n\n<li><b>Difficolt\u00e0: <\/b>medio<\/li>\n\n<li><b>Lunghezza: <\/b>57,2 km<\/li>\n\n<li><b>Salita: <\/b>1650 m <b> <\/b><\/li>\n\n<li><b>Discesa: <\/b>2550 m<\/li>\n\n<li><b>Durata: <\/b>5:00 h<\/li>\n\n<li><b>Punto pi\u00f9 basso: <\/b>594 m <\/li>\n\n<li><b>Punto pi\u00f9 alto: <\/b>1522 m <\/li>\n\n<\/ul>\n<a name=\"eztoc46420_0_0_0_1\" id=\"eztoc46420_0_0_0_1\"><\/a><h5> <\/h5><a name=\"eztoc46420_0_0_0_2\" id=\"eztoc46420_0_0_0_2\"><\/a><h5>Rankipino<\/h5><p><a href=\"http:\/\/www.visitvaldinon.it\/documenti\/Depliand\/2014\/rankipino-pieghevole.pdf\" title=\"Link a Percorso su strade sterrate\" target=\"_self\">Percorso su strade sterrate<\/a> dal fondo curato che attraversa a mezza montagna il tratto di Val di Non compreso tra il Passo Palade, in provincia di Bolzano, e Mostizzolo, all'imbocco della Val di Sole. Lungo il percorso, all'altezza del campo sportivo sito in localit\u00e0 PlanPal\u00f9 di Cloz, potrete inoltre godere del nuovo Punto ristoro &quot;Pian Pal\u00f9&quot;.<\/p><a name=\"eztoc46420_0_0_1\" id=\"eztoc46420_0_0_1\"><\/a><h4>Noleggio MTB ed E-BIKE a cura del <a href=\"http:\/\/www.parcofluvialenovella.it\/\" target=\"_blank\"><b>Parco Fluviale Novella<\/b> <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/h4><p>Anche per l'anno 2018 il servizio sar\u00e0 aperto tutti i <b>sabati e domeniche da giugno a settembre<\/b>, servizio disponibile anche <b>durante la settimana su prenotazione<\/b>. Servizio disponibile presso il campo sportivo di <b>Cloz in Localit\u00e0 Pal\u00f9<\/b>.<\/p><p>\n<b>PER INFO e PRENOTAZIONI 338\/8311063 \u2013 0463\/432064<\/b><b> <\/b><br \/><b>Se visiti anche il Parco avrai diritto al 50% di sconto!<\/b> (presentando il biglietto di ingresso al parco fluviale Novella al momento del noleggio)<\/p><p> Per INFO: \u201c<b>Rankipino<\/b>\u201d- Comune di Cloz- tel. +39 0463.432064 \u2013 <a href=\"mailto:info@rankipino.it\" target=\"_self\">info@rankipino.it<\/a><\/p><p>Sito Web: <a href=\"http:\/\/www.rankipino.it\/\" target=\"_self\">http:\/\/www.rankipino.it\/<\/a> <\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.42363,"longitude":11.081257,"address":"Cloz, Comunit&agrave; della Val di Non, TN, Trentino-Alto Adige, 38021, Italia"},"image":{"filename":"P1020253.JPG","url":"\/var\/cagno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/pista-ciclopedonale-rankipino\/46423-3-ita-IT\/Pista-ciclopedonale-RankiPino.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"868","height":"671"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3789,"remoteId":"30d8304e61119375700c20fbefbba440","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":3629,"ownerName":{"ita-IT":"Maria Flor"},"mainNodeId":3225,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2018-09-04T15:52:13+02:00","modified":"2018-09-04T15:55:28+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga di Rev\u00f2"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3789"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga di Rev\u00f2","abstract":"<p>La malga, di compropriet\u00e0 dei comuni di Cagn\u00f2, Rev\u00f2 e Romallo, \u00e8 situata a 1735 metri di altitudine ai piedi della catena delle Maddalene e offre piatti della tradizione rivisitati con fantasia in uno scenario incantevole.<\/p><p>Gestione: Adriano Bonmassar e Cinzia Dallagasperina<\/p><p>Chef:   Cinzia Dallagasperina<\/p><p>Cell. 348 \/ 2604673<\/p>","descrizione":"<p><b><i>Come arrivare:<\/i><\/b><\/p><p>Malga Rev\u00f2 si raggiunge percorrendo per circa 15 chilometri la strada che da Rev\u00f2 si dirige verso la Val d\u2019Ultimo. Poco prima dell\u2019imbocco della <b>galleria \u201cCastrin\u201d<\/b>, si parcheggia la macchina sulla destra e si prende la strada sterrata chiusa al traffico che sale alla sinistra del tunnel. Il comodo percorso, adatto anche ai bambini e agli  anziani, passa da <b>Malga Cloz<\/b> e in 15 minuti di piacevole camminata permette di raggiungere Malga Rev\u00f2.<\/p><p><b><i>Strada di accesso:<\/i><\/b> alla malga sterrata e chiusa al traffico<\/p><p><b><i>Partenza escursioni: <\/i><\/b><\/p><p>Tramite il sentiero \u201cBonacossa\u201d, molto agevole e panoramico, la malga \u00e8 collegata alla vicina malga di <b>Cloz<\/b> e alla <b>Kessel Alm<\/b> per arrivare fino a Proves; lungo il percorso sono collocati molti pannelli didattici su piante e fiori locali.<\/p><p>Da Malga Rev\u00f2 partono i sentieri per <b>Cornicolo<\/b> e <b>Cornicoletto<\/b>, <b>Ometto<\/b>, <b>Cima Belmonte<\/b> e <b>Vedetta Alta<\/b>. <\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"giro-delle3-malghe-malga-di-rev-ilovevaldinon-compressor.jpg","url":"\/var\/cagno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/malga-di-revo\/46436-2-ita-IT\/Malga-di-Revo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1000","height":"1000"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":3790,"remoteId":"4c021d1968b7b64c4d3117a071275be7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":3629,"ownerName":{"ita-IT":"Maria Flor"},"mainNodeId":3226,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2018-09-04T16:32:38+02:00","modified":"2018-09-04T16:34:24+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cappella della Madonna del Rosario di Pompei"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.cagno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3790"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cappella della Madonna del Rosario di Pompei","abstract":"<p>La cappella della Madonna del Rosario di Pompei  venne <b>costruita nel 1893<\/b>, grazie a alle offerte in denaro degli emigrati dal paese, su un terreno di propriet\u00e0 del Comune.<\/p>","descrizione":"<p>Nel 1934 l\u2019edificio originario venne arricchito con un <b>piccolo campanile<\/b> a vela dotato di campana grazie alla donazione per lascito testamentario di Massimo Paternoster di Cagn\u00f2. Nel 1944 il Comune concesse il terreno circostante in usufrutto perpetuo al parroco. Nel 1979 venne trafugata la statua della Madonna di Pompei, sostituita da una commissionata allo scultore gardenese Giovanni Vincenzo Messner, collocata nella cappella e benedetta nel 1981. Dal punto di vista architettonico l\u2019edificio si caratterizza per la <b>pianta centrale e circolare<\/b>. All\u2019interno, nella nicchia che si trova al centro dell\u2019altare ligneo, due <b>sculture<\/b> raffiguranti San Domenico de Guzman e Santa Caterina da Siena accompagnano il gi\u00e0 citato simulacro della Vergine; il gruppo scultoreo \u00e8 rappresentato secondo l\u2019iconografia tradizionale, con i Santi nell\u2019atto di ricevere dalla Madonna e dal Bambino il Sacro Rosario. Il campaniletto \u00e8 decorato da un <b>mosaico<\/b> raffigurante l\u2019arcangelo Raffaele. Fin dal 1893 alla cappella \u00e8 concesso il privilegio della celebrazione della Santa Messa.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.391864,"longitude":11.045358,"address":"Via Nazionale, Cagn&ograve;, Comunit&agrave; della Val di Non, TN, Trentino-Alto Adige, 38028, Italia"},"image":{"filename":"Cappella del Rosario di Pompei.jpg","url":"\/var\/cagno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/cappella-della-madonna-del-rosario-di-pompei\/46449-1-ita-IT\/Cappella-della-Madonna-del-Rosario-di-Pompei.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"730","height":"1300"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}