{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":9,"searchHits":[{"metadata":{"id":2084,"remoteId":"56cca50e21c2de14fa926356396be910","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1859,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1390,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-15T09:25:20+01:00","modified":"2016-04-07T10:25:11+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta SS. Filippo e Giacomo a Segonzone"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2084"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta SS. Filippo e Giacomo a Segonzone","abstract":"<p>La chiesetta si trova pochi metri a valle dell\u2019abitato, sul lato sinistro della strada che porta a Castel Belasi.  E\u2019 ricordata in un documento del 1485, ma \u00e8 sicuramente pi\u00f9 molto pi\u00f9 antica. Nella prima met\u00e0 del XX secolo ha subito un radicale intervento di restauro curato dalla Soprintendenza dell\u2019Ufficio delle Belle Arti.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/segonzone_affreschi\/21933-1-ita-IT\/segonzone_affreschi_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Questa chiesetta \u00e8 un\u2019autentica perla dell\u2019arte sacra in Val di Non. Essa \u00e8 affrescata in ogni suo angolo ad opera dei fratelli Giovanni e Battista Baschenis, della nota famiglia di pittori di Averara, in provincia di Bergamo, che tre la fine del \u2018400 e l\u2019inizio del \u2018500, affrescarono diverse chiese nel Trentino occidentale. L\u2019attribuzione ai Baschenis \u00e8 attestata dalla firma leggibile presso la finestrella di destra: \u201cJohannes Battista Consanguinei de Averara\u201d.<\/p><p>\nLa sua navata \u00e8 rettangolare e larga, l\u2019abside semicircolare con due finestre strombate, che sembrano fatte apposta perch\u00e9 la scarsa luce che vi penetra crei una mistica oscurit\u00e0. Nel 1579 aveva tre altari: il maggiore con una pala rappresentanti i santi Filippo e Giacomo, i due laterali dedicati al Santo Crocefisso e al Rosario. <br \/><\/p>\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/segonzone_affreschi1\/21937-1-ita-IT\/segonzone_affreschi1_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Nel mezzo della calotta \u00e8 dipinta la Maiestas Domini con la mano destra nell\u2019atto di dare la benedizione, con un libro su cui si legge \u201cEgo sum lux mundi, via, veritas, et vita et principium et finis\u201d, nella mano sinistra. Attorno ad essa si vedono i simboli dei quattro evangelisti ed i quattro maggiori dottori della Chiesa: Sant\u2019Ambrogio, Sant\u2019Agostino, San Girolamo, San Gregorio Magno. Nella parte inferiore della calotta sono dipinti i dodici apostoli, ciascuno dei quali, in caratteri gotici, reca un articolo del Credo. L\u2019arco che separa l\u2019abside dalla navata \u00e8 diviso in otto riquadri, ognuno dei quali riporta un profeta, ritratto in mezza figura. Sul frontone \u00e8 affrescata l\u2019Annunciazione, ed accanto alla Vergine, in un altro scomparto, San Bartolomeo e Santa Maddalena, mentre sulla parete attigua San Sisto in abiti pontificali e Santa Caterina con la ruota e la palma del martirio. Sul lato opposto si possono notare San Nicol\u00f2 con il Pastorale ed un libro recante tre mele, San Floriano che spegne un fuoco, San Fabiano col triregno. In mezzo alla parete di sinistra \u00e8 rappresentata l\u2019ultima cena, con uno sviluppo in lunghezza di oltre quattro metri ed in fondo alla navata una Madonna coronata che mostra al Bambino una mela.<\/p>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/segonzone\/21941-1-ita-IT\/segonzone_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>La chiesetta appartenne per molti secoli alla comunit\u00e0 dei fedeli di Segonzone, fino alla met\u00e0 dell\u2019800, quando fu eretta la nuova chiesa parrocchiale in comunione con i vicini di Lover. Cessato di servire al culto dei fedeli, fu acquisita dai conti Khuen di Castel Belasi. I castellani avevano sempre avuto un legame particolare con la cappella. In essa possedevano un banco riservato accanto all\u2019altare con inciso il loro stemma nobiliare. Inoltre al suo interno erano sepolti alcuni dei loro antenati, come attestano tuttora le pietre tombali incastonate nelle sue mura. In essa nel 1950 si tenne anche il funerale dell\u2019ultimo conte di Belasi.<\/p><p>Dal 2000 \u00e8 propriet\u00e0 del Comune di Campodenno.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.248788,"longitude":11.034366,"address":"SP55, Maso Santa Lucia, Campodenno, Provincia autonoma di Trento, Trentino-Alto Adige, 38010, Italia"},"image":{"filename":"segonzone1.jpg","url":"\/var\/campodenno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesetta-ss.-filippo-e-giacomo-a-segonzone\/21910-2-ita-IT\/Chiesetta-SS.-Filippo-e-Giacomo-a-Segonzone.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"148"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2091,"remoteId":"86d585e9319c4f76fe69cf421cb13828","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1859,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1398,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-15T09:44:26+01:00","modified":"2016-04-07T10:24:16+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa ed Eremo di San Pancrazio"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2091"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa ed Eremo di San Pancrazio","abstract":"<p>Tra i boschi che si alzano verso le Dolomiti di Brenta, a monte del paese di Campodenno, sul dos del droneg all'imbocco della val selvata trova spazio un pittoresco e caratteristico luogo.  Qui sorge,in posizione panoramica, l\u2019amena chiesetta di S. Pancrazio, antica sede di eremitaggio.<\/p><p>L'origine della chiesetta \u00e8 molto antica, la si trova infatti ricordata fin dal 1361, quale punto di arrivo dellle rogazioni che partivano dalle varie pievi della bassa Anaunia per invocare la benedizione divina sulle coltivazioni.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/chiesa_ed_eremo_di_san_pancrazio\/21959-1-ita-IT\/Chiesa_ed_eremo_di_San_Pancrazio_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Nell'800 fu restaurata completamente dalla famiglia De Oliva il cui stemma si trova impresso sulla parete della controfacciata. All\u2019interno della chiesa \u00e8 conservata un\u2019acquasantiera risalente al IX secolo decorata con motivi di origine longobarda. Nell\u2019abside \u00e8 conservato un dipinto settecentesco raffigurante la Madonna con Bambino, San Pancrazio e altri santi.<\/p><p>A pochissima distanza, conservati nei secoli, si trovano anche i resti dell\u2019antica abitazione degli eremiti (un tempo forse edificio di un preistorico castelliere) ed un pozzo secco in sassi, di epoca tardomedievale, che serviva come trappola per orsi e lupi.<\/p><p>Ogni anno, il 12 di maggio, in occasione della ricorrenza di San Pancrazio in quello splendido e suggestivo teatro ha luogo la tradizionale Festa di San Pancrazio.<\/p><p>Le foto riportate sono state realizzate da Sergio Zanotti.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.261332,"longitude":11.020698,"address":"CAMPODENNO, Trentino-Alto Adige, 38010, Italia"},"image":{"filename":"Chiesa_ed_eremo_di_San_Pancrazio_visti_dallalto.jpg","url":"\/var\/campodenno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-ed-eremo-di-san-pancrazio\/21948-2-ita-IT\/Chiesa-ed-Eremo-di-San-Pancrazio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"960","height":"639"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2093,"remoteId":"276197b63a5a3426464da69f6345df12","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1859,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1400,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-15T09:45:02+01:00","modified":"2016-04-07T10:23:11+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Sant'Egidio a Quetta"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2093"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Sant'Egidio a Quetta","abstract":"<p>Al limite nord della piazzetta del paese, in bella posizione panoramica, sorge l\u2019antica chiesetta di Sant\u2019Egidio. Menzionata nei documenti a partire dal 1329, era anticamente dedicata ai tre Re Magi.<\/p>","descrizione":"<p>Riedificata in forme gotiche nel 1406, venne in un secondo tempo intitolata a Sant\u2019Egidio, protettore degli zoppi e dei lebbrosi. Nel 1616 vennero inaugurati il cimitero e il campanile. All\u2019inizio del XX secolo, per far fronte all\u2019aumento della popolazione, si sent\u00ec il bisogno di ingrandire la chiesa allungandola nel verso della facciata anteriore e in quell\u2019occasione il vecchio campanile venne spostato di qualche metro. Il prospetto principale \u00e8 ornato da un bel portale cinquecentesco in pietra rosa e da un piccolo rosone.<\/p>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/interno_egidio\/21977-1-ita-IT\/interno_egidio_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 188px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Nel 1929 il pittore Carlo Donati arricch\u00ec la facciata con alcuni affreschi, ormai poco leggibili: una Madonna con Bambino nella lunetta che sovrasta il portale e Sant\u2019Egidio a lato dell\u2019ingresso ( riconoscibile dagli abiti benedettini e dalla cerva, che secondo la leggenda \u00e8 stata da lui soccorsa). L\u2019aula, a navata unica, presenta tre campate con volta a crociera, costoloni in pietra e arco santo a sesto acuto. Nell\u2019abside sono visibili alcuni affreschi, opera dello stesso Donati, rappresentanti gli Apostoli Simone e Taddeo. L\u2019altare maggiore, in legno policromo, risalente all\u2019inizio del XVII secolo, viene unanimemente attribuito all\u2019intagliatore tedesco Simone Lenner, che qui in Trentino lasci\u00f2 molte testimonianze, quale l\u2019altare maggiore della chiesa dei Santi Pietro e Paolo a Casez. La pala, coeva all\u2019altare, raffigura la Madonna con Bambino tra Santi, fra i quali sono riconoscibili Sant\u2019Egidio e San Michele arcangelo. Sulla parete sinistra \u00e8 appesa un\u2019ancona lignea, ancora seicentesca, contenente un dipinto, risalente al XVII secolo, rappresentante la Madonna con Bambino, San Fabiano (in abiti pontificali con triregno e pastorale), San Sebastiano (che presenta il costato trafitto da frecce) e Sant\u2019Antonio abate (accompagnato da un maialino). Sulla mensa di quest\u2019altare era un tempo conservato un altorilievo cinquecentesco in legno policromo, rappresentante l\u2019Adorazione dei Magi, oggi al Museo diocesano tridentino. A sinistra dell\u2019arco santo, dove un tempo si trovava l\u2019altare dedicato ai tre Re Magi, trova posto una Madonna con Bambino realizzata dall\u2019intagliatore gardenese Giuseppe Obletter grazie alle offerte donate da alcuni emigranti in America. Nell\u2019 aula, a seguito del recente restauro, sono tornati alla luce due affreschi cinquecenteschi, fortemente ridipinti, raffiguranti San Sebastiano entro cornice rinascimentale (a ridosso dell\u2019arco santo) e la Madonna in trono con San Sebastiano (sulla parete destra). Al di sopra della porta laterale, su di una mensola fissata nel muro, \u00e8 visibile una statua in legno policromo, risalente alla fine del XIX secolo, rappresentante Sant\u2019Antonio da Padova con Ges\u00f9 Bambino, riconoscibile dall\u2019abito francescano e dal giglio bianco.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.26012,"longitude":11.048083,"address":"CAMPODENNO, Trentino-Alto Adige, 38010, Italia"},"image":{"filename":"egidio.jpg","url":"\/var\/campodenno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-di-sant-egidio-a-quetta\/21966-1-ita-IT\/Chiesa-di-Sant-Egidio-a-Quetta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2095,"remoteId":"66ddeb56939555097d6324506c30cde9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1859,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1402,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-15T09:47:20+01:00","modified":"2016-04-07T10:22:11+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Giovanni Battista a Termon"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2095"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Giovanni Battista a Termon","abstract":"<p>Al centro del paese, in posizione leggermente rialzata, sorge la chiesa dedicata a San Giovanni Battista, conosciuto come il protettore degli albergatori, dei sarti e dei lavoranti del cuoio.<\/p>","descrizione":"<p>Ricordata a partire dal 1395, gli Atti Visitali del 1579 la dicono provvista di quattro altari, di sacrestia, di campanile e di proprio cimitero. Essa venne ricostruita cos\u00ec come il campanile nel 1778 ad opera degli architetti Pietro e Antonio Bianchi da Brienno (Como), attivi in Trentino negli ultimi tre decenni del secolo.<\/p>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/giovanni_battista_deco\/21995-1-ita-IT\/giovanni_battista_deco_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>La facciata \u00e8 ornata da un portale in pietra bianca e rosa e da un rosone centrale. L\u2019interno, a navata unica, presenta volte a vela e un arco santo a tutto sesto che introduce al presbiterio. La decorazione ad affresco che decora l\u2019abside della chiesa risale all\u2019inizio del XIX secolo e rappresenta l\u2019Incontro di San Giovanni Battista con Ges\u00f9 Cristo, il Padre Eterno Benedicente e i Quattro Evangelisti. L\u2019altare maggiore in marmi policromi, realizzato nel 1786 dai fratelli Giovanni Battista e Giuseppe Antonini, conserva una pala novecentesca, raffigurante la Nativit\u00e0 di San Giovanni Battista. I due altari laterali sono forse opera dell\u2019intagliatore bavarese Simone Lenner che qui in Trentino lasci\u00f2 molte testimonianze, quale l\u2019altare maggiore della chiesa parrocchiale di Casez. L\u2019altare di destra \u00e8 ornato da una statua lignea di fattura moderna raffigurante la Madonna del Carmine, quello di sinistra conserva, invece, una pala seicentesca, raffigurante l\u2019Incoronazione della Vergine Maria. Ai lati dell\u2019arco santo sono visibili due statue lignee: la Madonna Addolorata e il Sacro Cuore di Ges\u00f9, opera dell\u2019intagliatore Carlo Pancheri (1909-1954). Sulla parete sinistra \u00e8 stata appesa l\u2019antica pala dell\u2019altare maggiore, opera di Mattia Lampi (1698-1780), raffigurante la Nativit\u00e0 del Battista. Dello stesso artista sono pure le quattordici stazioni della Via Crucis, dipinte tra il 1776 e il 1778. Sul lato destro dell\u2019aula trovano infine posto un fonte battesimale in marmo rosso, scolpito nel 1725 da un certo Giovanni Briani e una nicchia, contenente una statua lignea novecentesca, raffigurante San Giuseppe con il Bambino.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.268942,"longitude":11.035638,"address":"CAMPODENNO, Trentino-Alto Adige, 38010, Italia"},"image":{"filename":"giovanni_battista.jpg","url":"\/var\/campodenno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-di-san-giovanni-battista-a-termon\/21984-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Giovanni-Battista-a-Termon.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"212"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2097,"remoteId":"8530d1f905b6ee54bf4c1c526fe9609a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1859,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1404,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-15T09:51:16+01:00","modified":"2016-04-07T10:20:54+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Maurizio a Campodenno"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2097"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Maurizio a Campodenno","abstract":"<p>In bella posizione panoramica, su di un colle che guarda verso il fondo valle, sorge la chiesa dedicata a San Maurizio, conosciuto come il protettore degli alpini e dei militari. Ricordata a partire dal 1449, essa venne pi\u00f9 volte ingrandita nel corso dei secoli: dapprima nel 1792, quando venne allungata dalla parte dell\u2019abside con la costruzione del presbiterio e della sacrestia e quindi nel 1856 quando furono aggiunte le due cappelle laterali, facendo assumere alla chiesa la tipica forma di croce latina. La facciata \u00e8 ornata da uno slanciato campanile e da un bel portale con timpano e stipiti in pietra rossa che porta la data 1837.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/maurizio_belasi\/22013-1-ita-IT\/maurizio_belasi_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Varcata la soglia della chiesa, si pu\u00f2 ammirare il soffitto dalle volte a crociera e l\u2019arco santo a tutto sesto che introduce al presbiterio. Gli affreschi che decorano l\u2019ambiente sono stati realizzati all\u2019inizio degli anni Venti del Novecento da Carlo Donati, attivo anche nella chiesa di Sant\u2019Egidio a Quetta. Nella cupola sono dipinti alcuni simboli eucaristici mentre sulla volta dell\u2019aula si possono ammirare le figure a mezzo busto dei quattro Evangelisti e poco pi\u00f9 in l\u00e0 San Lorenzo, riconoscibile dalla graticola, lo strumento del suo martirio, San Vigilio, terzo vescovo di Trento, rappresentato con mitria e pastorale, San Rocco in vesti da pellegrino con bastone e conchiglia e San Pancrazio, accompagnato dal leone. La parete di fondo conserva un grande affresco dello stesso Donati raffigurante la Madonna del Rosario e pi\u00f9 in basso il martirio di San Maurizio. La vicenda vuole che il Santo, comandante della legione Tebea, si sia rifiutato insieme ai suoi compagni di obbedire ad un ordine ricevuto dall\u2019imperatore Diocleziano (IV sec. d. C.), cio\u00e8 di dare il via alla persecuzione dei cristiani nel territorio del Vallese (Svizzera). Per questa risposta, fu ordinato che i disertori venissero trucidati. Sulla parete troviamo, quindi, dipinto San Maurizio a cavallo che dolorante viene assistito premurosamente da alcuni Angeli. Alle spalle del soldato, responsabile della ferita mortale, si ha un\u2019immagine di come si presentasse a inizio secolo il piccolo borgo di Campodenno. L\u2019altare maggiore realizzato in marmi policromi e risalente al XIX secolo \u00e8 movimento al centro da un elegante ciborio a forma di tempietto. Nel braccio destro del transetto, accanto all\u2019organo, trova posto un altare ottocentesco ornato da una pala dipinta nel 1836 dal pittore roveretano Domenico Udine, come indica la sigla posta in basso a sinistra. Essa rappresenta la Madonna e alcuni devoti oranti per la guarigione di un infermo. Nell\u2019altro braccio del transetto si conserva, invece, un altare ligneo, datato 1679, forse opera dell\u2019intagliatore di origine bavarese Simone Lenner, che qui in Trentino lasci\u00f2 molte testimonianze. Ornato alla sommit\u00e0 da un grazioso gruppo ligneo, rappresentante l\u2019Incoronazione di Maria,  l\u2019altare presenta nella nicchia centrale una statua ottocentesca, raffigurante la Madonna Immacolata. A destra dell\u2019arco santo \u00e8 visibile un pulpito in legno policromo, risalente al XIX secolo, sormontato dalla figura dell\u2019Arcangelo Michele, colui che ha il potere di pesare le anime prima del Giudizio. Su di una mensola fissata nel muro, dall\u2019altro lato dell\u2019arco trionfale trova, invece, posto la statua novecentesca in gesso dipinto del Sacro Cuore di Ges\u00f9. In fondo alla navata, alla sinistra di chi entra, \u00e8 visibile una pila dell\u2019acquasanta in pietra bianca, che porta inciso sulla vera l\u2019anno 1579. \u00c8 datato, invece, 1633 il bel fonte battesimale, fornito di una elegante copertura di forma ottagonale, che si conserva all\u2019interno di una nicchia ricavata nella parete sinistra della navata. Le stazioni della Via Crucis, dispiegate lungo le pareti dell\u2019aula, sono dipinte ad olio e risalgono al 1783.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.25683,"longitude":11.037424,"address":"CAMPODENNO, Trentino-Alto Adige, 38010, Italia"},"image":{"filename":"maurizio.jpg","url":"\/var\/campodenno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-di-san-maurizio-a-campodenno\/22002-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Maurizio-a-Campodenno.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"142","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2099,"remoteId":"f4a7b4592dda9f96cf3a484247be2dcc","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1859,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1406,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-15T09:54:11+01:00","modified":"2016-04-07T10:19:58+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Santo Stefano a Dercolo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2099"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Santo Stefano a Dercolo","abstract":"<p>In posizione isolata, su un piccolo dosso che guarda verso il fondo valle, si eleva la chiesetta dedicata a Santo Stefano, conosciuto come il protettore dei muratori e scalpellini. Ricordata per la prima volta in un documento del 1479,  la chiesa venne ricostruita in forme gotiche nella prima met\u00e0 del XVI secolo, come testimonia la data di fine lavori (1560) incisa sul pilastro a destra dell\u2019arco santo. Essa venne solennemente consacrata il 14 novembre del 1559 da Mariano Mano, suffraganeo del principe vescovo Cristoforo Madruzzo.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/stefano_panorama\/22031-1-ita-IT\/stefano_panorama_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>La facciata \u00e8 movimentata da un piccolo rosone centrale e da un semplice portale architravato in pietra rossa, mentre il campanile, situato a sinistra dell\u2019ingresso, \u00e8 ornato alla sommit\u00e0 da un grande orologio, l\u00ec collocato nel 1804 per opera del curato don Marinoni. L\u2019interno, a navata unica, presenta delle volte ornate da un ricco intreccio di nervature e un arco santo a sesto acuto che introduce al presbiterio. Sui punti d\u2019incrocio dei costoloni lapidei che impreziosiscono il soffitto absidale sono visibili piccoli scudi in pietra dipinta, tra i quali spiccano l\u2019Agnello mistico e alcuni stemmi nobiliari. L\u2019altare maggiore, realizzato nella prima met\u00e0 del XVII secolo, \u00e8 forse opera dell\u2019intagliatore tedesco Simone Lenner, che qui in Trentino lasci\u00f2 molte testimonianze, quale l\u2019altare maggiore della chiesa dei Santi Pietro e Paolo a Casez. La pala seicentesca che lo decora raffigura la Madonna del Rosario accompagnata da San Domenico in saio bianco e mantello nero, da Santa Caterina da Siena, in abito domenicano con croce e giglio in mano e da Santo Stefano, riconoscibile dalla dalmatica, la tipica veste del diacono e dalle pietre che stanno ai suoi piedi, simbolo del martirio da lui subito. Sulle pareti laterali del presbiterio sono appese due tavole lignee, raffiguranti la Vergine annunciata e l\u2019Angelo annunciante, in cui si possono forse riconoscere le parti superstiti di un antico trittico seicentesco. I due altari in legno posti ai lati dell\u2019arco santo, di identica fattura e risalenti all\u2019inizio del XVII secolo, sono ornati da pale ottocentesche, raffiguranti il Sacro cuore di Ges\u00f9 e la Madonna addolorata. Appoggiato alla parete sinistra dell\u2019aula trova posto un confessionale ligneo finemente intagliato e poco oltre, su di una mensola fissata nel muro, fa bella mostra di s\u00e9, un gruppo in legno policromo di fattura moderna, raffigurante Sant\u2019Antonio da Padova con Ges\u00f9 Bambino che offre del pane ad un fanciullo povero. Ai lati dell\u2019ingresso si notano una pila dell\u2019acquasanta in pietra grigia, databile al XVI secolo e un fonte battesimale in marmo rosso, risalente al secolo successivo, mentre sulla controfacciata \u00e8 appesa una pregevole tela seicentesca, rappresentante la Lapidazione di Santo Stefano. Le quattordici stazioni della Via Crucis, dispiegate lungo le pareti dell\u2019aula, sono dipinte ad olio e risalgono alla fine del XVIII secolo.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.247842,"longitude":11.048926,"address":"CAMPODENNO, Trentino-Alto Adige, 38010, Italia"},"image":{"filename":"stefano.jpg","url":"\/var\/campodenno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-di-santo-stefano-a-dercolo\/22020-1-ita-IT\/Chiesa-di-Santo-Stefano-a-Dercolo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2101,"remoteId":"2c56dd5237c60219c31a466fc3dd1698","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1859,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1407,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-15T09:55:29+01:00","modified":"2016-04-07T10:18:59+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa dell'Immacolata a Lover"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2101"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa dell'Immacolata a Lover","abstract":"<p>Nella parte bassa del paese, lungo la strada che conduce alla frazione di Segonzone, sorge la chiesa dedicata all\u2019Immacolata Concezione di Maria.<\/p>","descrizione":"<p>Essa venne costruita nel 1859, su modello della chiesa di Nave San Rocco, per volont\u00e0 del curato don Francesco Valentini, alla cui memoria \u00e8 stata dedicata una lapide presso il fonte battesimale. La facciata, chiusa lateralmente da due lesene, \u00e8 ornata da un portale architravato in pietra bianca e da una finestra a mezza luna. L\u2019aula presenta volta a crociera e arco santo a tutto sesto che introduce al presbiterio.<\/p><p>La decorazione ad affresco, risalente al 1901, rappresenta Cristo Re, Santa Lucia, San Giorgio, San Filippo e San Giacomo maggiore, una coppia di angeli con Monogramma di Cristo, i Quattro Evangelisti e profeti nell\u2019abside, virt\u00f9 cardinali e teologali lungo le pareti, San Giuseppe, Re David e angeli sulla volta dell\u2019aula. L\u2019altare maggiore in marmi policromi, realizzato nel 1863 da Onorato Scanagatta, conserva una pala, dipinta nel 1862 da Leonardo Campochiesa (1823-1906), raffigurante la Madonna Immacolata, ornata con una corona di dodici stelle e sospesa su una falce di luna a simboleggiare la superiorit\u00e0 di Maria e dunque della Chiesa sul mutare dei destini e delle situazioni. I due altari laterali lignei, dipinti a finto marmo e risalenti al XIX secolo, contengono delle statue in legno policromo di fattura moderna, rappresentanti Santa Lucia e la Madonna Immacolata. Sulla parete di sinistra \u00e8 appesa una pala rappresentante San Giorgio che doveva un tempo ornare l\u2019altare maggiore della omonima chiesetta, ubicata al centro del paese e oggi convertita in casa d\u2019abitazione. In fondo alla navata trovano posto un fonte battesimale in pietra rossa, risalente alla fine del XVII secolo e una pila dell\u2019acquasanta in marmo, datata 1684. Le quattordici stazioni della Via Crucis, dipinte ad olio e dispiegate lungo le pareti dell\u2019aula, risalgono all\u2019inizio del XVIII secolo.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.247534,"longitude":11.026073,"address":"CAMPODENNO, Trentino-Alto Adige, 38010, Italia"},"image":{"filename":"immacolata.jpg","url":"\/var\/campodenno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-dell-immacolata-a-lover\/22038-1-ita-IT\/Chiesa-dell-Immacolata-a-Lover.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2102,"remoteId":"0efcd3a1136a55b02555c55bcddbffb6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1859,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1408,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-15T09:56:19+01:00","modified":"2016-04-12T16:11:12+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di S. Michele Arcangelo a Maso Sant'Angelo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2102"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di S. Michele Arcangelo a Maso Sant'Angelo","abstract":"<p>Situata fra Quetta ed il bacino del Noce, si erge una delle pi\u00f9 antiche chiese campestri della Valle di Non, la chiesa di S. Michele Arcangelo.<\/p>","descrizione":"<p>Non si \u00e8 a conoscenza delle motivazioni che spinsero alla sua costruzione proprio in questa localit\u00e0, ma \u00e8 certa la presenza nella zona limitrofa di un monastero di modeste dimensioni, cui pervenivano viandanti e pellegrini in cerca di ricovero o ristoro, il che lascia supporre che originariamente la chiesetta ottemperasse proprio a questa funzione. Le supposizioni per\u00f2 si fermano qui, infatti le cronache dell\u2019epoca riportano che il 10 gennaio 1289 un certo monaco Dalavanzio ricevette in dono da un possidente di Denno, Odorico di Ropreto, una terra boschiva prospiciente il torrente Noce e confinante su tre lati con il territorio della Chiesa. Con un atto di permuta del 7 settembre 1329 il podere, denominato S. Angelo, divenne propriet\u00e0 della Chiesa di Denno. Con un successivo documento, datato 26 marzo 1337, l\u2019appezzamento fu donato a Rivabene, priore di una comunit\u00e0 di frati di Campiglio. In seguito il possedimento ebbe numerosi proprietari, fu per quasi 200 anni dei de Federicis di Quetta.  Pass\u00f2 quindi nel 1716 a Giovanni Belfanti per poi essere, nel 1766 propriet\u00e0 dei de Gervasi di Denno. Verso la met\u00e0 del 1800 fu acquistato dal barone de Bartolini di Trento, per essere successivamente ceduto ai frati benedettini nel 1890.<\/p><p>Due anni pi\u00f9 tardi fu infine acquistato dalla famiglia Beatrici, originaria di Calavino, che ne \u00e8 tuttora proprietaria.<\/p><p>Al periodo di presenza di monsignor de Bartolini a Maso Sant\u2019Angelo risalgono gli arredi sacri presenti all\u2019interno della chiesetta. Alcuni recenti sondaggi hanno messo in evidenza la presenza, sulla parete ovest della stessa, di alcuni affreschi di pregevole fattura.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.257197,"longitude":11.057739,"address":"SP55, Maso Santa Lucia, Campodenno, Provincia autonoma di Trento, Trentino-Alto Adige, 38010, Italia"},"image":{"filename":"chiesetta maso s. angelo.jpg","url":"\/var\/campodenno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/chiesa-di-s.-michele-arcangelo-a-maso-sant-angelo\/22052-2-ita-IT\/Chiesa-di-S.-Michele-Arcangelo-a-Maso-Sant-Angelo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"4928","height":"3264"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2076,"remoteId":"8ce239045e99602e501277efc57b5d68","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1859,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1388,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-02-15T09:20:40+01:00","modified":"2020-09-29T15:50:36+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castel Belasi"},"parentNodes":[1554,614],"link":"http:\/\/www.comune.campodenno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2076"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castel Belasi","abstract":"<p>PER TUTTE LE INFORMAZIONI CHIAMARE APT VAL DI NON al numero: 0463\/830133 <\/p><p>Dopo la chiusura invernale e il periodo di lockdown a far data di sabato <strong>04 luglio 2020<\/strong> il castello riapre.<\/p><p>Il castello \u00e8 visitabile nei seguenti orari:<\/p><p><strong>Fino a domenica 08 settembre 2020 apertura dal marted\u00ec alla domenica dalle 10.00 alle 18.00<\/strong><\/p><p><strong>Dal 12 settembre 2020 al 01 novembre 2020 apertura solo nei fine settimana e nei giorni festivi<\/strong><\/p><p>PREZZI:<\/p><p>Visita libera \u20ac 4,00<\/p><p>gratuito &lt; 8 anni<\/p><p>Vista con audio guida o visita guidata \u20ac 6,00<\/p><p>Per gruppi di 8 persone o pi\u00f9 prenotazione all'APT Val di Non. Tel 0463\/830133 <\/p><p><a  href=\"https:\/\/www.visitvaldinon.it\/it\/poi\/castel-belasi\" title=\"Link a https:\/\/www.visitvaldinon.it\/it\/poi\/castel-belasi\" >https:\/\/www.visitvaldinon.it\/it\/poi\/castel-belasi<\/a><\/p><p>Situato a 465 metri di altitudine Castel Belasi \u00e8 un notevole complesso feudale circondato da un'alta cinta murata che sorge, isolato, su una verde collina lambita dal rio Belasi, poco sotto il paese di Segonzone e di fronte a Dercolo. <\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-left\"><div class=\"content-view-embed\">\n<div class=\"class-image\">\n    <div class=\"attribute-image\">\n    \n        \n    \n                                        \n\t\t\t\t                                                                                                    <img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/castelbelasi_affresco2\/21879-1-ita-IT\/castelbelasi_affresco_medium.jpg\" width=\"151\" height=\"200\"  alt=\"Immagine decorativa\" title=\"Immagine decorativa\" \/>\n            \n    \n    \n    <\/div>\n\n     <\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Elementi caratteristici sono le due garrite pensili ( bertesca ) che servono il cammino di ronda e che proteggono i due ingressi principali, il rivellino, il piazzale e la corte interna, il mastio infine, pentagonale, robustissimo costruito da blocchi di granito. Una scala a chiocciola, che serve pure i piani dell'attigua residenza, sale alla stanza d'assedio; da qui si pu\u00f2 raggiungere la sommit\u00e0 dove si gode un vasto panorama sulla valle di Non e su parte della valle dell'Adige e sui monti del trentino orientale. Dalle finestre della torre si possono vedere anche i castelli Belfort e Sporo, Castel Thun e Castel Valer.<\/p><p>\nLe pi\u00f9 antiche attestazioni dell\u2019esistenza di Castel Belasi risalgono agli inizi del XIV secolo, all\u2019epoca dell\u2019egemonia dei conti di Tirolo sulle vallate trentine.<br \/>Il castello, infatti, nacque proprio come caposaldo della Contea del Tirolo in mezzo alle terre dei principi vescovi di Trento in Val di Non.  Per tutta la sua storia Castel Belasi venne cos\u00ec a costituire una sorta di \u201cisola\u201d, un\u2019enclave tirolese in terra trentina. I suoi primi feudatari furono i signori Rubein, provenienti della zona di Merano, fedelissimi dei conti di Tirolo.   <\/p><p>\nNel 1368 fu acquistato dalla famiglia Khuen, originaria di Termeno in valle dell\u2019Adige, che avrebbe legato indissolubilmente la sua storia a quella del castello, prendendo il nome \u201cKhuen-Belasi\u201d. Questa famiglia tra il XV e il XVI secolo si afferm\u00f2 come una delle pi\u00f9 ricche e potenti della regione, contando nelle sue file vescovi, uomini politici e capitani militari che diedero lustro al casato in tutta l\u2019Austria.  Nel corso della loro storia i Khuen Belasi si suddivisero in numerose linee dinastiche che prosperarono dal Trentino fino alla lontana Croazia, passando per le corti di Vienna e Salisburgo.<br \/>Tra il Quattrocento e il Cinquecento i Khuen trasformarono il piccolo fortilizio di Castel Belasi in una magnifica fortezza, imponente e severa nelle sue mura esterne, quanto elegante nei suoi saloni finemente affrescati. <\/p><p>Ad ogni modo in due occasioni il castello dovette cedere agli attacchi dei nemici. Nel 1415-20 i rivali signori Spaur riuscirono infatti a prendere la fortezza e ad occuparla per alcuni anni. Nel 1525 furono invece i contadini in rivolta a mettere a sacco i granai di Belasi, nel corso della \u201cGuerra rustica\u201d che sconvolse tutta la regione.<\/p><p>I Khuen erano riusciti ad acquisire importanti diritti sulle comunit\u00e0 rurali che vivevano attorno a Belasi. Tutte le famiglie di Lover, Segonzone, Campodenno e Dercolo dovevano conferire al castello le decime dei loro raccolti. Inoltre i castellani ampliarono enormemente i loro possedimenti sulle campagne circostanti il maniero, che divenne il centro di una propriet\u00e0 fondiaria molto estesa, costruita da decine e decine d\u2019ettari di campi, vigneti, prati e boschi.<\/p>\n<div class=\"object-left\"><div class=\"content-view-embed\">\n<div class=\"class-image\">\n    <div class=\"attribute-image\">\n    \n        \n    \n                                        \n\t\t\t\t                                                                                                    <img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/castelbelasi_portale2\/21883-1-ita-IT\/castelbelasi_portale_medium.jpg\" width=\"200\" height=\"150\"  alt=\"Immagine decorativa\" title=\"Immagine decorativa\" \/>\n            \n    \n    \n    <\/div>\n\n     <\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Nel XVIII secolo i Khuen-Belasi, ottenuto anche il titolo di \u201cConti del Sacro Romano Impero\u201d, continuarono l\u2019opera d\u2019abbellimento della loro fortezza, decorando i suoi interni con stucchi raffinati e splendide stufe di maiolica, secondo il gusto del tempo.<\/p><p>\nDurante l\u2019Ottocento, in seguito alle guerre napoleoniche e all\u2019abolizione di tutti i privilegi nobiliari, il maniero fu a lungo abbandonato e relegato al ruolo di residenza estiva. I suoi padroni, infatti, furono a lungo impegnati in importanti carriere politiche e militari in Austria e in Baviera. Ebbe cos\u00ec inizio il triste declino di Castel Belasi.<br \/>Nel secolo scorso, nel periodo tra la prima e la seconda guerra mondiale, i Khuen ritornarono tuttavia ad insediarsi stabilmente a Belasi per alcuni decenni.<\/p><p>Negli anni \u201950 il castello venne abbandonato definitivamente.  Spogliato di tutti i suoi arredi, si avvi\u00f2 verso un degrado inarrestabile, al quale i suoi proprietari non seppero porre freno. Sul finire degli anni \u201990 la vecchia fortezza versava ormai in condizioni drammatiche.<\/p><p>Nel 2000 tutto il complesso, con la vicina chiesetta dei Santi Filippo e Giacomo a Segonzone \u00e8 stato acquistato dal Comune di Campodenno, che ha dato avvio al suo completo restauro.<\/p><p>Nel corso dell'anno 2019 si sono conclusi i lavori di restauro del castello. In data 10 agosto 2019 \u00e8 stato inaugurato il castello ed \u00e8 visitabile unitamente ad una mostra denominata &quot;Contemporaneamente a Castel Belasi&quot;<\/p>\n<div class=\"\"><div class=\"content-view-embed\">\n<div class=\"class-image\">\n    <div class=\"attribute-image\">\n    \n        \n    \n                                        \n\t\t\t\t                                                                                                    <img src=\"\/var\/campodenno\/storage\/images\/media\/images\/volantino-castel-belasi2\/86359-1-ita-IT\/volantino-castel-belasi_medium.jpg\" width=\"200\" height=\"284\"  alt=\"Immagine decorativa\" title=\"Immagine decorativa\" \/>\n            \n    \n    \n    <\/div>\n\n     <\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.249018,"longitude":11.039673,"address":"Castel Belasi, SP55dir, Segonzone, Campodenno, Comunit&agrave; della Val di Non, Provincia di Trento, Trentino-Alto Adige, 38010, Italia"},"image":{"filename":"IMG-20190815-WA0014.jpg","url":"\/var\/campodenno\/storage\/images\/territorio\/visita-campodenno\/cosa-puoi-visitare\/castel-belasi\/21868-19-ita-IT\/Castel-Belasi.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1600","height":"1064"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}