{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":17,"searchHits":[{"metadata":{"id":1543,"remoteId":"fd6ca81756bce4d0efc7bd5a80604667","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1094,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T10:31:28+02:00","modified":"2014-04-23T10:35:59+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castel S. Pietro"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1543"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castel S. Pietro","abstract":"<p>Castel San Pietro risale al 1200 circa, i ruderi constano in due mozziconi di mura, che un tempo erano tre: per questo motivo fu anche chiamato \u201ccastel tre corni\u201d. I resti del maniero sorgono sul Monte Ciolino o Colle di San Pietro: un luogo isolato che si pu\u00f2 raggiungere attraverso una strada sterrata che parte dall\u2019abitato di Torcegno. Il visitatore, rinfrancato dalla frescura che offre la pineta, pu\u00f2 scorgere dalla cima del monte il bellissimo panorama della Valsugana orientale.<\/p>","descrizione":"<p><b>Historia de Castro Sancto Petro<\/b><\/p><p>\nGentili dame e cavalieri, la istoria che, in singolar rima, mi appresto a narrare, \u00e8 quella dell\u2019antico maniero che da qui potete ammirare: castro Sancto Petro, cos\u00ec lo chiamarono, ma, ben prima del medioevo, i nostri avi questo colle frequentarono.<br \/>\nAlla fine dell\u2019et\u00e0 del Bronzo, pi\u00f9 di 3000 anni fa, artigiani che lavoravano i metalli, dei misteriosi oggetti nascosero poco pi\u00f9 in qua asce, coltello, punta di lancia e falcetto,<br \/>\ndoni alla divinit\u00e0 o rottami pronti per essere fusi da un artigiano provetto? Sul colle, da cui la vista spazia dai monti al cielo lass\u00f9, tra le ripide forre e i boscosi nascondigli, 500 anni prima di Ges\u00f9, un santuario all\u2019aperto si cre\u00f2, si chiamarono gli dei a protezione<br \/>\noffrendo gioielli, monete, ossi con strani segni e ogni tipo di libagione, ma soprattutto statuette di Ercole, venerato dai pastori perch\u00e9 proteggeva le greggi, veri tesori.<br \/>\nPer pascolare sui monti del Lagorai le greggi venivano su dal piano lungo la via che segue il fiume Brenta, sin dal Veneto lontano.<br \/>\nDal Veneto, arrivarono anche i romani nella nostra vallata, si stabilirono a Borgo e nella zona dei laghi, cos\u00ec soleggiata.<br \/>\nSul colle di San Pietro costruirono un cimitero non nell\u2019area del castello ma poco pi\u00f9 in l\u00e0, seppellendo i loro cari, con contenitori pieni di cibo per la vita nell\u2019aldil\u00e0, con una moneta per pagare Caronte, il traghettatore infernale; per 600 anni non vissero per niente male.<br \/>\nPoi dal Nord calarono i longobardi, militari dalla terribile armatura e sul colle di San Pietro si stanziarono, erigendo forse delle possenti mura, controllavano la via di fondavalle che portava persone e merci da Trento fino al mare, longobardi sepolti con spada, lancia e scudo a Telve di Sopra si son potuti trovare.<br \/>\nPoi per pi\u00f9 di 500 anni il buio e l\u2019oblio calano sul colle,<br \/>\nfinch\u00e8 il destino volle che verso il 1200 la famiglia dei da Telvo acquistasse grande importanza grazie alla collaborazione col principe vescovo che a Trento era di stanza, delle fortificazioni diede loro il permesso di costruire:<br \/>\nCastellalto, Castel Arnana, Castel S. Pietro e altri che non vi sto a dire, Castel S. Pietro era luogo di riscossione di tributi, di stipula di contratti di compravendita, di controllo di terreni e di altre forme di rendita, dei prati lungo il Ceggio, dei campi presso il maniero, delle viti a Telve di Sopra, delle abitazioni con orti, \u201cnogaro et castegnero\u201d.<br \/>\nI ruderi della torre e del palazzo, la cisterna e la cinta poderosa sono testimoni di una storia a volte poco gloriosa, la vendita ai da Caldonazzo (1331), l\u2019assedio e il saccheggio di un\u2019armata vicentina (1385), la cessione ai duchi d\u2019Austria e la successiva rovina \u2026.<br \/>\n(Per dare un\u2019idea, un documento del 1450 ricorda come il castello, semiabbandonato e abitato da pochi custodi, fosse dotato solamente di 4 letti, 7 lenzuoli e 7 coperte, 4 cuscini, 3 paioli, 1 padella, 1 treppiede, 2 alari, 1 spiedo, pochi piatti e scodelle \u2026.)<br \/>\nLa storia successiva \u00e8 fatta di ruderi e di abbandono,<br \/>di leggende di fantasmi narrate a basso tono, di leggende e di immaginazione \u2026<\/p><p>Visita la gallery dedicata a Castel S.Pietro, <a href=\"\/Territorio\/Paesaggi-e-immagini\/Castel-San-Pietro\" target=\"_self\">cliccando qui<\/a>.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":874,"remoteId":"c780691fc08a5d1fe958754430384fbf","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Rovine"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/874","mainNodeId":"751"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno "},"image":{"filename":"img_8741.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/castel-s.-pietro\/12803-2-ita-IT\/Castel-S.-Pietro.png","alt":"Fotografia delle rovine di Castel S.Pietro","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"320"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1678,"remoteId":"7f0e33ac08ab96fc81b1058dd9e45eca","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1229,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T11:49:49+02:00","modified":"2014-04-23T11:49:49+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il lariceto di Casapinello"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1678"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il lariceto di Casapinello","abstract":"<p>Nei pressi di malga Casapinello si trova un incantevole laghetto immerso nei larici, attrezzato per barbecue all\u2019aperto e con possibilit\u00e0 di campeggio.<\/p>","descrizione":"<p>\nIdeale per una passeggiata pomeridiana \u00e8 il dolce sentiero che da qui ci permette di raggiungere agevolmente e in poco tempo malga Prima Busa. Il ritorno pu\u00f2 essere effettuato lungo la strada forestale oppure dal sentiero SAT 323 che ci porta a scoprire i Sette Laghi, sorgente del torrente Ceggio, e la malga di Casapinello. Il percorso principale \u00e8 percorribile con carrozzine ed \u00e8 attrezzato per i disabili.<br \/>Itinerario presente in <i>L'Ecomuseo del Lagorai, guida ai sentieri<\/i>: mappa presente in tutti gli uffici di promozione turistica della zona e presso la sede dell\u2019Ecomuseo del Lagorai.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":834,"remoteId":"02293a9370fcc9ba84b665f56a0cb571","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/834","mainNodeId":"711"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_5990.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/il-lariceto-di-casapinello\/13509-1-ita-IT\/Il-lariceto-di-Casapinello.png","alt":"Fotografia laghetto e larici","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"180"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1681,"remoteId":"7d454d0940fdd53a9c0569ee100d2bed","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1321,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T12:08:58+02:00","modified":"2016-08-18T10:05:25+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentiero naturalistico Franco Furlan"},"parentNodes":[1230],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1681"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sentiero naturalistico Franco Furlan","abstract":"<p>Il sentiero naturalistico G.C. Franco Furlan \u00e8 un percorso didattico dedicato alla riscoperta degli animali, degli alberi e della vita del bosco. Nato da un'idea dell'Associazione Cacciatori Trentini &quot;Riserva di Torcegno&quot; con il sostegno degli amici Guardiacaccia, dei colleghi forestali e del comune di Torcegno, \u00e8 stato realizzato negli anni 2010 e 2011 dal Servizio Conservazione della Natura e Valorizzazione Ambientale della Provincia Autonoma di Trento.<\/p>","descrizione":"<p>Il sentiero \u00e8 intitolato alla memoria del guardiacaccia e amico Franco Furlan, scomparso tragicamente mentre, con il suo fedele cane Lajon tentava di recuperare un camoscio ferito. Questo percorso \u00e8 adatto a tutti e si sviluppa per una lunghezza di circa 2 Km con una pendenza media del 5%. Dal parcheggio sito in loc. &quot;Praelo&quot; si sale verso la vecchia strada comunale &quot;San Antonio&quot;,qui si possono scoprire i lavori di sistemazione forestale, l'isola ecologica,l'aia carbonifera, gli animali,le piante del bosco e il percorso dell'acqua. Si ridiscende poi verso l'area attrezzata e l'area didattica ammirando i lavori nel vecchio vivaio forestale, la finestra sul paese e le bellezze della natura.<\/p><p>Per prenotare visite guidate rivolgersi all' Ecomuseo del Lagorai:<\/p>\n<ul>\n\n<li>sito <a href=\"http:\/\/www.ecomuseolagorai.eu\/\" target=\"_blank\">www.ecomuseolagorai.eu <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a> <\/li>\n\n<li>mail <a href=\"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/info@ecomuseolagorai.eu\" target=\"_self\">info@ecomuseolagorai.eu<\/a> <\/li>\n\n<li>tel 3486769967<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Visita la gallery <a href=\"\/Territorio\/Paesaggi-e-immagini\/Sentiero-naturalistico-Franco-Furlan\" target=\"_self\">cliccando qui<\/a>.<\/p><p>\n<b>Nature path G.C. Franco Furlan<\/b><br \/>\n<i>This nature path G.C. Franco Furlan is an educational route dedicated to the rediscovery of animals, trees and life in the woods. The idea of this path came from the Hunters Association of Torcegno, with the support of the Gamekeepers, their collegues the Forest Guards and the Community of Torcegno. It was realized in 2010\/2011 by the Nature Conservation and the Development of the Environment Service, which is in the Independent Province of Trento. The path is named in memory of our friend and Gamekeeper Franco Furlan, who tragically died whilst trying to save a wounded chamois, together with his faithful dog Lajon.<\/i><br \/>\n<i>The route is suitable for all. It is two km long, with an average gradient of 5 %.<\/i><br \/>\n<i>From the parking area at \u201cPraelo\u201d you have to climb towards the old town street called \u201cSan Antonio\u201d. Here you can see forestry works, an ecological island, a coalfield, animals, wood plants and the water course. Afterwards you can go down towards the equipped and educational area, admiring the works of the old forest nursery, the window of the town and the beauties of nature.<\/i><br \/>\n<i>We wish you a pleasant walk, hoping it will be an emotional experience, discovering the values and the woodland traditions. <\/i><br \/>\n<i>The path is every day open<\/i><br \/>\n<b>Der Naturlehrpfad Franco Furlan<\/b><br \/>\n<i>Der Naturlehrpfad Franco Furlan ist der Wiederentdeckung der Tiere, der B\u00e4ume und des Waldlebens gewidmet. Der Weg ist von einer Idee des Trentiner J\u00e4gervereins geboren, mit der Unterst\u00fctzung seiner Jagdaufseher Freunde, der F\u00f6rsterkollegen und der Gemeinde Torcegno. Der Natur Weg ist in den Jahren 2010\/2011 von der Naturbewahrungs- und Umweltaufwertungsabteilung der Autonomen Provinz Trient realisiert worden.Der Weg ist in Erinnerung an unseren Freund und Jagdaufseher Franco Furlan benannt, der tragisch gestorben ist, w\u00e4hrend er mit seinem treuen Hund Lajon eine verwundete Gams retten wollte.<\/i><br \/>\n<i>Diese Strecke ist f\u00fcr alle geeignet und entwickelt sich \u00fcber eine L\u00e4nge von ca. 2 km, mit einer durchschnittlichen Neigung von 5%.<\/i><br \/>\n<i>Vom Parkplatz \u201cPraelo\u201d steigt man bis zur alten Gemeindestra\u00dfe \u201cSant' Antonio\u201d. Hier kann man die Waldarbeiten, die echologische Insel, die Holzkohlenverarbeitungszone, die Tiere, die B\u00e4ume des Waldes, den Lauf des Wassers entdecken.<\/i><br \/>\n<i>Man l\u00e4uft dann zum Forstgarten und zu den naheliegenden Zonen herunter, von denen man einen Blick auf das Dorf und die nat\u00fcrlichen Sch\u00f6nheiten hat.<\/i><br \/>\n<i>Wir w\u00fcnschen allen einen gem\u00fctlichen Spaziergang mit der Hoffnung , dass dieses Erlebnis und die Wiederentdeckung der alten und traditionellen Werte des Waldechosystems, eine Bereicherung sein werden.<\/i><br \/><i>Der Weg ist alles Jahr ge\u00f6ffnetes<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"franco.jpg","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/sentieri-e-itinerari\/sentiero-naturalistico-franco-furlan\/13542-2-ita-IT\/Sentiero-naturalistico-Franco-Furlan.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"448","height":"224"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1804,"remoteId":"77c855e648bb8cc85c91c939b4b40cd0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1354,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T13:47:14+02:00","modified":"2014-04-23T14:13:53+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso malghe"},"parentNodes":[1230],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1804"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso malghe","abstract":"<p>Il Lagorai si presenta come la catena montuosa pi\u00f9 selvaggia e intatta del Trentino. \u00c8 una delle poche zone in cui l\u2019ambiente naturale \u00e8 rimasto pressoch\u00e9 incontaminato e dove esiste ancora una reciproca convivenza tra uomo e natura. Questa \u201csimbiosi\u201d uomo-natura \u00e8 possibile trovarla nelle malghe che costellano le nostre montagne.<\/p>","descrizione":"<p>\nQuesti edifici sono delle strutture d'alta quota, in genere oltre i 1400 metri d\u2019altezza, perfettamente funzionali alle pratiche dell\u2019alpeggio estivo.<br \/>\nIl pregio della malga \u00e8 legato alla quantit\u00e0 e alla qualit\u00e0 dell'erba prodotta dall'alpe e questo consente un diverso carico di bestiame.<br \/>\nAttualmente il periodo di monticazione va da giugno ad agosto, per un totale di circa 100 giorni;<br \/>\nContrariamente all'idea dell'immaginario collettivo, la malga \u00e8 montagna, pascolo e cultura tramandata di padre in figlio.<br \/>\nAlcune fonti comprovano che gi\u00e0 in epoca medioevale ( XIV secolo ) sulle montagne di Lagorai esistevano delle cas\u00e0re per la lavorazione dei prodotti; gli animali trovavano riparo sotto sporgenze rocciose o sotto le fronde di qualche grande albero chiamato \u201cmaresana\u201d. Furono le leggi igieniste del XIX secolo ad introdurre i grandi stalloni, detti barchi, sia per proteggere il bestiame dalle intemperie, sia per favorire una corretta concimazione del pascolo. Solo negli ultimi ultimi cinquant'anni anche il malghese ha una residenza &quot;dignitosa&quot;, mentre prima doveva arrangiarsi alla meglio: nella casara o nel barco.<br \/>\nNon si pu\u00f2 parlare di malghe senza riferirsi al suo prodotto d\u2019eccellenza: il formaggio. In malga era e rimane il miglior modo per conservare il latte; per ottenere un alimento stagionabile, si prepara un formaggio magro, con il vantaggio di ottenere nel contempo una quantit\u00e0 maggiore di burro.<br \/>\nIl formaggio di malga ha sempre una pasta dal colore giallo pi\u00f9 o meno intensa, per il suo elevato contenuto di caroteni particolarmente ricchi nell\u2019erba fresca.<br \/>I profumi e i sapori sono determinati dalla composizione botanica dei pascoli e della flora microbica locale.<\/p><p>In particolare vedi <a href=\"\/Territorio\/Luoghi-e-punti-di-interesse\/Cosa-puoi-visitare2\/Malga-Casapinello\" target=\"_self\">Malga Casapinello<\/a>, <a href=\"\/Territorio\/Luoghi-e-punti-di-interesse\/Cosa-puoi-visitare2\/Malga-Mendana\" target=\"_self\">Malga Mendana<\/a>, <a href=\"\/Territorio\/Luoghi-e-punti-di-interesse\/Cosa-puoi-visitare2\/Malga-Sette-Selle\" target=\"_self\">Malga Sette Selle<\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_5375.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/sentieri-e-itinerari\/percorso-malghe\/14079-1-ita-IT\/Percorso-malghe.png","alt":"Fotografia panorama","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"63"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1805,"remoteId":"a1f1b319eac7f0ae538c2486577d7175","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1355,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T13:53:07+02:00","modified":"2014-04-23T13:53:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Casapinello"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1805"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Casapinello","abstract":"<p>Localizzata sul versante destro orografico della Val di Cav\u00e9, Malga Casapinello \u00e8 stata ristrutturata nel 1979 e nel 2004 con lavori di messa a norma del caseificio, stalla e abitazione.<\/p>","descrizione":"<p>\nGestita in modo molto tradizionale, alla malga troviamo animali di molte specie quali bovini, ovini, equini e suini. Il latte delle vacche alpeggiate \u00e8 posto ad affiorare nelle bacinelle di acciaio inox con intercapedine a ricircolo d'acqua, anni addietro su usavano i caratteristici &quot;vasi del latte&quot;, recipienti di alluminio o rame di forma allungata, stretti e alti, apposta per venir immersi nell'acqua corrente che ne raffresca il latte. Il formaggio \u00e8 prodotto nella caldera di rame murata con fuoco a legna, secondo la tipologia della zona: un formaggio semi-magro adatto alla stagionatura. Dalla malga si pu\u00f2 salire al Monte Cola (m 2. 262), o alla Cima Cav\u00e9 (m. 2.292) dove passa il sentiero europeo E5. Su questi monti si trovano numerose fortificazioni militari risalenti alla prima guerra mondiale fra le quali &quot;il fortino del generale &quot; sul Monte Cola.<br \/>\nCome arrivare<br \/>\nLa Malga Casapinello si raggiunge comodamente con una stradina asfaltata che parte poco sopra l'abitato di Torcegno in prossimit\u00e0 del Bar alle Betulle. Dopo circa 2,5 km si prende a sinistra proseguendo per altri 4 km, quindi a destra per altri 2 km di strada serrata.<br \/>\nAltitudine: 1720 mt<br \/>\nPropriet\u00e0: Comune di Torcegno<br \/>\nGestione e Casaro: Saverio Dalcanale<br \/>\nAnimali presenti: vacche<br \/>\nPeriodo alpeggio: 1 giugno - 30 settembre<br \/>Vendita diretta in Malga: SI<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_7121.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/malga-casapinello\/14088-1-ita-IT\/Malga-Casapinello.png","alt":"Fotografia malga","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"140"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1806,"remoteId":"6f2330d8da46ae8af4c7ab377d90eb5d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1356,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T13:56:33+02:00","modified":"2014-04-23T13:56:33+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Mendana"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1806"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Mendana","abstract":"<p>Malga Mendana \u00e8 di propriet\u00e0 del comune di Torcegno.<\/p>","descrizione":"<p>Raggiungibile a piedi circa 15 minuti da malga Sette Selle e a piedi circa 40 minuti da Suerta si trova a 1853 s.m. Il complesso di malga Mendana \u00e8 composto da cascina, stalla e casello recentemente ristrutturati. La Malga non \u00e8 monticata ma \u00e8 destinata a fine turistici.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_4806.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/malga-mendana\/14097-1-ita-IT\/Malga-Mendana.png","alt":"Fotografia della malga","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"179"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1807,"remoteId":"aee08d7d6c9626d74d1667b34f4ba631","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1357,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T13:59:22+02:00","modified":"2014-04-23T13:59:22+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Sette Selle"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1807"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Sette Selle","abstract":"<p>Malga Sette Selle si trova a quota 1905 m. sul versante della Valle Mendana.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl contesto paesaggistico in cui sono inseriti i manufatti, offre elementi di rara bellezza, posti come sono in una conca variamente ondulata e ricca di torrenti di montagna. La Malga servita da una strada bianca che parte da Torcegno, \u00e8 raggiungibile anche a piedi dalla localit\u00e0 Suerta.<br \/>\nIl luogo \u00e8 caratterizzato da zone umide (Busa di Sette Selle) e corsi d\u2019acqua che scorrendo su ripidi versanti formano salti, cascate, forre di rara bellezza paesaggistica e grande suggestione. La Malga, tuttora utilizzata per l\u2019alpeggio \u00e8 stata oggetto di lavori di recupero che ne hanno lasciati integri i caratteri: tetti in scandole, muri in pietra a vista con elementi a grossa pezzatura e dai colori variegati.<br \/>\nMalga Sette Selle \u00e8 costituita da tre edifici con tetti a padiglione, differenziati nelle funzioni a seconda delle volumetrie legate alle varie destinazioni: stalla, ricovero, casello per la produzione casearia. <br \/>La particolarit\u00e0 della tipologia e la distribuzione dei volumi ne fanno un esempio non usuale tipico di quest\u2019area in cui gli elementi tipologico-costruttivi e il contesto del paesaggio formano un insieme di grande bellezza e interesse didattico-culturale.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_9127.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/malga-sette-selle\/14106-1-ita-IT\/Malga-Sette-Selle.png","alt":"Fotografia della malga","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"179"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1808,"remoteId":"9a3d6a6634e3be819adbd4f1cc13902b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1358,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T14:20:27+02:00","modified":"2014-04-23T14:20:27+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mountain Bike"},"parentNodes":[1230],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1808"},"data":{"ita-IT":{"title":"Mountain Bike","abstract":"<p>E' un percorso per mountain bike che ricalca in gran parte quello della gara agonistica che si svolge da alcuni anni sul territorio dei comuni di Carzano, Telve, Telve di Sopra e Torcegno.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl percorso \u00e8 interamente tabellato e vede la partenza dal centro abitato di Telve e dopo aver risalito il paese si scende lungo il torrente Ceggio. Fra le strade interpoderali del conoide si giunge a Carzano per toccare poi i masi di Carzano, quelli di Telve, i Savari di Torcegno, Castellalto e i Campestrini. Attraversato l\u2019abitato di Torcegno si prosegue verso la Cappella, il colle e le rovine del castello di San Pietro, il paese di Telve di Sopra e la localit\u00e0 Fratte per tornare a Telve. <br \/>\nSi tratta di un percorso che pu\u00f2 essere realizzato a pi\u00f9 livelli a seconda della difficolt\u00e0, \u00e8 attrezzato anche per il nordik walking.<br \/>Per tutte le informazioni visita il sito <a href=\"http:\/\/www.3tbike.it\/\" target=\"_blank\">3tbike.it <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":827,"remoteId":"318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mountain Bike"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/827","mainNodeId":"704"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1809,"remoteId":"094a1c2e5cd09914a5dfe6a76d885fd4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1361,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T14:26:23+02:00","modified":"2014-04-23T14:26:23+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Orienteering"},"parentNodes":[1230],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1809"},"data":{"ita-IT":{"title":"Orienteering","abstract":"<p>Domenica 23 settembre, in localit\u00e0 &quot;Praelo&quot;, appena sopra l\u2019abitato di Torcegno, \u00e8 stato presentato il nuovo percorso fisso di Orienteering realizzato dalla Societ\u00e0 Panda Orienteering Team Valsugana, in collaborazione con il comune di Torcegno, la Segheria F.lli Battisti ed altri enti ed associazioni del territorio.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl percorso si integra nell'area che ospita il bellissimo sentiero naturalistico &quot;Franco Furlan&quot;.<br \/>Si tratta di uno dei pochi impianti fissi esistenti in Trentino. Realizzato con solidi pali in larice rosso, \u00e8 destinato a diventare un'importante risorsa per la Comunit\u00e0, in particolare per le societ\u00e0 sportive, le scuole, i turisti e gli appassionati. Un percorso per valorizzare in modo sinergico e non invadente le bellezze dei boschi in questo angolo pittoresco della Valsugana.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/torcegno\/storage\/images\/media\/images\/img_642_mini\/14130-1-ita-IT\/img_642_mini_medium.png\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 120px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/torcegno\/storage\/images\/media\/images\/img_5809\/14134-1-ita-IT\/img_5809_medium.png\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_3077_mini.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/sentieri-e-itinerari\/orienteering\/14124-1-ita-IT\/Orienteering.png","alt":"Fotografia  segnaletica percorso","mime_type":"image\/png","width":"120","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1772,"remoteId":"95cfba618312fc5eaffbbfcc16a9f941","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1322,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T12:13:21+02:00","modified":"2014-04-23T12:13:21+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Via Claudia Augusta"},"parentNodes":[1230],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1772"},"data":{"ita-IT":{"title":"Via Claudia Augusta","abstract":"<p>Si tratta di un percorso che ci permettere di ripercorrere la storia pi\u00f9 antica del nostro territorio attraverso la tabellazione di quello che si presume possa essere stato il tragitto dell'antica via di comunicazione realizzata in et\u00e0 romana al tempo dell'imperatore Claudio per mettere in collegamento Altino ad Augusta nell'attuale Baviera.<\/p>","descrizione":"<p>Per saperne di pi\u00f9, <a href=\"http:\/\/www.valsugana.info\/temi-valsugana-e-lagorai\/arte-e-cultura\/via-claudia-augusta\" target=\"_blank\">clicca qui <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a>.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_4725.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/sentieri-e-itinerari\/via-claudia-augusta\/13911-1-ita-IT\/Via-Claudia-Augusta.png","alt":"logo","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"285"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1773,"remoteId":"97e4ffd3b76dbec926a8002b354d6125","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1323,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T12:16:43+02:00","modified":"2014-04-23T12:16:43+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ippovia"},"parentNodes":[1230],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1773"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ippovia","abstract":"<p>Lungo il territorio del comune di Torcegno per gli appassionati della scoperta della natura in sella al proprio cavallo passa anche il tragitto dell'ippovia del Trentino Orientale.<\/p>","descrizione":"<p>Per saperne di pi\u00f9: <a href=\"http:\/\/www.ippoviatrentinorientale.it\/\" target=\"_blank\">Ippovia del Trentino orientale <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":805,"remoteId":"5a366ec2fc3597ae1dd6c11ae978b13c","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Equitazione"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/805","mainNodeId":"682"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"img_1077.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/sentieri-e-itinerari\/ippovia\/13920-1-ita-IT\/Ippovia.png","alt":"logo","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"71"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1774,"remoteId":"f6e95864a78fe6975a699af5cc4bb2a8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1324,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T12:18:50+02:00","modified":"2014-04-23T12:18:50+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentiero del Castagno Valsugana"},"parentNodes":[1230],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1774"},"data":{"ita-IT":{"title":"Sentiero del Castagno Valsugana","abstract":"<p>Il \u201cSentiero del Castagno Valsugana\u201d \u00e8 stato realizzato da dieci amministrazioni comunali della Valsugana Orientale il cui territorio \u00e8 caratterizzato dalla presenza della pianta del Castagno.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl percorso \u00e8 stato realizzato grazie al finanziamento del Progetto Leader Plus Valsugana e dai comuni di Roncegno Terme, Ronchi Valsugana, Torcegno, Telve di Sopra, Carzano, Scurelle, Spera, Samone e Strigno.<br \/>Per maggiori informazioni: <a href=\"http:\/\/www.valsugana.info\/temi-valsugana-e-lagorai\/attivi-per-natura\/strada-del-castagno\" target=\"_blank\">Apt Valsugana <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":830,"remoteId":"5ee044adf48a808876a155480b1db120","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sentieri e itinerari"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/830","mainNodeId":"707"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"img_6321.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/sentieri-e-itinerari\/sentiero-del-castagno-valsugana\/13929-1-ita-IT\/Sentiero-del-Castagno-Valsugana.png","alt":"logo","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"135"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1784,"remoteId":"f362e7e31567b6312f431531c1984f06","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1334,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T12:33:04+02:00","modified":"2014-04-23T12:34:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa parrocchiale"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1784"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa parrocchiale","abstract":"<p>La chiesa parrocchiale, dedicata ai Santi Apostoli Bartolomeo e Andrea, venne costruita nel 1327, riedificata nel 1430 e consacrata nel 1586.<\/p>","descrizione":"<p>\nDuecento anni dopo venne ricostruita interamente su progetto degli architetti lombardi Vinante e Pasquelli. Nel corso dei secoli seguirono numerosi restauri interni ed esterni, il pi\u00f9 impegnativo avvenne nel 1920 a causa delle devastazioni lasciate dalla Prima Guerra Mondiale. L'ultimo restauro, del 1996, port\u00f2 la chiesa ad assumere le caratteristiche attuali.<br \/>\nLa pala dell'altare maggiore, opera del 1928 di Orazio Gaigher, raffigura il martirio di San Bartolomeo. Don Franzelli, quando commission\u00f2 l\u2019opera, invi\u00f2 all\u2019artista le foto di tre suoi parrocchiani, affinch\u00e9 l\u2019apostolo e i suoi carnefici avessero le sembianze di tre abitanti di Torcegno.<br \/>\nL\u2019interno della chiesa \u00e8 impreziosito dalla Via Crucis realizzata nel 1775 da Valentino Rovisi di Moena in collaborazione con la figlia Vincenza.<br \/>\nLa chiesa venne affrescata da due artisti torcegnesi: Albino Dalcastagn\u00e8 dipinse le scene sinite parvulos e la Sacra Famiglia sopra le porte laterali, mentre di Francesco Chiletto sono tutte le altre pitture a tempera: gli angeli adoranti, l\u2019Agnus Dei, la chiamata da parte di Cristo degli apostoli Pietro, Andrea e Bartolomeo, i quattro evangelisti, il Re Davide e Santa Cecilia. Questi ultimi si trovano ai lati dell\u2019organo Pugina realizzato nel 1929 dalla rinomata ditta di Padova che aveva fornito l\u2019organo anche alla chiesa di Telve.<br \/>\nA destra del presbiterio si riconosce la scena del \u201cpiccolo Tarcisio trentino\u201d, Almiro Faccenda.<br \/><i>Testi tratti da \u201cI segni del sacro: mappa delle chiese, cappelle ed edicole di Telve, Telve di Sopra, Torcegno e Carzano\u201d a cura dell\u2019Associazione Ecomuseo del Lagorai<\/i><\/p><p>Guarda la gallery <a href=\"\/Territorio\/Paesaggi-e-immagini\/Chiesa-parrocchiale\" target=\"_self\">cliccando qui<\/a>.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_6322.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-parrocchiale\/13976-1-ita-IT\/Chiesa-parrocchiale.png","alt":"Fotografia chiesa","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"320"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1785,"remoteId":"2baea3a0243b7bddf533f33aa0baefd6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1338,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T13:22:23+02:00","modified":"2014-04-23T13:24:29+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cappella Maria Ausiliatrice"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1785"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cappella Maria Ausiliatrice","abstract":"<p>\nNel 1836 gli abitanti di Torcegno, preservati dall\u2019epidemia del morbo colera, costruirono una cappella in onore di Maria Ausiliatrice.<br \/>La piccola edicola sacra esistente sul luogo e dipinta nel secolo precedente da Piero Marchioretto di Lamon fu ampliata e adibita a sacrestia. Tracce dei dipinti settecenteschi sono ancor oggi visibili nell\u2019attuale sacrestia della cappella.<\/p>","descrizione":"<p>\nNel 1847, dopo lunghe contrattazioni con l\u2019artista Ferdinando Bassi, la cappella accolse il dipinto<br \/>a olio della Madonna con il bambino: l\u2019evento fu festeggiato dalla popolazione con una solenne processione. A ricordo dell'antico voto, il 24 maggio e l\u20198 settembre di ogni anno le comunit\u00e0 di Torcegno e Ronchi vi giungono in processione e celebrano la messa.<\/p><p>Documenti storici<\/p>\n<div class=\"\">\n    all_9883\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/torcegno\/storage\/images\/media\/images\/img_2181_mini\/13991-1-ita-IT\/img_2181_mini_medium.png\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 120px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/torcegno\/storage\/images\/media\/images\/img_568_mini\/13995-1-ita-IT\/img_568_mini_medium.png\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 120px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/torcegno\/storage\/images\/media\/images\/img_3869_mini\/13999-1-ita-IT\/img_3869_mini_medium.png\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 120px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_1519_mini.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/cappella-maria-ausiliatrice\/13985-1-ita-IT\/Cappella-Maria-Ausiliatrice.png","alt":"Fotografia Cappella","mime_type":"image\/png","width":"120","height":"120"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1790,"remoteId":"ed1880dc08a8a6dac773571d1dfc76fd","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1342,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T13:27:52+02:00","modified":"2014-04-23T13:27:52+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cappella del cimitero"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1790"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cappella del cimitero","abstract":"<p>La cappella del cimitero fu edificata probabilmente nel 1849, quando venne costruito il nuovo cimitero. Grande illustratore della prima met\u00e0 del Novecento, si occup\u00f2 oltre che di arte sacra, anche di pittura popolare e di fumetti. Il suo stile inconfondibile si pu\u00f2 ammirare in molti angoli del paese che gli diede i natali nel 1897.<\/p>","descrizione":"<p><i>Testi tratti da \u201cI segni del sacro: mappa delle chiese, cappelle ed edicole di Telve, Telve di Sopra, Torcegno e Carzano\u201d a cura dell\u2019Associazione Ecomuseo del Lagorai<\/i><\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/torcegno\/storage\/images\/media\/images\/img_6810_mini\/14014-1-ita-IT\/img_6810_mini_medium.png\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 120px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/torcegno\/storage\/images\/media\/images\/img_6851_mini\/14018-1-ita-IT\/img_6851_mini_medium.png\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 120px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_7327.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/cappella-del-cimitero\/14008-1-ita-IT\/Cappella-del-cimitero.png","alt":"Fotografia Cappella del cimitero","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"180"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1793,"remoteId":"1438c85f23330b938ca909cb7ac938b5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1345,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T13:31:39+02:00","modified":"2014-04-23T13:31:39+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cappella San Rocco"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1793"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cappella San Rocco","abstract":"<p>Nel 1652, dopo la demolizione di una cappella pi\u00f9 antica, fu costruita quella attuale dedicata ai Santi Antonio e Rocco, come si legge in un documento conservato negli Annali della Parrocchia: \u201cfu fabbricata la chiesuola di San Antonio\u2026 con oblazioni di devote persone. Oltre allo scopo dell\u2019Ossario che verosimile si avea in mira, un altro scopo era quello di avere una cappella per possibili evenienze\u201d.<\/p>","descrizione":"<p>\nL\u2019interno fu arredato con un altare ligneo intagliato da artisti di Roncegno.<br \/><i>Testi tratti da \u201cI segni del sacro: mappa delle chiese, cappelle ed edicole di Telve, Telve di Sopra, Torcegno e Carzano\u201d a cura dell\u2019Associazione Ecomuseo del Lagorai<\/i><\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/torcegno\/storage\/images\/media\/images\/img_6109_mini\/14031-1-ita-IT\/img_6109_mini_medium.png\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 120px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/torcegno\/storage\/images\/media\/images\/img_1599_mini\/14035-1-ita-IT\/img_1599_mini_medium.png\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 120px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_9087.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/cappella-san-rocco\/14025-1-ita-IT\/Cappella-San-Rocco.png","alt":"Fotografia Cappella S.Rocco","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"320"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1796,"remoteId":"c373028c36f4a2ca82740f7d6f045f0a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1447,"ownerName":{"ita-IT":"Stefania Perini"},"mainNodeId":1353,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-23T13:39:44+02:00","modified":"2014-04-23T13:41:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Capitelli"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.torcegno.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1796"},"data":{"ita-IT":{"title":"Capitelli","abstract":"<p>Elenco dei Capitelli da ammirare nel comune di Torcegno<\/p>","descrizione":"<p>\n<b>Capitello di &quot;Praia&quot;<\/b><br \/>\nRealizzato nel 2006 a cura della Pro loco su disegno di Egidio Campestrin recuperando il dipinto<br \/>\nraffigurante l'apparizione della Madonna di Lourdes. Originariamente era collocato sulla strada<br \/>\nvecchia per Torcegno.<br \/>\n<b>Capitello dei Dietre <\/b><br \/>\nEretto nell'Ottocento e dedicato alla Madonna, durante la Grande Guerra fu miracolosamente preservato dalla distruzione che colp\u00ec tutte le case circostanti. \u00c8 la prima fermata nella processione<br \/>\ndel Corpus Domini.<br \/>\n<b>Capitello del &quot;Crocefisso&quot;<\/b><br \/>\nDi propriet\u00e0 privata, anticamente era chiamato \u201ccapitello rotto\u201d. Verso la met\u00e0 dell'Ottocento prese il nome di capit\u00e8lo de Bed\u00f2lo, dal soprannome di Antonio Eccher, l\u2019uomo che se ne occupava con<br \/>\nmolta devozione che, essendo sordissimo veniva chiamato \u201cSordobedolo\u201d. Il cancello ligneo \u00e8 composto da tredici croci: numero che rimanda alla tredicesima stazione della Via<br \/>\nCrucis, quella della deposizione dalla croce.<br \/>\n<b>Edicola di &quot;Casa Battisti&quot;<\/b><br \/>\n\u00c8 l\u2019edicola sacra pi\u00f9 antica del paese, datata 1673 e di autore ignoto. Rappresenta la deposizione dalla croce con la Madonna Addolorata che regge il Cristo morto affiancata da Sant\u2019Antonio. \u00c8 una tappa della processione del Corpus Domini.<br \/>\n<b>Capitello di &quot;Casa Luce&quot;<\/b><br \/>\n\u00c8 stato restaurato negli anni Novanta recuperando l'antico dipinto raffigurante la deposizione dalla<br \/>\ncroce con Madonna Addolorata e Santi Andrea, Antonio e Bartolomeo. \u00c8 un tipico esempio di arte<br \/>\npopolare trentina.<br \/>\n<b>Capitelli delle &quot;Piere Pintarola&quot;<\/b><br \/>\nIn questo luogo furono edificati due capitelli votivi. Uno in muratura, costruito nel 1910 e restaurato<br \/>\nnel 1946, \u00e8 dedicato a Sant'Antonio; l\u2019altro, ligneo, fu costruito negli anni Cinquanta e restaurato nel 1973 ed era inizialmente dedicato a Sant'Antonio.<br \/>Ora contiene un'immagine della Madonna di Lourdes.<\/p><p><i>Testi tratti da \u201cI segni del sacro: mappa delle chiese, cappelle ed edicole di Telve, Telve di Sopra, Torcegno e Carzano\u201d a cura dell\u2019Associazione Ecomuseo del Lagorai<\/i><\/p><p>Visita la gallery <a href=\"\/Territorio\/Paesaggi-e-immagini\/Capitelli\" target=\"_self\">cliccando qui<\/a>.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.074745,"longitude":11.451462,"address":"torcegno"},"image":{"filename":"img_5129.png","url":"\/var\/torcegno\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/capitelli\/14042-1-ita-IT\/Capitelli.png","alt":"Fotografia Capitello","mime_type":"image\/png","width":"240","height":"378"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}}],"facets":[]}