{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":12,"searchHits":[{"metadata":{"id":1746,"remoteId":"91edc06c25cc5b365b055174b18bfe9c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1156,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T13:56:02+01:00","modified":"2015-02-10T13:56:02+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Museo Ladin de Fascia Museo Ladino di Fassa \u2013 Sede centrale"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1746"},"data":{"ita-IT":{"title":"Museo Ladin de Fascia Museo Ladino di Fassa \u2013 Sede centrale","abstract":"<p>Presso il Museo Ladino di Vigo di Fassa, situato a met\u00e0 strada fra Pozza e Vigo non lontano dalla chiesa di San Giovanni, il visitatore potr\u00e0 esplorare uno spaccato della civilt\u00e0 e della cultura dei Ladini dai tempi antichi fino ai giorni nostri: dalla preistoria alle attivit\u00e0 produttive, dall\u2019organizzazione istituzionale alle forme della ritualit\u00e0 civile e religiosa, dalle credenze alle tradizioni popolari. Il Museo offre inoltre una panoramica delle dinamiche storiche fino alla trasformazione segnata dall\u2019avvento dell\u2019alpinismo e del turismo, un viaggio nella storia e nei costumi di un popolo si snodano lungo i 600 metri quadrati del Museo Ladino di Fassa.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl nuovo Museo Ladino di Fassa, inaugurato nel 2001, svela il proprio patrimonio etnografico con un design di sicuro impatto, curato dal noto architetto milanese Ettore Sottsass. Al nuovo Museo si lega anche il nome di Milo Manara, maestro incontrastato nelle illustrazioni della bellezza femminile. A cura dell\u2019artista si segnalano soprattutto alcune tavole che rappresentano personaggi della mitologia fassana che ci pervengono dalla tradizione orale, come le bregost\u00e8nes e le viv\u00e8nes, streghe esalvans.<br \/>\nL\u2019allestimento \u00e8 caratterizzato dalla tecnologia multimediale interattiva, che permette ad esempio di \u201csperimentare visivamente\u201d le diverse fasi di un\u2019operazione agricola, di \u201cpartecipare\u201d ai complessi rituali che si svolgevano a contorno delle nozze ladine, di \u201ccondividere\u201d l\u2019allegria dissacrante e spesso inquietante del carnevale fassano.<br \/>Orari d\u2019apertura:<\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>dal 10 giugno al 10 settembre<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>tutti i giorni dalle 10.00 alle 12.30 e dalle 15.00 alle 19.00<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>novembre e dall\u20191 al 9 giugno<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>chiuso<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Altri periodi<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>dalle 15.00 alle 19.00 (da marted\u00ec a sabato)<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n<p>Il Museo si articola inoltre su sezioni locali nei vari paesi della valle, fra le quali segnaliamo il Molin a Pera nel Comune di Pozza di Fassa.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":899,"remoteId":"e4482ae0fb636bbc9c081bfc3d26efe6","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Museo"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/899","mainNodeId":"776"}],"geo":{"latitude":46.421517,"longitude":11.675751,"address":"San Giovanni - Vigo di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Loc. San Giovanni \/ S\u00e8n Jan - Vigo di Fassa","url":null,"email":"museo@istladin.net","telefono":"0462 760182","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1747,"remoteId":"49a03ecee07fba6fa4de8f6b64a013cd","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1157,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:00:14+01:00","modified":"2015-02-10T14:00:14+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Molin de P\u00e8zol, Il Mulino (Pera)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1747"},"data":{"ita-IT":{"title":"Molin de P\u00e8zol, Il Mulino (Pera)","abstract":"<p>Appartenuto nel 1800 alla famiglia Rizzi (Salin) di Pera, il complesso molitorio \u00e8 costituito da due macine per cereali e il brillatoio per l\u2019orzo, azionati da tre grandi ruote idrauliche a pale tutt\u2019oggi funzionanti. Vi si trovano inoltre le pile (primitivo sistema di brillatura dell\u2019orzo a movimento verticale), il ventilabro e la restante attrezzatura del mugnaio. Restaurato e inaugurato nel 1983, il Molin de P\u00e8zol \u00e8 stata la prima sezione locale del Museo Ladino.<\/p>","descrizione":"<p>Orario d\u2019apertura<\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Dal 20 giugno al 10 settembre<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>dal luned\u00ec al sabato dalle 10.00 alle 12.00 e dalle 15.00 alle 19.00<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Domenica<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>chiuso<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Altri periodi<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>su prenotazione<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.436747,"longitude":11.692151,"address":"Str. Jumela &ndash; Pera di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Str. Jumela \u2013 Pera di Fassa","url":null,"email":null,"telefono":"0462 764089","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1748,"remoteId":"cb1ee4b8bfa3ed423bd52b93790a50fb","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1158,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:01:24+01:00","modified":"2015-02-10T14:01:24+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mostra dei minerali Ciasa de noscia Jent"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1748"},"data":{"ita-IT":{"title":"Mostra dei minerali Ciasa de noscia Jent","abstract":"<p>A Pozza di Fassa \u00e8 presente una Mostra Mineralogica, realizzata in collaborazione con il Circolo Mineralogico di Fassa e Fiemme, presso la Ciasa de noscia Jent in Piaza Deodat de Dolomieu.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.430689,"longitude":11.685717,"address":"Pozza di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1749,"remoteId":"abd23e5909c4f757b5f0e01e46039322","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1159,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:02:58+01:00","modified":"2015-02-10T14:02:58+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pieve di San Giovanni (Vigo di Fassa, San Giovanni)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1749"},"data":{"ita-IT":{"title":"Pieve di San Giovanni (Vigo di Fassa, San Giovanni)","abstract":"<p>La chiesa di San Giovanni \u00e8 una delle pi\u00f9 antiche pievi ladine, le cui origini, secondo quanto vuole la tradizione, risalgono probabilmente al periodo longobardo o carolingio. La prima costruzione romanica fu sostituita nella seconda met\u00e0 del XV sec.<\/p>","descrizione":"<p>Dall\u2019esistente costruzione gotica che rappresenta il pi\u00f9 significativo esempio di architettura tardogotica dell\u2019area ladina. I recenti lavori di restauro hanno portato alla luce le fondamenta dell\u2019antica costruzione in stile romanico, risalente al XII secolo, di cui sono visibili ancor\u2019oggi alcuni segni, fra cui le due teste di leone, un\u2019acquasantiera, forse un antico fonte battesimale, e nella cripta di San Michele anche l\u2019abside, sul cui lato esterno \u00e8 tuttora visibile un affresco raffigurante San Michele \u201cpesatore d\u2019anime\u201d. Fra le antiche testimonianze offerte dalla chiesa si notino i vari affreschi e dipinti (Ultima Cena, scene della vita di San Giovanni Battista, scene dell\u2019Antico Testamento, una rappresentazione della Trinit\u00e0, ecc.); di grande interesse \u00e8 anche la Piet\u00e0 posta sulla parete sinistra. All\u2019esterno, alla base del campanile, alto 67 m, si possono ancora leggere le tracce di un imponente affresco di San Cristoforo, protettore dei viandanti: qui accanto, infatti, passava la strada che attraversava tutta la valle.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.421517,"longitude":11.675751,"address":"San Giovanni Vigo di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1750,"remoteId":"3c262d73bde4ce38f37814d7b03bf1c5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1160,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:04:06+01:00","modified":"2015-02-10T14:04:06+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta di Santa Giuliana (Vigo di Fassa)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1750"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta di Santa Giuliana (Vigo di Fassa)","abstract":"<p>La chiesa di Santa Giuliana, da secoli veneratissimo santuario della Valle, sorge sul dosso del Ciaslir poco a monte del paese di Vigo, dove sono stati rinvenuti i resti di un castelliere retico dell\u2019Et\u00e0 del Ferro. Fu costruita nella met\u00e0 del XV sec. in stile gotico. Le vicende della santa patrona di Fassa sono raffigurate in un grande affresco all\u2019interno della chiesa, di autore ignoto, restaurato nel 1764 da Giovanni Battista Cudauner di Campitello.<\/p>","descrizione":"<p>\nAll\u2019interno del santuario lo sguardo \u00e8 subito attratto dall\u2019imponente altare \u201ca portelle\u201d con il suo pregevolissimo trittico scolpito da Giorgio Artz nel 1517: esso raffigura la statua della Madonna al centro (di cui \u00e8 presente una copia poich\u00e9 l\u2019originale \u00e8 stato rubato nel 1966), Santa Giuliana a sinistra e Santa Margherita a destra. Il soffitto del presbiterio \u00e8 affrescato da figure di angeli musicanti, profeti, evangelisti e santi, al cui centro \u00e8 posta una rarissima rappresentazione della Trinit\u00e0 con testa con tre volti. Questi affreschi, appartenenti probabilmente alla scuola di Bressanone, risalgono alla seconda met\u00e0 del 1400. La chiesa di Santa Giuliana ebbe l\u2019onore di essere consacrata da uno dei nomi pi\u00f9 illustri della storia della regione, l\u2019insigne cardinale Nicol\u00f2 Cusano che fu vescovo di Bressanone oltre che filosofo di altissima fama. La consacrazione avvenne il 23 luglio 1452 come testimonia la pergamena ritrovata in un cunicolo sotto l\u2019altare maggiore.<br \/>Di grandissimo valore anche la vicina antica cappella di San Maurizio, menzionata per la prima volta nel 1297, una piccola costruzione gotica con pianta quasi quadrata e ripido tetto a capanna. Sulla facciata principale sopra la finestra destra \u00e8 visibile un affresco raffigurante San Cristoforo, risalente probabilmente al XVII sec.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.420863,"longitude":11.674877,"address":"Vigo di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1751,"remoteId":"87c93bf3af6ac60a07552630d245fa2d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1161,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:05:32+01:00","modified":"2015-02-10T14:05:32+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Museo mineralogico Monzoni (Vigo, San Giovanni)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1751"},"data":{"ita-IT":{"title":"Museo mineralogico Monzoni (Vigo, San Giovanni)","abstract":"<p>Il Museo Mineralogico Monzoni, nato recentemente in seguito al risultato di anni di appassionata ricerca da parte del suo titolare, Tone Rizzi \u201cPoldin\u201d, presso le svariate zone vulcaniche delle Dolomiti, \u00e8 situato in strada de Pilat (vicino alla Chiesa di S. Giovanni), ed accoglie ben 200 variet\u00e0 di minerali: dalla fassaite allo spinello, dall\u2019olandite con variet\u00e0 ferrostilbite agli analcimi bianchi, rossi, verdi e tripuntati.<\/p>","descrizione":"<p>Il Museo Monzoni, con la sua ricca raccolta di minerali, vuole offrire al visitatore una vera e propria documentazione di minerali presenti nelle Dolomiti ed intende dare un\u2019opportunit\u00e0 di ricerca e studio in loco alle scuole e alle universit\u00e0, ma anche a tutti gli appassionati, affinch\u00e9 possano immergersi nel mondo dei minerali, toccare con mano e approfondire cos\u00ec le loro conoscenze e ricerche.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":899,"remoteId":"e4482ae0fb636bbc9c081bfc3d26efe6","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Museo"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/899","mainNodeId":"776"}],"geo":{"latitude":46.421517,"longitude":11.675751,"address":"San giovanni - Vigo di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1752,"remoteId":"b881e7f1565845f13bf70cdc0e367327","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1162,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:08:40+01:00","modified":"2015-02-10T14:08:40+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta di San Nicol\u00f2 (Pozza)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1752"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta di San Nicol\u00f2 (Pozza)","abstract":"<p>La antica chiesa di San Nicol\u00f2 (met\u00e0 XV sec., ristrutturata in stile primo barocco all\u2019inizio del XVII sec.) \u00e8 situata nella parte alta dell\u2019abitato di Meida. Si tratta di un interessante esempio di architettura alpina, con il tetto a capanna caratterizzato da due falde ripidissime coperte di scandole.<\/p>","descrizione":"<p>\nAll\u2019interno si pu\u00f2 vedere l\u2019altare maggiore conservato nelle forme barocche del XVIII sec. con pala raffigurante San Nicola circondato da angeli e due altari laterali, quello a destra con la Madonna e le Sante Lucia e Barbara, e quello a sinistra col martirio di San Sebastiano. Interessante anche la nicchia della cappella laterale contenente una Madonna Nera con Bambino benedicente, entrambi con sfarzoso mantello dorato.<br \/>\nAl culto di San Nicol\u00f2 \u00e8 legata un\u2019usanza religiosa popolare ancora molto viva: se vi aggirate per Pozza nei giorni che precedono la festa del santo vescovo, il 6 dicembre, vi potrebbe capitare di imbattervi in spaventose creature infernali accompagnate dal suono sinistro di catene e campanacci che si alza lungo le strade del paese\u2026 sono i Krampus, i diavoli, che corrono a caccia di bambini\u2026 \u00c8 la tradizione di San Nicol\u00f2, che nei primi giorni di dicembre fa ancor\u2019oggi il giro delle case per chiedere ai bimbi come si sono comportati nell\u2019arco dell\u2019anno e quindi ricompensarli, se lo ritiene opportuno, con dei doni.<br \/>Correndo rumorosamente, il Krampus annuncia l\u2019avvicinarsi del santo, accompagnato dall\u2019angelo con una gerla piena di doni, viene poi richiamato all\u2019ordine e cos\u00ec il corteo pu\u00f2 iniziare la tradizionale visita delle case. Una volta entrato in un\u2019abitazione, San Nicol\u00f2 interroga i bambini, spesso autenticamente spaventati per la presenza paurosa del Krampus che freme in un angolo trattenuto dalla mano ferma e benevola del vescovo. Il santo invita quindi i bimbi a inginocchiarsi e a pregare e poi, finalmente, estrae dalla gerla dell\u2019angelo i doni tanto attesi. Alla fine il corteo lascia la casa per proseguire il giro di visite in paese. Il rito di San Nicol\u00f2 rientrava un tempo in un ciclo pi\u00f9 ampio di credenze e ritualit\u00e0 legate al periodo del solstizio d\u2019inverno.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.430689,"longitude":11.685717,"address":"Pozza di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1753,"remoteId":"acdfc17acade61e21d989248a45200ed","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1163,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:09:44+01:00","modified":"2015-02-10T14:09:44+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Santa Maria Ausiliatrice (Pozza)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1753"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Santa Maria Ausiliatrice (Pozza)","abstract":"<p>La chiesa parrocchiale \u00e8 di recente costruzione (1956-57), ed \u00e8 dedicata a S. Maria Ausiliatrice che con la sua altissima torre campanaria, dal 1957 domina il panorama. La chiesa parrocchiale, riferimento principale della vallata, \u00e8 stata costruita su progetto dell\u2019arch. Dario Albertini di Trento.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl sagrato ospita un monumento ai caduti opera del professor Toni Gross, assai diverso da quello di Vigo di Fassa, anche se il soggetto \u00e8 sempre il soldato sostenuto da una donna. Subito, come abbiamo detto, svetta il campanile che si staglia per 40 metri con la sua guglia abbagliante.<br \/>\nL\u2019altare della Vergine cui \u00e8 dedicato si trova a sinistra dell\u2019unica navata. L\u2019organo \u00e8 sistemato nell\u2019abside, un Vegezzi-Bossi del 1911. Il tempio sacro contiene ancora gli altari con le statue di S. Giovanni Bosco e di un Cristo vagamente bizantineggiante realizzate da Andrea Gross nel 1953. L\u2019altare dedicato a S. Giuseppe, con Ges\u00f9 \u00e8 del gardenese Vincenzo Demetz come la Via Crucis che assieme ala pala settecentesca, attribuita a Valentino Rovisi rappresentano le opere artistiche pi\u00f9 significative.<br \/>\nLa sua particolare costituzione architettonica comportava notevoli problemi acustici (relativi principalmente alla scarsa intelligibilit\u00e0 della parola) dovuti al riverbero molto elevato.<br \/>\nCon il recente intervento di ristrutturazione, il parroco, don Giuseppe da Pra, ha deciso che il problema acustico dovesse essere risolto, cos\u00ec da permettere un ascolto ottimale, coerente col ruolo della sua parrocchia per la comunicazione della parola di Dio nel territorio.<br \/>Nelle vicinanze, troviamo l\u2019oratorio.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.430689,"longitude":11.685717,"address":"Pozza di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1754,"remoteId":"8dfd474136b2d52ee9466a133ede410f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1164,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:11:10+01:00","modified":"2015-02-10T14:11:10+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Lorenzo (Pera)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1754"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Lorenzo (Pera)","abstract":"<p>La chiesetta di San Lorenzo, edificata alla fine del Cinquecento in stile tardogotico, presenta un esterno piuttosto sobrio con tetto coperto di scandole. L\u2019interno \u00e8 affrescato dal pittore locale Francesco Bernard \u201cFranzeleto\u201d soprannominato il \u201cGiotto di Fassa\u201d, uno dei pi\u00f9 famosi \u201cpittori itineranti\u201d della Val di Fassa.<\/p>","descrizione":"<p>La pala dell\u2019altare maggiore raffigura San Lorenzo, protettore di Pera (1915). L\u2019antico altare maggiore \u00e8 ora posto alla parete nord e costituisce un\u2019importante testimonianza di scultura tardogotica con \u201cFl\u00fcgelaltar\u201d, un prezioso altare \u201ca portelle\u201d, con trittici composti da altorilievi ben ordinati, opera del maestro \u201cJorio dai Santi\u201d, ossia Giorgio da Pozza, di Campitello, che segue nello stile l\u2019altare di Santa Giuliana che porta la data 1612. Il campanile gotico aveva, fino al 1890, il classico cipollone. La successiva sopraelevazione, con finestroni gotici, \u00e8 il risultato che tutt\u2019oggi si pu\u00f2 vedere.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.435925,"longitude":11.690519,"address":"Pera di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1755,"remoteId":"1718ba86d106442e0adc081a6d925511","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1165,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:12:16+01:00","modified":"2015-02-10T14:12:16+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa della Madonna del Rosario (Pera)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1755"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa della Madonna del Rosario (Pera)","abstract":"<p>Nel 1976 alla comunit\u00e0 di Pera fu consegnata una chiesa nuova. Un edificio moderno che si ispira a criteri architettonici collegati al sacro ma in una versione tutta nuova. Il cemento armato si sposa armonicamente al legno, l\u2019interno \u00e8 immaginato come un quadrato iscritto in un cerchio, dove al centro \u00e8 posto l\u2019altare. Il frutto di questa progettazione \u00e8 dell\u2019architetto Glauco Marchegiani e dell\u2019ingegner Paolo Mayr. La prima domenica del mese di ottobre si festeggia la sagra.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.435925,"longitude":11.690519,"address":"Pera di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1756,"remoteId":"9f382371166893af93bba12246b22aee","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1166,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-10T14:14:18+01:00","modified":"2015-02-10T14:14:18+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta di Sant\u2019Anna (Moncion)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1756"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta di Sant\u2019Anna (Moncion)","abstract":"<p>La chiesetta di Sant\u2019Anna, le cui tracce risalgono al secolo XIX e completamente restaurata di recente, sorge nella frazione di Moncion.<\/p>","descrizione":"<p>\nAll\u2019interno della chiesa troviamo un dipinto raffigurante una Vergine con Bambino, con Santo, figure e penitente, datato 1398. Questo fa risalire la bella chiesetta agli ultimi decenni del \u2018400 se si tiene buona questa data. Nel soffitto dell\u2019aula e nell\u2019arco santo ci sono gli affreschi delle tre virt\u00f9 teologali (fede, speranza e carit\u00e0) con i simboli degli evangelisti. Sono opera del pittore locale \u201cFranzeleto\u201d Bernard.<br \/>Ancora molto viva \u00e8 l\u2019usanza di festeggiare la sagra della Santa il giorno 26 luglio.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.447132,"longitude":11.681291,"address":"Moncion - Pozza di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1895,"remoteId":"1fc8e2403b7c59d954cd26905724d456","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1304,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-12T12:22:23+01:00","modified":"2015-02-12T12:22:23+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1895"},"data":{"ita-IT":{"title":"Farmacia","abstract":"<p>Farmacia del dottor Vinante Giorgio<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":846,"remoteId":"781ac07c21bf8efd58cb3dfa15be9ab2","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"link":"http:\/\/www.comune.pozzadifassa.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/846","mainNodeId":"723"}],"geo":{"latitude":46.429991,"longitude":11.689253,"address":"strada de Meida, 47 Pozza di Fassa"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"strada de Meida, 47 38036 Pozza di Fassa","url":null,"email":null,"telefono":"0462\/763128","galleria":[]}}}],"facets":[]}