{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":17,"searchHits":[{"metadata":{"id":2051,"remoteId":"50dde48d97088972afbce3cdcac161ce","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1349,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T09:58:53+01:00","modified":"2015-12-14T09:58:53+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Capitello di Nane Ciopa"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2051"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Capitello di Nane Ciopa","abstract":"<p>\n<i>&quot;Semplice come un fanciullo, mite come gli animali che guidava al pascolo, fu colpito gravemente da un fulmine in questo luogo il 09 luglio 1957.<\/i><br \/>\n<i>Trasportato a valle dagli operai della cava di quarzo del Monte Cima, mor\u00ec all'ospedale di Borgo il 15 luglio 1957.<\/i><br \/>\n<i>Martino Giovanni Purin &quot;Nane Ciopa&quot; da Spera (1883 - 1957).<\/i><br \/>\n<i>Dopo quasi 50 anni un gruppo di amici lo ricorda ancora a dedica questo cippo a lui e a quanti vissero e lavorarono fra questi monti.<\/i><br \/><i>Valcava - Monte Tauro 15 luglio 2005&quot;.<\/i><\/p>","descrizione":"<p>\nAlla presenza di 200 - 250 persone provenienti da tutta la valle, la cerimonia officiata da Don Mario Tomaselli \u00e8 iniziata col canto di &quot;Amici Miei&quot; da parte dei bambini della Colonia di Primalunetta. Dopo una breve cronistoria da parte di Don Mario, c'\u00e8 stata la benedizione del capitello davanti al quale \u00e8 stata posta una targa in legno di larice con incisa la seguente dicitura:<br \/>\n<i>Semplice come un fanciullo, mite come gli animali che guidava al pascolo, fu colpito gravemente da un fulmine in questo luogo il 09 luglio 1957.<\/i><br \/>\n<i>Trasportato a valle dagli operai della cava di quarzo del Monte Cima, mor\u00ec all'ospedale di Borgo il 15 luglio 1957.<\/i><br \/>\n<i>Martino Giovanni Purin &quot;Nane Ciopa&quot; da Spera (1883 - 1957).<\/i><br \/>\n<i>Dopo quasi 50 anni un gruppo di amici lo ricorda ancora a dedica questo cippo a lui e a quanti vissero e lavorarono fra questi monti.<\/i><br \/><i>Valcava - Monte Tauro 15 luglio 2005.<\/i><\/p><p>\nDopo la cerimonia tutti alla Colonia Primalunetta per la celebrazione della S. Messa dedicata alla memoria di Nane Ciopa, e a seguire una bicchierata e un ricco spuntino offerto dai parenti.<br \/>Riportiamo di seguito il discorso letto dal Maestro Tullio Degiorgio e segnalato a mezzo Radio Squadra in data 13.03.1958:<\/p><p>\n<i>Il giorno nove luglio millenovecentocinquantasette, in localit\u00e0 PRIMALUNA \u2013 MONTE CIMA \u2013 MONTE TAURO nel settore delle Alpi a nord della VALSUGANA Centrale, verso le ore 16, imperversava un violento temporale.<\/i><br \/>\n<i>Il pastore MARTINO PURIN fu Giuseppe da Spera, nato 74 anni or sono, coadiuvato dal pastorello DECIMO PURIN di Adone, di anni 7, cercava di raccogliere in gruppo alcune mucche che stavano pascolando sui prati di montagna, nella localit\u00e0 sopra indicata.<\/i><br \/>\n<i>Il temporale intanto assumeva una violenza inaudita: lampi e tuoni si susseguivano ininterrottamente e dal cielo minaccioso scrosciava la pioggia a rovesci. Ad un tratto un bagliore improvviso ed accecante, con un tuono terribile. Il bambino corre al riparo presso un sasso, mentre un fulmine si abbatte proprio addosso al gruppo di armente vicine al vecchio pastore.<\/i><br \/>\n<i>Il fuoco prende di striscio il vecchietto e lo fa rotolare sul terreno in pendio, mentre sei giovenche cadono fulminate sul posto: le altre 17 bestie scappano impaurite per un sentiero. Il ragazzetto, vede il vecchio pastore con le vesti in fiamme e tutto rannicchiato per la scossa; in tanto frangente il piccolo DECIMO non si perde d\u2019animo; corre alla lontana cascina della malga e con tutta forza chiama al soccorso. Accorre tosto il capo malga Costa Cesare, assieme al pastore Purin Giuseppe: guidati dal piccolo, giungono tutti trafelati al luogo del disastro dove il fulminato era caduto. Mentre il capo malga e l\u2019altro pastore cercavano di trascinare in alto il fulminato, che presentava delle forti bruciature lungo il collo ed il tronco, il piccolo Decimo correva alla teleferica di Monte Cima; presso quella stazione di arrivo doveva esserci qualche operaio. Infatti questi vennero immediatamente sul posto della disgrazia, dove con una portantina rudimentale, poterono avviare, con abbastanza rapidit\u00e0, il ferito allo ospedale di Borgo. In un primo tempo sembrava di poter salvare il fulminato, che ricordava in tutti i suoi particolari l\u2019avventura occorsagli.<\/i><br \/>\n<i>Alla fine della settimana di degenza per\u00f2, forse per un improvviso, quanto temuto collasso, il povero infortunato cessava di vivere. Al funerale, svoltosi qui a Spera in forma solenne, partecip\u00f2 gran folla; non mancavano i soccorritori del defunto, e tra essi il piccolo DECIMO PURIN.<\/i><br \/>\n<i>Le scuole di Spera sono fiere di annoverare fra i suoi alunni il ragazzetto che partecip\u00f2 cos\u00ec animosamente alla avventura.<\/i><br \/><i>Spera, nello ottobre 1957.<\/i><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Il-Capitello-di-Nane-Ciopa_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-spera\/il-capitello-di-nane-ciopa\/20543-1-ita-IT\/Il-Capitello-di-Nane-Ciopa.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"100","height":"75"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2052,"remoteId":"87fc40e8a24aadf9f45b87b4b722b200","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1350,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T09:59:32+01:00","modified":"2015-12-14T09:59:32+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il Capitello a ricordo dei nostri \"Veci\""},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2052"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il Capitello a ricordo dei nostri \"Veci\"","abstract":"<p>L\u2019idea di creare un angolo un po\u2019 appartato, un po\u2019 mistico, per ricordare quelli che non ci sono pi\u00f9, \u00e8 nata nella testa di Luigi Borsato, farmacista di Strigno, gi\u00e0 qualche anno fa da quando, durante un suo viaggio in Romania, scov\u00f2, chiss\u00e0 come, un vecchio artistico crocefisso.<\/p>","descrizione":"<p>\nDomenica 4 settembre 2011 in Primalunetta, in occasione della tradizionale festa del Coro S. Apollonia, \u00e8 stato inaugurato, con la benedizione impartita da Don Armando, il \u201cCapitelo a ricordo dei Nostri Veci\u201d.<br \/>\nL\u2019idea di creare un angolo un po\u2019 appartato, un po\u2019 mistico, per ricordare quelli che non ci sono pi\u00f9, \u00e8 nata nella testa di Luigi Borsato, farmacista di Strigno, gi\u00e0 qualche anno fa da quando, durante un suo viaggio in Romania, scov\u00f2, chiss\u00e0 come, un vecchio artistico crocefisso.<br \/>\nPrima la recinzione, poi la fontana di legno (albio) che raccoglie l\u2019acqua della \u201cVal del Vesco\u201d e finalmente il massiccio tronco di larice che protegge la grande croce dalle intemperie.<br \/>\nLa \u201cbora\u201d era stata scartata in segheria, perch\u00e9 da un controllo con il \u201cmetal-detector\u201d risultava contenere una massa metallica (probabilmente una scheggi adi bomba della Prima Guerra Mondiale).<br \/>\nAcquistata a prezzo stracciato, Bruno Purin ha rischiato la motosega ma gli \u00e8 andata bene: la presunta scheggia \u00e8 ancora custodita all\u2019interno del tronco protetta dal legno, dai pini sovrastanti e dalle grandi braccia del Cristo Crocefisso che tutti chiama a raccolta.<br \/>\nLa panchina \u2013 dono di Gregorio Paterno \u2013 posta in sostituzione di un\u2019altra un po\u2019 pi\u00f9 rudimentale, ma tanto cara a Bano Banela, consentir\u00e0 a chi passa di rifiatare e nello stesso tempo di dedicare un pensiero a coloro che tra queste montagne hanno lavorato e sofferto (strusi\u00e0) per strappare a questa terra, cos\u00ec povera e cos\u00ec arida, un po\u2019 d\u2019erba per gli animali, un po\u2019 di legna per scaldare le case, per migliorare le precarie condizioni di vita delle loro famiglie di tanti anni fa.<br \/>\nI nostri veci \u2026 Vorrei ricordare qualche nome: i Bepate, i Lugarini, i Fulgi, i Banele, Arturo e Arminio de Modesto, Zeleste e Ele de Bepo, Cesare e Livio de Ico, Toni e Dolfo del Bianco, Angelo e Mano de Pipo, Giuseppe de Loli, Nane Ciopa, Gino de Cianci \u2026 e ancora l\u2019ingegner Mario e la siora Maria, don Gioacchino Ferrari e tanti altri \u2026<br \/>\n\u201cI nostri Veci\u201d che hanno scritto la pur umile storia del nostro paese e che ora riposano nel cimitero di Spera, avranno qualcuno in pi\u00f9 che dedica loro un ricordo, una preghiera \u2026<br \/>Quest\u2019opera realizzata e posta in opera da un gruppetto di \u201cnuovi\u201d pensionati si trova quasi al temine dell\u2019antico \u201cTrodo dei Salti\u201d, che in circa tre ore di cammino portava da Spera a malga Primalunetta ed \u00e8 stata donata al Comune di Spera, anzi, alla Comunit\u00e0 di Spera.<\/p><p>\nSullo schienale della panca si trovano incise queste parole:<br \/>\n<i>Sul trodo dei salti <\/i><i>in Primaluna<\/i><br \/>\n<i>ghe \u2018n gran crocefisso <\/i><i>su na bora<\/i><br \/>\n<i>coi brazi verti <\/i><i>che \u2018l ne ciama a una.<\/i><br \/>\n<i>E na lagrima <\/i><i>a mi me scapa fora<\/i><br \/>\n<i>ogni volta che paso: <\/i><i>a pensar<\/i><br \/>\n<i>ai nostri veci, che <\/i><i>su par ste montagne<\/i><br \/>\n<i>i e\u2019 vegnesti a viver <\/i><i>e strusiar<\/i><br \/><i>par combater la fame <\/i><i>e le magagne.<\/i><\/p><p>Decimo Purin<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Il-Capitello-a-ricordo-dei-nostri-Veci_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-spera\/il-capitello-a-ricordo-dei-nostri-veci\/20557-1-ita-IT\/Il-Capitello-a-ricordo-dei-nostri-Veci.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"100","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2053,"remoteId":"4609e5c114309f7d586891562b60ee53","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1351,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T10:00:21+01:00","modified":"2015-12-14T10:00:21+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Croz de Primalunetta"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2053"},"data":{"ita-IT":{"title":"Croz de Primalunetta","abstract":"<p>Il massiccio di forma approssimativamente trapezoidale, la cui estremit\u00e0 nord-ovest \u00e8 costituita dal monte Cenon (q. 2283 IGM) mentre il cosiddetto Croz di Primalunetta (m. 2304 IGM) ne forma l\u2019estrema cresta sud-est.<\/p>","descrizione":"<p>\nAll\u2019inizio del conflitto non rientrava tra le posizioni prescelte dalle forze austroungariche per opporsi agli italiani lungo il crinale del Lagorai. Tutto il massiccio di Cima d\u2019Asta, con i sottogruppi di Tov\u00e0 e di Rava (del quale ultimo Cenon e Primalunetta fanno parte) era infatti in posizione troppo avanzata per poter essere difeso dalle scarse truppe di cui l\u2019esercito degli Asburgo all\u2019epoca disponeva.<br \/>\nNell\u2019estate del 1915 il massiccio era quindi meta di pattuglie dei due eserciti, senza che alcuno vi si insediasse stabilmente, fino alla met\u00e0 di agosto, quando, nell\u2019ambito dell\u2019occupazione italiana delle cime di Rava, anche questa posizione, occupata dalla brigata Venezia, entr\u00f2 a far parte dello schieramento avanzato delle regie truppe. Ma gi\u00e0 tra settembre ed ottobre di quell\u2019anno la linea italiana avanz\u00f2 ad est del torrente Maso e la montagna pass\u00f2 in retrovia, senza venire occupata che da pochi osservatori d\u2019artiglieria.<br \/>\nCon il progredire, nel maggio del 1916, dell\u2019offensiva austriaca degli altipiani, anche in Valsugana si verific\u00f2 un consistente ripiegamento delle forze italiane, che obblig\u00f2 le forze dislocate in Val Calamento a ritirarsi ad est del Maso. Cima Primalunetta, il 24 maggio 1916, venne occupata da una compagnia del battaglione alpini Intra ivi ripiegata da Val Fregio, che per\u00f2 a causa di un malinteso l\u2019abbandon\u00f2 per poche ore, il giorno 25, senza attendere il cambio da altro reparto. Quella stessa sera pattuglie austriache salirono a monte Cenon e raggiunsero poi il Croz di Primalunetta senza incontrare resistenza e vi si insediarono. Da quel momento il massiccio divenne una vera spina nel fianco per le posizioni italiane del Tombolin di Caldenave, di Forcella. Ravetta e del monte Cima: dalla q. 2304 del Croz di Primalunetta quelle posizioni erano infatti in piena vista ed esposte al tiro di mitragliatrici e cannoncini che prontamente gli austriaci avevano trasportato lass\u00f9. La guarnigione austriaca, truppe del 164 battaglione Landsturm, Standsch\u00fctzen di Merano e Vipiteno e Kaiserj\u00e4ger della 3\u00aa Streifkompanie, occupava la vetta solamente con le truppe di prima linea, mentre le riserve erano ammassate negli angusti baraccamenti del cosiddetto \u201cvillaggio austriaco\u201d, posto nell\u2019avvallamento settentrionale,defilato alla vista italiana, sopra all\u2019Aia Patissi.<br \/>\nPer rioccupare la posizione gli alpini del battaglione Morosa attaccarono da malga Primaluna il 10 giugno 1916, ma senza successo e con alcuni morti. Stesso esito ebbe l\u2019attacco notturno del battaglione alpini Monte Pavone il successivo giorno 16, quando gli italiani attaccarono lungo i ripidissimi pendii prativi occidentali.<br \/>\nLa riconquista della montagna avvenne il 3 luglio 1916, grazie ad un attacco svolto dal plotone esploratori del battaglione Monrosa che risal\u00ec la rocciosa cresta sud-orientale nel tardo pomeriggio, mentre le mitragliatrici del Tombolin obbligavano l\u2019avversario a non esporsi sui parapetti delle trincee. Al prezzo di un paio di caduti, tra i quali il comandante del reparto (ten. Magalini), gli italiani catturarono 75 prigionieri, due mitragliatrici ed un riflettore con una settantina di fucili.<br \/>\nDa quel giorno la cresta di Cenon-Primalunetta divenne un caposaldo fortificato della linea italiana avanzata, con trinceramenti e sbarramenti di reticolati a 360\u00b0, in grado di resistere per giorni anche se completamente circondato. Ma, salvo azioni di disturbo da parte di pattuglie e occasionali tiri d\u2019artiglieria, non venne mai attaccata. Nella conca sommitale sorse un vero e proprio villaggio di baracche in legno, di ricoveri blindati con sacchi di sabbia e pietrame, di rifugi in caverna. La posizione era dotata di due cannoni a tiro rapido da 42 mm, di quattro mitragliatrici pesanti Fiat 1914, di una sezione bombarde da 58 mm (su due armi), di una sezione lanciaspezzoni Bettica e di circa 250 fucilieri.<br \/>\nNei primi giorni di novembre del 1917, nel contesto della ritirata generale dalle vette di Rava per il ripiegamento al Grappa dopo Caporetto, anche Cima Primalunetta e Monte Cenon furono evacuati senza combattere dalle forze italiane e rimasero nella profonda retrovia austriaca, meta solamente dei soldati e degli operai militarizzati addetti al recupero dei materiali e dei rifornimenti che gli italiani avevano abbandonato in grande quantit\u00e0.<br \/><i>Luca Girotto<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":843,"remoteId":"15a982692407c100c9b0d6891d557018","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 turistica"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/843","mainNodeId":"720"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Croz-de-Primalunetta_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-spera\/croz-de-primalunetta\/20571-1-ita-IT\/Croz-de-Primalunetta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"100","height":"75"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2054,"remoteId":"45a2bfb3c4ca73db8d7a8bf5c6f523c9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1352,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T10:01:03+01:00","modified":"2015-12-14T10:01:03+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta di Primalunetta"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2054"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta di Primalunetta","abstract":"<p>In localit\u00e0 Primalunetta tra i prati della malga omonima, incontriamo la terza chiesetta di Spera, dedicata ai Santi Bartolomeo Apostolo e Lorenzo Martire.<\/p>","descrizione":"<p>\nFu costruita nel 1801 per iniziativa della famiglia Weiss di Strigno, proprietaria del terreno. Fu benedetta nel 1802, \u201ccon grande partecipazione di fedeli\u201d, secondo quanto ricordano i documenti parrocchiali. La decorazione avvenne cent\u2019anni pi\u00f9 tardi (nel 1902).<br \/>\nDurante il primo conflitto mondiale, anche questa sub\u00ec le ingiurie della guerra. Mani volenterose la ricostruirono e, nel 1925, avvenne la solenne inaugurazione, di cui si conservano ancora le foto.<br \/>\nAttualmente \u00e8 di propriet\u00e0 del Comune di Spera e fa parte del gruppo di edifici adibiti a colonia estiva e a struttura ricettiva.<br \/>\nE\u2019 la pi\u00f9 piccola e semplice delle tre chiese, ma non per questo la meno amata, per i piacevoli ricordi di migliaia di ragazzi che hanno frequentato il campeggio in questo ultimo quarto di secolo.<br \/>L\u2019interno non \u00e8 decorato, ma a magnificare il Signore ci pensano la montagna e gli orizzonti circostanti.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesetta-di-Primalunetta_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-spera\/chiesetta-di-primalunetta\/20585-1-ita-IT\/Chiesetta-di-Primalunetta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"100","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2055,"remoteId":"96dc5521de0dd4d06cd1c4e6bc873d87","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1353,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T10:01:53+01:00","modified":"2015-12-14T10:01:53+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa parrocchiale S.Maria Assunta"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2055"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa parrocchiale S.Maria Assunta","abstract":"<p>La chiesa di Santa Maria Assunta, originariamente intitolata alla Madonna delle Grazie, fu eretta nel 1711-1726 su luogo di una antica cappella.<\/p>","descrizione":"<p>\nSi affacciava sulla piazza ed era preceduta da una scala monumentale. Nel 1898-1912 fu completamente rasa al suolo e ricostruita pi\u00f9 ampia modificandone l\u2019orientamento da nord all\u2019attuale ovest. Unico elemento rimasto dell\u2019impianto originario \u00e8 il campanile. L\u2019impianto planimetrico, molto chiaro e lineare, \u00e8 quello di una chiesa a pianta rettangolare, ad aula unica con al centro due larghe espansioni ospitanti i due altari laterali, voltata a botte e a crociera, terminante in un lungo presbiterio raccordato con l\u2019aula attraverso un arco santo a tutto sesto. Tutta la struttura architettonica \u00e8 stata realizzata nello stile neoclassico di fine Ottocento. Durante la prima guerra mondiale sub\u00ec gravissimi danneggiamenti e nel 1921 fu radicalmente restaurata. Meno significativi i tre altari ma riccamente intagliati i banchi lignei.<br \/>\nLa decorazione delle volte \u00e8 del pittore Angelo Molinari (1879-1952), un padre francescano all\u2019epoca assai ricercato. Tutte le pareti, il presbiterio e l\u2019abside sono invece state dipinte, nell\u2019estate del 1929, dal pittore Anton Sebastian Fasal (1899-1943) che, dopo aver studiato all\u2019Accademia di Belle Arti di Vienna presso Maestri legati a Gustav Klimt, si trasfer\u00ec in Alto Adige, a Bressanone e poi a Bolzano, e fu attivo soprattutto nella decorazione di chiese, sia in Alto Adige che, ancora di pi\u00f9, in Trentino. Importanti in particolare i suoi interventi nelle chiese di Samone, Strigno e Ospedaletto; in Valle del Fersina a Frassilongo; a Trento e nelle sue vicinanze in diverse altre chiese; in Val Concei in quelle di Locca, Engusio e Lenzumo; in Alto Adige a Egna e a Montal presso Brunico. Il suo intervento pittorico, comprensivo pure delle vetrate, risulta altamente complesso e articolato, assumendo in pieno l\u2019aspetto di un esteso progetto catechetico che si sviluppa congiuntamente attraverso un gran numero di scritte, di immagini figurative e di raffigurazioni simboliche, combinate insieme in un unico inscindibile. Stilisticamente si richiama alle esperienze della tarda Secessione viennese. Anche dal punto di vista esecutivo l\u2019intervento di Fasal \u00e8 assai ricco e differenziato, prevedendo sia la tecnica dell\u2019affresco che della pittura a secco e del graffito.<br \/>Fermiamo l\u2019attenzione sulle maggiori campiture: nelle due grandi lunette laterali a destra l\u2019Adorazione dei Magi ed a sinistra la Fuga in Egitto.Nella fiancata a destra il Battesimo di Ges\u00f9; in quella di sinistra due Stemmi araldici uno raffigurante il principe vescovo Celestino Endici e l\u2019altro il papa Pio XI Ratti e la raffigurazione della Parabola del Figliol Prodigo; nel presbiterio San Francesco e Sant\u2019Antonio, la Crocifissione, San Pietro e San Paolo, una Annunciazione e una variegata Simbologia Mariana e sulla volta del presbiterio i Quattro Evangelisti. In controfacciata il Sermone sulla Montagna e i Ritratti dei sacerdoti che ne hanno seguito la ricostruzione; fitte decorazioni di gusto modernista, angeli , lesene, fregi, cornici a nastri intrecciati, motivi geometrici e floreali che richiamano lo stile Liberty del primo ventennio del secolo scorso riempiono ogni spazio lasciato libero dalle figurazioni, accentuando la preziosit\u00e0 dell\u2019ambiente. Un recente intervento di restauro (2006) lo ha esaltato come merita.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesa-parrocchiale-S.Maria-Assunta_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-spera\/chiesa-parrocchiale-s.maria-assunta\/20599-1-ita-IT\/Chiesa-parrocchiale-S.Maria-Assunta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"100","height":"151"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2056,"remoteId":"b247e4492948c6381ab63b7928477a58","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1354,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T10:02:42+01:00","modified":"2015-12-14T10:02:42+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di S.Apollonia"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2056"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di S.Apollonia","abstract":"<p>Nella zona est di Spera, in localit\u00e0 Paterni, il primo nucleo abitato del paese, sorge la chiesa di santa Apollonia, in origine detta di Santa Croce, la pi\u00f9 antica del paese.<\/p>","descrizione":"<p>\nPrecedentemente cappellania, la chiesa fu elevata a curazia della pieve di Strigno nel 1660. Ricordata negli atti visitali del 1531, risale almeno al XIV secolo. E\u2019 inclusa entro la bassa cortina muraria che circonda e delimita tutto il cimitero dalle semplici sepolture terragne, recentemente ampliato e risistemato. Ampliata nel 1603-1606 e restaurata nel 1767, ha un esterno assolutamente semplice, con una struttura a pianta rettangolare sulla quale si innesta il presbiterio. La facciata presenta al centro una porta di accesso protetta da un tettuccio di scandole sporgente e ai lati due finestrelle rettangolari simmetriche, pi\u00f9 in alto una finestra ad oculo e un\u2019altra apertura circolare che arieggia il sottotetto. Il tetto \u00e8 a due spioventi. Sul colmo una leggera struttura per custodire la campana in bronzo ( in sol #, di 56 kg, consacrata il 19 novembre 1922). Il grezzo intonaco lascia intravedere il muro di materiali vari.<br \/>\nSuperata la soglia si scendono alcuni gradini. L\u2019interno \u00e8 costituito da un\u2019unica aula, lastricata in pietra, coperta da un soffitto piano, illuminata da una finestra rettangolare ma ben pi\u00f9 stretto, corto e basso dell\u2019aula, e coperto da una volta a crociera, ha una finestra ad oculo sulla parete di fondo; \u00e8 unito all\u2019aula attraverso un arco santo voltato a tutto sesto. Sul fianco settentrionale si trova la piccola sacrestia. Sulla parete meridionale e sulla controfacciata si conserva un significativo ciclo di affreschi di un pittore provinciale del Trecento, \u201copera di un artista che vive ancora, forse gi\u00e0 nel Quattrocento, dei resti dell\u2019eredit\u00e0 trecentesca veneta\u201d. Sono affiancabili a quelli delle chiese di san Valentino a Scurelle e di sant\u2019Ippolilto a Castel Tesino. Rimessi in luce e ripuliti nel 1966, sono ben leggibili in specifico Cristo nel sepolcro \u201cPasso\u201d, santa Caterina da Alessandria, la Madonna in trono col Bambino, un santo vescovo, san Giobbe, un\u2019altra Madonna col Bambino, questa volta benedicente.<br \/>\nE\u2019 dotata di tre esclusivi altari lignei. Il maggiore, entro il presbiterio, \u00e8 un pregevole esempio di altare tardo rinascimentale realizzato entro la met\u00e0 del XVII secolo. Al centro dell\u2019ancona, a sottolineare la funzione cimiteriale della chiesa e la sua antica intitolazione, il gruppo plastico del Cristo crocifisso fra due angeli, mentre le figure ai lati in rilievo rappresentano la Vergine Addolorata e San Giovanni. Pi\u00f9 all\u2019esterno san Pietro (a sinistra) e san Zenone (a destra), in omaggio alla chiesa pievana di Strigno anticamente intitolata appunto a san Zenone. Sulla sommit\u00e0 si notano due angeli adagiati in timpani curvilinei spezzati. Raffinato l\u2019intaglio e notevole l\u2019antipendio con cariatidi. I due altari minori sono collocati ai lati dell\u2019arco santo. Quello sinistro, realizzato verso la met\u00e0 del Seicento, presenta una decorazione policroma a tralci di vite sulle due colonne e a volute e grappoli di frutta all\u2019esterno di queste. Notevole per la cesellatura dell\u2019intaglio l\u2019antipendio. La pala raffigura la Madonna col Bambino e santi: su un cielo dorato la Vergine e il Figlio incoronati, in basso i santi Apollonia e Giobbe oltre al committente, don Simone Paterno, colto di profilo in atteggiamento orante e la data di esecuzione: 1651. Accanto all\u2019altare un\u2019epigrafe ricorda la generosit\u00e0 di questo benefattore, che fu il primo curato di Spera.<br \/>\nL\u2019altare laterale destro \u00e8 stato recentemente attribuito da Raffaella Colbacchini, dell\u2019Ufficio Beni Storico-Artistici della Provincia autonoma di Trento, ai fratelli Melchiore e Giovanni Zugna, intagliatori originari della Val Badia attivi anche a Strigno fra il 1650 e il 1679. La solo apparente semplicit\u00e0 strutturale \u00e8 fortemente contraddetta da una pi\u00f9 attenta analisi degli elementi che lo compongono: l\u2019arco spezzato, la predella, le mensole, le colonne, i capitelli, i plinti, tutti fortemente aggettanti o rientranti, fittamente intagliati, dorati e dipinti in vivace policromia. Il lavoro di intaglio a motivi floreali, animali e teste d\u2019angelo, pare particolarmente esemplare e assai accurato. La pala, come attesta il cartiglio in basso al centro, \u00e8 stata dipinta nel 1679 dal noto pittore barocco di Borgo Valsugana Lorenzo Fiorentini junior (1638-1696). Raffigura in alto, fra un tripudio di angeli, la Madonna col Bambino e santi: ai lati Rocco e Antonio da Padova e in basso Giovanni Evangelista fra Vittore e Corona. Questi ultimi due, ben riconoscibili per l\u2019essere lui in armatura e reggente una bandiera con l\u2019immagine di un castello e la sua compagna con in mano una corona, sono i protettori di Feltre venerati nel loro santuario che sorge fuori da quella citt\u00e0. La tela \u201cmanifesta, assieme ad una disinvolta esecuzione, certe durezze metalliche\u201dche Lorenzo avrebbe \u201cereditate dal padre\u201d.<br \/>\nAnche quando, conseguentemente alla costruzione della nuova chiesa in centro paese, questa di santa Apollonia divenne una semplice cappella cimiteriale, mantenne intatto il favore degli abitanti. Negli atti visitali del 1864 appariva ormai di dimensioni troppo ridotte rispetto all\u2019aumentata popolazione , tanto che si consigliava, se non fosse stato possibile n\u00e9 convincere la gente a frequentare la curaziale n\u00e9 ingrandire quella chiesa cimiteriale, almeno di realizzare sopra il suo ingresso principale \u201cuna spaziosa e ben regolata Cantoria per la quale non occorre grande dispendio \u201c. Tale cantoria venne effettivamente realizzata nel 1926.<br \/>E\u2019 stato eseguito negli scorsi anni un articolato intervento di restauro che ha interessato sia il complesso architettonico che gli affreschi e gli altari valorizzandoli come meritano.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Chiesa-di-S.Apollonia_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-spera\/chiesa-di-s.apollonia\/20613-1-ita-IT\/Chiesa-di-S.Apollonia.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"100","height":"133"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1887,"remoteId":"4f73583dca132ce6d3b50d06be7d1889","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1186,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-02T11:05:59+01:00","modified":"2015-12-14T09:46:59+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatori Medici"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1887"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ambulatori Medici","abstract":"<p>Dott. De Bellis Edoardo<\/p>\n<ul>\n\n<li>telefono 349 8636862<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Dott.ssa Di Geronimo Monica<\/p>","descrizione":"<p><b>Dott. De Bellis Edoardo<\/b><\/p><p><b>Orari:<\/b><\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>luned\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>14.00-16.00<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>marted\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>08.30-09.30<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>mercoled\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>15.00-15.30<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>gioved\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>10.00-12.00<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>venerd\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>11.30-12.30<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n<p><b>Dott.ssa Di Geronimo Monica<\/b><\/p><p>Orari:<\/p><table class=\"default\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\" width=\"100%\" style=\"width: 100%\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>luned\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>08.30-09.30<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>mercoled\u00ec <\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>08.30-09.30<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n<p><b>Qualsiasi ulteriore informazione si pu\u00f2 trovare al seguente link <\/b><a href=\"http:\/\/www.apss.tn.it\/\" title=\"Link a www.apss.tn.it\" target=\"_blank\">www.apss.tn.it (apre il link in una nuova finestra) (apre il link in una nuova finestra) <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Spera \u2013 Via Cenone, 2 presso il Municipio sopra agli uffici comunali","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1889,"remoteId":"baf5abe39ca41e916c8e95138325cab3","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1188,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-02T11:09:04+01:00","modified":"2015-12-14T09:40:27+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1889"},"data":{"ita-IT":{"title":"Farmacia","abstract":"<p>Farmacia di Borsato Luigi<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":846,"remoteId":"781ac07c21bf8efd58cb3dfa15be9ab2","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/846","mainNodeId":"723"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Roma, 29 38059 Strigno","url":null,"email":null,"telefono":"0461-762101","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1890,"remoteId":"efb841a1a9b6c7908c623046f4e2e250","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1189,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-02T11:11:31+01:00","modified":"2015-12-14T09:49:25+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola media"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1890"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola media","abstract":"<p>Scuola media di Strigno e Tesino<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":869,"remoteId":"e2dc8e952895320dcfa1bc8ad0bee2f3","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola (media o secondaria)"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/869","mainNodeId":"746"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Roma, 14 38059 Strigno (Tn)","url":null,"email":null,"telefono":"0461 762046 -  fax 0461 763409","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1891,"remoteId":"e9faee1c2a17bb938da6ea593b80bae8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1190,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-02T11:12:12+01:00","modified":"2015-12-14T09:48:12+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola Materna"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1891"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola Materna","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":863,"remoteId":"csvimport_Scuola infanzia_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola infanzia"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/863","mainNodeId":"740"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza IV Novembre 11 - 38059 Strigno (Tn)","url":null,"email":null,"telefono":"0461 762327","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1892,"remoteId":"0d75a785ab473650b9f95611c935b6d4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1191,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-02T11:22:10+01:00","modified":"2015-12-14T10:05:57+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La metamorfosi delle Streghe"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1892"},"data":{"ita-IT":{"title":"La metamorfosi delle Streghe","abstract":"<p>La mostra permanente denominata &quot;La metamorfosi delle streghe&quot; propone una rappresentazione del mondo e delle forze invisibili che lo animano, eternamente in bilico tra il Bene e il Male, binomio sempre attuale e dibattuto.<\/p>","descrizione":"<p>Mostra di sculture lignee dell'artista <a href=\"http:\/\/www.carloscantamburlo.it\/\" title=\"Link a Carlo Scantamburlo\" target=\"_self\">Carlo Scantamburlo<\/a>, visitabile all'interno della sede municipale negli orari di apertura degli uffici comunali.<\/p><p>Pubblicazioni: <i>la metamorfosi delle streghe (Carlo Scantamburlo)<\/i><\/p><a name=\"eztoc19451_0_0_1\" id=\"eztoc19451_0_0_1\"><\/a><h4><a href=\"http:\/\/www.comune.villa-agnedo.tn.it\/Territorio\/Cosa-puoi-visitare\/La-metamorfosi-delle-Streghe\/La-metamorfosi-delle-streghe\" title=\"La metamorfosi delle streghe\" target=\"_self\">La metamorfosi delle streghe<\/a><\/h4><p>di Mercoled\u00ec, 01 Luglio 2015<b>Dove: <\/b>comune di Villa Agnedo<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"La-metamorfosi-delle-Streghe_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-villa-agnedo\/la-metamorfosi-delle-streghe\/19454-2-ita-IT\/La-metamorfosi-delle-Streghe.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"193","height":"290"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1894,"remoteId":"7ad5e86879ca4c1956fc8f909102ffc6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1192,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-02T11:29:19+01:00","modified":"2015-12-14T10:04:25+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Antica Fusina Zanghellini"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1894"},"data":{"ita-IT":{"title":"Antica Fusina Zanghellini","abstract":"<p>Nell'abitato di Agnedo, in Via dei Molini, vi \u00e8 l'Antica Fusina Zanghellini.<\/p>","descrizione":"<p>Gi\u00e0 poco dopo la chiusura dell\u2019attivit\u00e0 paterna i locali della fusina sono stati trasformati dal proprietario in una esposizione permanente di strumenti di lavoro e dei principali utensili prodotti dall\u2019antica manifattura che, dall\u2019anno 2000, dispone anche di un coinciso memorandum riportante brevi notizie e ricordi orali tramandati di generazione in generazione.l'esposizione permanente, acura della famibglia Zanghellini, di strumenti di lavoro e dei principali utensili prodotti dall'antica manifattura.<\/p><p>Pubblicazioni: <i>L'antica fusina Zanghellini nella villa d'Agnedo (Franco Gioppi Massimo LIbardi)<\/i><\/p><p>L'Officina Zanghellini \u00e8 inserita nella rete di nusei diffusi &quot;etnografici&quot; gestita dal <a href=\"http:\/\/www.museosanmichele.it\/\" title=\"Link a Museo di San Michele all'Adige\" target=\"_blank\">Museo di San Michele all'Adige (apre il link in una nuova finestra) <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Antica-Fusina-Zanghellini_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-villa-agnedo\/antica-fusina-zanghellini\/19480-2-ita-IT\/Antica-Fusina-Zanghellini.jpg","alt":"Lago di Terlago","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"268"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1896,"remoteId":"2ea58c0667ceb09b9e276c6e3d008233","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1194,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-02T11:32:55+01:00","modified":"2015-12-14T09:55:41+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lagorai emozioni sull'acqua"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1896"},"data":{"ita-IT":{"title":"Lagorai emozioni sull'acqua","abstract":"<p>Il versante meridionale della Catena del Lagorai costituisce la cornice naturale della maggior parte dei paesi appartenenti al Patto Territoriale della Valsugana Orientale.L'alternanza fra grandi estensioni boschive e verdissimi pascoli ove l'alpeggio avviene secondo secolari tradizioni, laghetti alpini e torrenti dalle purissime acque sono alcuni degli ingredienti che accomunano e caratterizzano l'ambiente incontaminato di questo angolo del Lagorai.<\/p>","descrizione":"<p>Un territorio, questo, risparmiato alla pesante infrastrutturazione  turistica che ha interessato il Trentino degli ultimi 40 anni del secolo scorso e che per questo motivo si presenta ora come vero fiore all'occhiello dell'offerta turistica: il Lagorai e i massicci montuosi ad esso collegati di Cima d\u2019Asta e di Rava,  rappresentano  infatti la pi\u00f9 importante risorsa ambientale che l\u2019ambito della Valsugana Orientale possa esprimere e proporre al mercato turistico in termini innovativi e a livello di eccellenza ed esclusivit\u00e0, in virt\u00f9 di un Ambiente incontaminato di incontestabile ed incommensurabile variet\u00e0 e bellezza.<\/p><p>Se finora infatti la Valsugana Orientale non ha saputo esprimere al meglio le sue potenzialit\u00e0 dal punto di vista turistico, come altre valli pi\u00f9 rinomate del Trentino, questa sofferenza \u00e8 divenuta ora il punto di forza per un'offerta qualificata, unica nel panorama turistico provinciale.<\/p><p>Convinti dell'enorme potenzialit\u00e0 ancora per molti aspetti inespressa, molte Amministrazioni comunali e privati hanno investito in questi anni ingenti capitali pubblici per il recupero di strutture, malghe, zone ricreative e quant'altro utile allo sviluppo di  una offerta turistica qualificata, alternativa rispetto a quella tradizionale e destinata a soddisfare la nuova domanda di \u201cturismo rurale\u201d, con lo scopo di creare una ricaduta anche in termini occupazionali per un territorio che non conosceva finora tali opportunit\u00e0 nell'ambito del comparto turistico.<\/p><p>Le strutture che sono sorte in questi anni sono perlopi\u00f9 frutto di ristrutturazioni di edifici esistenti, recupero e valorizzazione di caratteristiche baite che costellano il nostro territorio montano servite un tempo per l'attivit\u00e0 dell'alpeggio e della fienagione di alta quota.<\/p><p>La presenza di strutture ricettive sulla quota medio alta del territorio \u00e8 ancora limitata, ma l'auspicio \u00e8 che altre Amministrazioni pubbliche e proprietari privati investano sul recupero delle numerose baite e strutture in modo tale da creare un unico esteso \u201c<i>albergo diffuso del Lagorai<\/i>\u201d. <\/p><p>Sono dieci le Amministrazioni Comunali che credono in questa \u201cnuova stagione turistica\u201d per il nostro territorio:<\/p>\n<ul>\n\n<li>Roncegno Terme<\/li>\n\n<li>Ronchi Valsugana<\/li>\n\n<li>Torcegno<\/li>\n\n<li>Telve di Sopra<\/li>\n\n<li>Telve<\/li>\n\n<li>Carzano<\/li>\n\n<li>Scurelle<\/li>\n\n<li>Spera<\/li>\n\n<li>Strigno<\/li>\n\n<li>Samone<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Tutte le amministrazioni riconoscono nel Lagorai una sorta di <i>denominatore comune<\/i> all'interno del quale poter poi sviluppare singole iniziative che valorizzino tutte le specificit\u00e0 insite in ogni valle laterale e in ogni singola localit\u00e0.<\/p><p>Nell'ambito delle peculiarit\u00e0 naturalistiche del Lagorai l'acqua \u00e8 sicuramente l'elemento di maggior spicco.<\/p><p>Laghetti alpini, specchi d'acqua, sorgenti, cascate, torrenti, paludi sono solo alcune delle forme espressive in cui essa si manifesta, con pochissimi uguali all'interno dell'intero arco alpino.<\/p><p>L'acqua costituisce una ricchezza naturale incommensurabile per la cui tutela l'intera opinione pubblica mondiale sta riservando una particolare attenzione. <\/p><p>Questo \u00e8 il punto di forza fondamentale per la valorizzazione e la promozione turistica del Lagorai: un elemento naturale sul quale tutte le Amministrazioni Comunali coinvolte nel presente progetto hanno deciso di puntare.<\/p><p>I dieci Comuni sopra elencati, tramite il Comune di Scurelle quale ente capofila, intendono ora presentare al tavolo del Patto Territoriale il progetto \u201c<b><i>Lagorai: emozioni sull'acqua<\/i><\/b><i>\u201d, <\/i>che si concretizza attraverso la realizzazione di materiale  promozionale di qualit\u00e0 e di un sito web dedicato, in grado di far conoscere ed esaltare le peculiarit\u00e0 ed in particolare gli aspetti naturalistici che caratterizzano questa catena montuosa.<\/p><p>Accanto al tema conduttore dell'acqua, verranno valorizzati anche altri aspetti non meno importanti, legati alla tradizione e alla cultura contadina e alla storia che novant'anni fa travolse questi luoghi nel turbine della Prima Guerra Mondiale:<\/p>\n<ul>\n\n<li>le malghe, con la loro secolare tradizione dell'alpeggio del bestiame legata indissolubilmente alla produzione di prodotti caseari tipici, dalla indiscussa genuinit\u00e0;<\/li>\n\n<li>le numerose testimonianze belliche costituite da trincee, gallerie, baracche, camminamenti disseminati un po' ovunque, vere opere di ingegneria che il tempo sembra non aver scalfito.<\/li>\n\n<\/ul>\n<p>In questo si sostanza l'offerta turistica del Lagorai.<\/p><p>Un'offerta su cui puntano sinergicamente i dieci comuni proponenti: un'azione di promozione turistica in chiave naturalistica del territorio, quindi, con lo scopo di far conoscere un \u201cprodotto\u201d  veramente unico per soddisfare la sempre pi\u00f9 crescente richiesta nel settore del \u201cturismo verde\u201d, meglio definito come \u201cturismo rurale\u201d.<\/p><p>Un'offerta qualificata per catturare la curiosit\u00e0 e l'attenzione di un pubblico \u201cdi nicchia\u201d che nel Lagorai pu\u00f2 sicuramente trovare risposta alla crescente richiesta di una vacanza tranquilla, ad \u201cimmersione totale\u201d in un ambiente naturale ancora  incontaminato.<\/p><p>Il progetto \u00e8 articolato in tre fasi:<\/p><p><b>Fase 1<\/b><\/p><p>La prima fase del progetto ha come obiettivo la realizzazione di un <i>catalogo emozionale<\/i> in cui sono le immagini, prima ancora dei testi, a comunicare ed esprimere le sensazioni che si possono provare nel Lagorai, seguendo la via dell\u2019acqua in tutte le sue forme: nelle stagioni, nello stato, ma anche nei suoi archetipi e nelle sue evocazioni.<\/p><p>Una pubblicazione evocativa, a met\u00e0 tra il catalogo d\u2019arte ed uno strumento pubblicitario tipico della comunicazione massificata, in cui la parte principale illustrata ben si dimensiona come sfondo a testi essenziali e minimali.<\/p><p>Il lavoro, curato da un fotografo di fama internazionale, trover\u00e0 risalto all'interno di mostre, conferenze stampa a Trento e nella citt\u00e0 di Milano.<\/p><p>Con la traduzione in quattro  lingue (inglese, tedesco, olandese e spagnolo) il catalogo potr\u00e0 essere diffuso fra gli ospiti stranieri frequentanti la  Valsugana e veicolato all'interno dei mercati turistici esteri pi\u00f9 appetibili.       <\/p><p><b>Fase 2<\/b><\/p><p>La seconda fase riguarda invece l'ideazione di uno specifico logo, utilizzabile come elemento distinguibile e univoco per la promozione del Lagorai.<\/p><p><b>Fase 3<\/b><\/p><p>La terza fase riguarda invece l'elaborazione di un nuovo sito Web \u201c<b><i>Lagorai: le forme dell'acqua<\/i><\/b>\u201d.<\/p><p>Il portale oltre ad essere di facile consultazione, dovr\u00e0 contenere tutte le informazioni riguardanti non solo il Lagorai ma tutto l' ambito territoriale della Valsugana: peculiarit\u00e0 naturalistiche, percorsi, eventi, web cam e ogni altra informazione utile ad instaurare un rapporto continuativo e fidelizzato tra territorio e potenziali visitatori. Saranno create delle pagine di georeferenzazione di tutte le attivit\u00e0, compresi percorsi e sentieri.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.069582,"longitude":11.50896,"address":"spera"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2047,"remoteId":"194b8f4e68cb303718249c3cedba8429","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1345,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T09:50:14+01:00","modified":"2015-12-14T09:50:14+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola elementare"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2047"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola elementare","abstract":"<p>Scuola elementare di Strigno e Tesino<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":862,"remoteId":"csvimport_Scuola elementare_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola elementare"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/862","mainNodeId":"739"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza IV Novembre 12\/A 38059 Strigno (Tn)","url":null,"email":null,"telefono":"0461 762124","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2048,"remoteId":"e26880fb2797e689828dc42411c9b23a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1346,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T09:55:20+01:00","modified":"2015-12-14T09:55:20+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La Via Claudia Augusta"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2048"},"data":{"ita-IT":{"title":"La Via Claudia Augusta","abstract":"<p>La Claudia Augusta Altinate fu una delle piu' importanti strade militare della X regio, iniziata da Druso nel 15 a.C. e terminata dall'imperatore Claudio, suo figlio, nel 47 d.C.: il ruolo di collegamento che svolgeva questa strada, doveva rappresentare sia dal punto di vista militare sia da quello economico il peso che l'area delle tre venezie sosteneva in quanto, partendo da Altino (in provincia di Venezia), porto della laguna veneta, al centro delle rotte tra Ravenna e Aquileia, la Claudia Augusta si snodava attraverso le valli alpine fino alla Rezia e di qui al Danubio (ab Altino usque ad flumen Danavium, come riportato nell'iscrizione incisa sul miliario di Cesiomaggiore (nella provincia di Belluno)). La via si trova a fare da direttrice portante ai collegamenti della zona della X regio, &quot;dopo che le Alpi erano state aperte con la guerra&quot;, da cui si capisce la sua notevole importanza militare. Ma qual'era il percorso della Claudia AugustaAltinate?<\/p>","descrizione":"<p>Il percorso della Caludia Augusta Altinate e' stato ricostruito dagli storici grazie a ricerche effettuate direttamente sul territorio, analizzando le tracce lasciate in diverse zone del triveneto. Anche grazie ad alcune scoperte archeologiche, come ad esempio il &quot;cippo&quot; rinvenuto a Cesiomaggiore (nella provincia di Belluno), o un altro miliario scoperto nei dintorni di Rabla' (vicino a Merano (in provincia di Bolzano)), si sono potute determinare le caratteristiche del percorso cge viene riportato in figura. Da Altino (in provincia di Venezia), quindi, la via portava al feltrino per poi attraversare la Valsugana fino a Trento; da qui seguendo la valle dell'Adige la Claudia Augusta varcava l'odierno confine presso Merano (nella provincia di Bolzano) per raggiungere infine il Danubio. Per analizzare meglio l'effettivo andamento che aveva la Claudia Augusta Altinate \u00e8 opportuno dividere il percorso in tre parti: la prima fino a Feltre (in provincia di Belluno); la seconda si snoda lungo il tratto alpino che la Claudia Augusta Altinate seguiva; mentre la terza arriva fino al Danubio<\/p><p>\nCome abbiamo detto, la Claudia Augusta Altinate collegava l'Adriatico con il Danubio, partendo dal porto di Altino. Ancora oggi si discute sul percorso che la strada avrebbe dovuto seguire in alcuni punti che, nonostante le ipotesi di alcuni storici, rimangano ancora incerti. Tuttavia si e' sostanzialmente d'accordo su diverse zone &quot;fisse&quot; toccate dalla via militare, quali la zona del feltrino, la Valsugana, Trento, la valle dell'Adige, Merano ed infine il Danubio a Maia, luogo in cui la strada ha termine. Partendo da Altino, quindi, che e' ormai ufficialmente riconosciuto come luogo principale dal quale parte tutto il sistema viario del nord-est, possiamo pensare di percorrere noi stessi la strada cercando di capire il tragitto che le legioni romane seguivano per raggiunge le Alpi: lasciato il centro portuale la via proseguiva con un rettilineo diretto verso nord, seguendo il quale incontrava presso l'odierno comune di Carbonera (in provincia di Treviso) la via Postumia, diretta da est a ovest verso Aquileia (in provincia di Udine), attraversando cosi' la pianura trevigiana. Probabilmente poco piu' ad est di Nervesa della Battaglia (in provincia di Treviso) la Claudia Augusta attraversava il Piave per raggiungere il feltrino e le zone alpine. Al giorno d'oggi non si ha ancora l'assoluta certezza di quale fosse l'effettivo percorso della Claudia Augusta per raggiungere la zona del feltrino dato che esistono diverse tesi, nessuna delle quali pero' ha prevalenza sulle altre. Probabilmente una volta giunta a Valdobiadene (in provincia di Treviso) la strada avrebbe continuato il suo percorso mantenendosi sulla sponda sinistra del Piave fino ad attraversare nuovamente il fiume presso Busche (in provincia di Belluno), da dove avrebbe raggiunto la citta' di Feltre (in provincia di Belluno) passando per Cesiomaggiore (in provincia di Belluno). Tuttavia altre ipotesi avanzate da studiosi come il De Bon attestano il passaggio della via attraverso la stretta di Quero (in provincia di Belluno), dopo aver ripassato il Piave da Vidor (in provincia di Treviso); altri ancora come il Bellis e Alpago Novello parlano di un proseguimento lungo il corso del Soligo che avrebbe portato la Claudia Augusta a superare il passo di Praderadego o quello di San Boldo (entrambi i passi sono in provincia di Belluno) per poi raggiungere Feltre scendendo lungol a val Belluna. Secondo lo stesso De Bon, pero', la via una volta raggiunta Feltre, proseguiva in direzione delle sorgenti del Piave percorrendo la val Pusteria e la valle dell'Isarco fino al Brennero (in provincia di Bolzano): escludeva, quindi, che la strada documentata dal cippo di Rabla' (vicino a Merano (in provincia di Bolzano)) fosse proprio la Claudia Augusta Altinate, ma che, invece, dovesse trattarsi di una seconda via denominata Claudia Augusta Padana, che molti storici invece ipotizzano passi attraverso la valle dell'Adige per collegare Verona con Trento e le Alpi retiche. <br \/>Pur non essendo tutte convincenti le varie ipotesi, alcune delle quali risultano anche contrastanti tra loro, sta di fatto che il feltrino assume un'importanza rilevante svolgendo il ruolo di passaggio obbligato per il collegamento tra l'Adriatico e i passi alpini, documentato nel miliario rinvenuto nei pressi di Cesiomaggiore, il quale rappresenta una forte carica celebrativa nei confronti dell'imperatore ma anche dell'intero esercito romano.<\/p><p>\nIntendiamo con il termine &quot;tratto alpino&quot; il percorso seguito dalla via all'interno del Municipio di Feltre, anticamente Feltria, il quale comprendeva parte della Valsugana fino al torrente Sila presso Pergine (in provincia di Trento), la conca feltrina, il territorio di Lentiai (in provincia di Belluno), il bacino del Cismon fino alla confluenza con il Brenta. Analizzando questo tratto ci troviamo di fronte a due maggiori ipotesi tra le tante avanzate: la prima identifica con la Claudia Augusta la strada che raggiungeva Feltre e proseguiva toccando Arten (in provincia di Belluno), Castel Tesino, Borgo Valsugana (entrambi in provincia di Trento), Trento, Merano (in provincia di Bolzano), ecc. La seconda, invece, espone che la via da Praderadego (in provincia di Belluno) passava a nord di Feltre nei pressi di Sovramonte (in provincia di Belluno). Ritornando al dubbio aperto dal De Bon, probabilmente il tratto che da Feltre conduceva alla val Pusteria attraverso il Cadore costituiva la primitiva Claudia Augusta, poi spostava verso Trento in anni successivi. Quanto al feltrino, l'ipotesi piu' attendibile resta quella dell'Alpago Novello che cita dopo Cesiomaggiore la val Canzoi, Arson, Lasen, Aune, Lamon (tutti in provincia di Belluno), come centri abitati attuali toccati dall'antica strada; altri sostengono che la via giungesse a Pedavena (in provincia di Belluno) dirigendosi verso Arten e poi Castel Tesino, sulla base di una strada documentata nel Canaletto, ma probabilmente successiva. Volendo dare ragione all'Alpago Novello, il cui lavoro sembra essere stato il piu' attento ai particolari, tenendo conto che si trattava principalmente di una via militare, dobbiamo tornare al passo di Praderadego: queste erano le prime montagne che si presentavano a chi percorreva questa strada, dopo un tratto in pianura abbastanza agevole. Una torre costruita sul luogo indicava la via, come quella nei pressi del piu' tardo castello di Zumelle (in provincia di Belluno), dalla quale si raggiungeva il Piave che veniva attraversato per mezzo di un ponte di barche, in localita' Nave (anch'esso in provincia di Belluno), per raggiungere Cesiomaggiore. Prima di giungere ad Aune si doveva attraversare i torrenti Caorame e Stien, poi passare per Servo (in provincia di Belluno) da cui scendendo e subito risalendo la valle si arrivava a Lamon (e' ancora presente un ponte detto romano). Molto interessante e' il tratto da Lamon a San Donato, che si puo' scorgere da Arina, parallelo alla strada attuale. Un altro ponte romano si trova a Castel Tesino, dopo il paese di San Donato. Il percorso nel tratto alpino di Feltre si conclude infine, con la discesa verso Pergine della Claudia Augusta, la quale proseguira' il suo percorso attraverso la Valsugana. <br \/>Una volta lasciata la zona del feltrino e arrivati a Trento, seguendo il corso dell'Adige arriviamo fino a Merano (in provincia di Bolzano). Dalle Alpi Sarentine ci dirigiamo verso le Alpi Retiche e valichiamo il Passo di Resia (sul confine italo-austriaco) e proseguendo verso nord arriviamo a passare tra le citta' Austriache di Prutz e Stuben. Di qui v'\u00e8 un altro dubbio su quale fosse il vero percorso seguito dalla Claudia Augusta. Le due tesi, nessuna delle quali pero' ha conferma, sono divergenti: la prima afferma che la strada prosegua verso est passando per Prutz, mentre la seconda ne sostiene il transito ad ovest attraverso la citta' di Serfaus. Di qui si prosegue sempre verso nord con un andamento anche tortuoso e in alcuni tratti pericoloso, visto la zona montuosa ove si e'. Si passa poi per la citta' di Starkenbach e di seguito per Imst. Continuando sempre verso nord passiamo a pochi chilometri a est la citta' di Bichlbach e ugualmente facciamo ancora piu' a nord con la citta' di F\u00fcssen. Attraversiamo poi il centro cittadino di Altenstadt e successivamente quello di Eofach. Continuando ancora sorge un'altra divergenza d'opinioni su quale fosse il reale percorso dell'antica via. Dopo aver passato Landsberg v'\u00e8 un dubbio sul fatto che la strada proseguisse con un andamento pressoche' rettilineo puntando direttamente verso nord oppure se avesse una deviazione verso ovest per la citta' di Igting: quale fosse realmente il tracciato non e' ancora stato accertato. Quale fosse il reale percorso, sebbene non sia accertato, ci consente ugualmente di ripercorre ancora l'antico tracciato che per certo passava per K\u00f6nigabrunn e poi si raggiunge Amburgo. Di qui si passa poi per Meltingen e successivamente per Druisheim. A questo punto mancano pochi chilometri da percorrere per giungere a Donauw\u00f6rth che \u00e8 il punto in cui la Claudia Augusta Altinate ha termine dato che ha raggiunto il Danubio.<\/p><p>\n<b>Per approfondire:<\/b><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.claudia-augusta.net\/it\/index.html\" title=\"Link a www.claudia-augusta.net\" target=\"_blank\">www.claudia-augusta.net (apre il link in una nuova finestra) (apre il link in una nuova finestra) (apre il link in una nuova finestra) <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><br \/><a href=\"http:\/\/www.viaclaudia.org\/it\/via-claudia-augusta\/\" title=\"Link a www.viaclaudia.org\" target=\"_blank\">www.viaclaudia.org (apre il link in una nuova finestra) (apre il link in una nuova finestra) (apre il link in una nuova finestra) <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":878,"remoteId":"d6dbcc5cb5f0638ddd210da9c3f6e25d","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Via o piazza"},"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/878","mainNodeId":"755"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"La-Via-Claudia-Augusta_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-spera\/la-via-claudia-augusta\/20501-1-ita-IT\/La-Via-Claudia-Augusta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"100","height":"97"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2049,"remoteId":"d5c39680487115e45ff170d6235e545c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1347,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T09:56:48+01:00","modified":"2015-12-14T09:56:48+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La strada del castagno"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2049"},"data":{"ita-IT":{"title":"La strada del castagno","abstract":"<p>Il percorso nasce per volont\u00e0 di dieci amministrazioni comunali dislocate alle pendici del Lagorai nella Valsugana orientale e caratterizzate da una comune ricchezza paesaggistico-ambientale costituita dalla presenza del castagno come specie caratteristica del proprio territorio e fin qui mantenuta con orgoglio e notevole sforzo dai loro abitanti.<\/p>","descrizione":"<p>\n<b>Le castagne di Spera<\/b><br \/>\nPer molto tempo il castagno \u00e8 stato considerato una pianta non originaria della regione europea; tuttavia le ultimissime analisi su reperti pollinici postglaciali rinvenuti in Italia hanno confermato l\u2019esatto contrario. La castanicoltura in Europa e in Italia in particolare ha avuto notevole impulso con l\u2019epoca romana; il castagno aveva infatti una duplice importanza: da un lato contribuire a sfamare le persone delle aree pi\u00f9 povere nei mesi invernali, dall\u2019altro si ricavava la paleria per le colture agricole. Durante il Medioevo l\u2019importanza del castagno aument\u00f2 ancora grazie all\u2019azione dei monaci che selezionarono le variet\u00e0 pi\u00f9 produttive. Nel secolo scorso l\u2019utilizzo era massiccio a partire dai frutti fino al legno; quest\u2019ultimo utilizzato per la costruzione di mobili e travature oltrech\u00e8 per paleria di diverse dimensioni.<br \/>Progressivamente il castagno inizi\u00f2 a subire notevoli attacchi sia per il graduale incremento nell\u2019utilizzo del legno usato per ricavare carbone e tannino da destinare alle nascenti industrie, che per problemi di natura fitopatologia con l\u2019affermarsi di alcune gravi malattie di origine fungina come il \u201cMal dell\u2019inchiostro\u201d (Phitophtora Cambivora) e il \u201cCancro corticale\u201d (Endothia Parasitica) che hanno continuato a produrre grossi danni fino ai giorni nostri. Attualmente la coltivazione sta ritornando ad avere una certa convenienza economica per la sempre maggiore richiesta di castagne di qualit\u00e0 che riescono a spuntare un buon prezzo di vendita sul mercato. Alcuni produttori propongono anche nuovi prodotti lavorati come le castagne sotto grappa o le creme.<\/p><p>\n<b>La Strada del Castagno<\/b><br \/>\nIl percorso nasce per volont\u00e0 di dieci amministrazioni comunali dislocate alle pendici del Lagorai nella Valsugana orientale e caratterizzate da una comune ricchezza paesaggistico-ambientale costituita dalla presenza del castagno come specie caratteristica del proprio territorio e fin qui mantenuta con orgoglio e notevole sforzo dai loro abitanti. <br \/>\nLa strada del castagno cerca di coniugare due aspetti fondamentali per il territorio: da un lato rilanciare l\u2019immagine di naturalit\u00e0, bellezza paesaggistica e tutela del territorio e dall\u2019altro favorire il recupero delle aree castanicole e agricole abbandonate o scarsamente sfruttate in modo da creare le condizioni per continuare nel tempo il mantenimento sul territorio di questa produzione.<br \/>Circuiti di diversa durata e difficolt\u00e0 collegano i diversi territori proponendo per ogni zona un percorso alla scoperta delle specificit\u00e0 locali (storia, cultura, ambiente, attivit\u00e0 e prodotti tipici).<\/p><p>\n<b>I percorsi nel nostro territorio<\/b><br \/><b>Lungo l\u2019antica via Claudia Augusta<\/b> - Scurelle c\/o area di sosta (410 m) \u2013 Fraz. Paoli (423 m) - \u2013 Loc. Castellare (460 m) \u2013 Spera ( 550 m). L\u2019itinerario collega i paesi di Carzano e Spera attraversando il territorio di Scurelle nella zona detta \u201cde le Castellare\u201d, area archeologicamente molto interessante e che secondo lo studioso Arpago Novello era attraversata dall\u2019antica Via romana Claudia Augusta oltrech\u00e8 luogo di insediamento dell\u2019antico Castello di Nerva.<\/p><p><b>Tra i castagni del Col Fatero<\/b> - Spera c\/o Chiesa (560 m) \u2013 Col Fatero (600 m) \u2013 Loc. Fontanelle (671 m) - Loc. Torgheli (647 m) Paterni (570 m). Si consiglia la partenza nei pressi della chiesa parrocchiale per poi proseguire in direzione del Col Fatero. Il percorso sale imboccando una comoda stradina di campagna che incrocia in localit\u00e0 Paterni la chiesetta di Santa Apollonia e ci conduce all\u2019incrocio con la strada principale che collega Spera alla localit\u00e0 Fontanelle dove campi e boschi di castagni secolari si alternano lungo tutto il tragitto. Si tramanda che le dolci castagne di questa zona fossero apprezzate addirittura dall\u2019imperatore Francesco Giuseppe. Da quest\u2019ultima localit\u00e0 si prende una strada poco trafficata per il rientro in paese.<\/p><p><b>Tra chiese e castagni<\/b> - Samone c\/o Punto informativo (710 m) \u2013 Loc. Cristo d\u2019Oro (827 m) \u2013 Loc. Paluati (770 m) \u2013 Punto informativo (710 m). Il percorso \u00e8 un po\u2019 impegnativo soprattutto nella parte iniziale dove dal paese si arriva alla localit\u00e0 Cristo d\u2019Oro; proseguendo, di li a poco, si incrocia il monumento ai caduti di tutte le Guerre. Qui si devia a sinistra imboccando una strada sterrata in mezzo al bosco; dopo qualche centinaia di metri si incrocia il collegamento che scende a Spera mentre proseguendo lungo la strada la vegetazione si fa sempre pi\u00f9 rada. Appena rientrati in paese si incrocia il \u201cCapitello ai Trisotti\u201d, eretto in onore di S. Rocco e della Madonna della Concenzione. Proseguendo si incrocia la Chiesa Parrocchiale. Nei pressi della Chiesa si incrocia un altro collegamento con il paese di Spera che transita nella parte bassa dell\u2019abitato.<\/p><p><b>Da Strigno a Samone per antiche strade<\/b> - Strigno c\/o cimitero (460 m) \u2013 Fraz. Tomaselli (572 m) \u2013 Fraz. Latini (646 m) \u2013 Samone (670 m) e ritorno. Punto di partenza del percorso \u00e8 il paese di Strigno. Il percorso prosegue in direzione della valle del Chieppena incrociando appena fuori paese il cimitero con la chiesa di S. Maria di Loreto. Proseguendo si prende una comoda strada di campagna che si inerpica verso la frazione di Tomaselli. Il percorso prosegue sempre in leggera salita passando per la frazione di Latini; tra campi coltivati e boschi lungo sentieri e strade interpoderali si arriva a Samone meta finale dell\u2019itinerario.<\/p><p>\n<b>Per approfondire<\/b><br \/><a href=\"http:\/\/www.valsugana.info\/temi-valsugana-e-lagorai\/attivi-per-natura\/strada-del-castagno\" title=\"Link a La strada del castagno\" target=\"_blank\">La strada del castagno (apre il link in una nuova finestra) (apre il link in una nuova finestra) (apre il link in una nuova finestra) <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"La-strada-del-castagno_medium.jpg","url":"\/var\/castelivano\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-spera\/la-strada-del-castagno\/20515-1-ita-IT\/La-strada-del-castagno.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"100","height":"148"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2050,"remoteId":"62e1e864636f746c64b9104be308a870","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1348,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped"],"published":"2015-12-14T09:57:41+01:00","modified":"2015-12-14T09:57:41+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Il capitello di Via Strigno"},"parentNodes":[1193],"link":"http:\/\/www.comune.castel-ivano.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2050"},"data":{"ita-IT":{"title":"Il capitello di Via Strigno","abstract":"<p>Nel 1917 c\u2019era, e tuttavia c\u2019\u00e8 ancora, a lato della strada che collega Strigno a Spera, una cappelletta del tutto simile a quelle che, nel segno della devozione, costellano soprattutto gli incroci dei sentieri tracciati fra i campi.<\/p>","descrizione":"<p>\nDomina l\u2019abitato di Carzano e buona parte della conca intorno a Borgo e, sul finire dell\u2019estate di quell\u2019anno di guerra, quella piccola costruzione con i muri segnati dalle schegge e dalle raffiche della mitraglia si trovava nella \u201cterra di nessuno\u201d, cio\u00e8 fra la massa dei reticolati stesi davanti alle trinceee dai soldati del Regio Esercito e quelli messi a protezione delle postazioni austriache.<br \/>\nE\u2019 l\u00ec che il maggiore Cesare Pettorelli Lalatta del servizio informazioni incontra il comandante interinale del V\u00b0 battaglione bosniaco che si dichiara irredentista e vive il dramma di coscienza di migliaia di soldati che combattevano sotto le insegne dell\u2019Impero ma, appartenendo a ceppi linguistici e culturali diversi da quello austriaco, volevano l\u2019indipendenza da Vienna.<br \/>\nLjudevit Pivko, sloveno e in pieno accordo con ufficiali e sottufficiali cechi, voleva consegnare all\u2019esercito italiano il battaglione di soldati bosniaci che presidiava le macerie di Carzano.<br \/>\nPivko aveva compreso che quella zona della Valsugana era ideale per dare un durissimo colpo alla monarchia danubiana creando con una grave sconfitta militare i presupposti per garantire l\u2019indipendenza a i popoli decisi a staccarsi dall\u2019Austria.<br \/>\nAttraverso quella falla gli italiani potevano forse raggiungere Trento e far crollare tutto il fronte del Tirolo ben prima che arrivassero i tragici giorni di Caporetto.<br \/>\nDi notte al riparo di quella cappelletta, i due ufficiali, divenuti da nemici alleati, gettarono le basi di quello che fu il Sogno di Carzano.<br \/>Mai, su nessun fronte della Grande Guerra, un esercito si trov\u00f2 davanti ad un\u2019occasione tanto straordinaria, ad un passo da una vittoria che, forse, poteva essere decisiva.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}