{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":18,"searchHits":[{"metadata":{"id":2049,"remoteId":"bc09580111045f1acd6a8580840616d8","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1347,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-07T10:26:19+01:00","modified":"2015-12-07T10:26:19+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola media di Tuenno"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2049"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola media di Tuenno","abstract":"<p>La scuola media fa parte dell'istituto comprensivo di Tuenno<\/p>","descrizione":"","media":null,"tipo_luogo":[{"id":869,"remoteId":"e2dc8e952895320dcfa1bc8ad0bee2f3","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola (media o secondaria)"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/869","mainNodeId":"746"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Vincenzo Maistrelli 11 - 38019 Tuenno (Tn)","url":null,"email":null,"telefono":"0463 451531 0463 451726","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2050,"remoteId":"00f94f250c2d5033eda3f4026707a571","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1348,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-07T10:27:55+01:00","modified":"2016-07-22T08:14:18+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola dell'Infanzia, Rallo"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2050"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola dell'Infanzia, Rallo","abstract":"<p>Scuola dell'infazia il nuovo Germoglio, Rallo<\/p>","descrizione":"","media":null,"tipo_luogo":[{"id":863,"remoteId":"csvimport_Scuola infanzia_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola infanzia"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/863","mainNodeId":"740"}],"geo":{"latitude":46.340095,"longitude":11.04553,"address":"bar berti, SP10, Ville d&#039;Anaunia, Provincia autonoma di Trento, Trentino-Alto Adige, 38019, Italia"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via F.Lli Pinamonti-Rallo 17 - 38010 Tassullo (Tn)","url":null,"email":null,"telefono":"0463 451568 - 0463 459581","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2051,"remoteId":"76bd5e5020d851ae0565515d56b9145d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1349,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-07T10:29:18+01:00","modified":"2015-12-07T10:29:18+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola elementare di Tassullo"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2051"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola elementare di Tassullo","abstract":"<p>Scuola elementare di Tassullo<\/p>","descrizione":"","media":null,"tipo_luogo":[{"id":862,"remoteId":"csvimport_Scuola elementare_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola elementare"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/862","mainNodeId":"739"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Carlo Antonio Pilati 6 - 38010 Tassullo (Tn)","url":null,"email":null,"telefono":"0463 451707","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2052,"remoteId":"48f509712f118d20a48435dd00fba250","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1350,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-07T10:32:43+01:00","modified":"2016-05-25T16:03:08+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di S. Biagio"},"parentNodes":[3183],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2052"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di S. Biagio","abstract":"<p>La Chiesa di S. Biagio \u00e8 stata costruita negli anni 50 nel centro del paese. All\u2019interno \u00e8 possibile ammirare una pregevole e discussa Via Crucis; annesso il campanile storico.<\/p>","descrizione":"<p>L'antica chiesa parrocchiale di San Biagio di Nanno, documentata con certezza dal XIII secolo ma probabilmente pi\u00f9 antica, subisce alcuni importanti interventi architettonici nel XVII secolo. L'unica testimonianza dell'antico edificio \u00e8 la torre campanaria: tra 1949 e 1952 la chiesa viene infatti completamente riedificata, su progetto dell'architetto Carlo Keller. La facciata, a spioventi, presenta una divisione in tre porzioni, con due alti paramenti in conci lapidei a vista ai lati, e la parte centrale, arretrata, recante al centro un portale lapideo architravato, sovrastato da alcune formelle a rilievo, da un imponente oculo e da un'iscrizione in lettere a rilievo. Le pareti che connettono la parte centrale della facciata con quelle laterali recano ampie vetrate verticali composte da dodici finestre rettangolari e un ingresso laterale dotato di portale lapideo. Entrambe le fiancate presentano una successione ritmica di nove contrafforti alternate a cinque strette finestre a tutto sesto. Tra l\u2019ottavo ed il nono contrafforte sono presenti tre ampie finestre a tutto sesto; nel fianco destro questa porzione \u00e8 emergente e corrisponde ai locali di sacrestia. Sul fianco destro \u00e8 presente un ingresso laterale con portale lapideo. Il prospetto absidale rivela la presenza di due setti murari a delimitare il fondo della navata richiamanti quelli in facciata; l\u2019abside \u00e8 illuminata da due ampie vetrate verticali. Il campanile, posto a pochi metri dall\u2019estremo destro della facciata, presenta un fusto quadrangolare dotato di uno zoccolo lungo tutti i prospetti. A met\u00e0 dell\u2019alzato \u00e8 presente una cornice marcapiano; il prospetto orientale reca un quadrante. Una seconda cornice introduce alla cella campanaria, aperta sui quattro lati da una monofora a sesto acuto dotata di cornice lapidea. La piattaforma sommitale reca doccioni zoomorfi agli angoli e frontoni ribassati coronati da sfera, sui quali si innesta la ripida cuspide a piramide ottagonale coronata da sfera e croce apicale. L'interno presenta una navata unica, la cui corsia centrale \u00e8 coperta da un elemento in gesso che percorre la navata dalla controfacciata al presbiterio. Presso l\u2019ingresso, a sinistra, v'\u00e8 una nicchia ospitante il fonte battesimale; presso la parete laterale destra \u00e8 presente un ingresso laterale. Al fondo della navata sono posti due setti murari a imitazione dei tradizionali piedritti dell\u2019arco santo; una scalinata conduce al presbiterio, coperto da un soffitto piano in gesso ornato da trama a rilievo e dotato di un accesso alla sacrestia presso il lato destro ed uno a locali di servizio a sinistra. L'abside semicircolare \u00e8 voltata tramite un catino absidale.<\/p>","media":null,"tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.314628,"longitude":11.04906,"address":"Piazza San Biagio 38010 Nanno, Ville d&#039;Anaunia"},"image":{"filename":"Chiesa San Biagio.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-nanno\/chiesa-di-s.-biagio\/20541-5-ita-IT\/Chiesa-di-S.-Biagio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"233","height":"235"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2053,"remoteId":"6d4e2ed8b1d1ba25b60f9a0e4294a04d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1351,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-07T10:33:24+01:00","modified":"2016-05-25T16:17:09+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di S. Fabiano e Sebastiano"},"parentNodes":[3183],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2053"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di S. Fabiano e Sebastiano","abstract":"<p>\nLa Chiesa di S. Fabiano e Sebastiano \u00e8 stata costruita nel XIII^ sec. come voto dalla gente del paese protetta dalle pestilenze.<br \/>Si trova a mezza strada tra Nanno e Tuenno.<\/p>","descrizione":"<p>La chiesa di San Fabiano e San Sebastiano, anche detta &quot;in agro&quot; per la sua posizione isolata rispetto all'abitato di Nanno, \u00e8 ricordata a partire dall'atto di consacrazione dell'altare maggiore del 1518; nella prima met\u00e0 del XVII secolo acquisisce le forme attuali. A met\u00e0 secolo XIX viene sospesa dal culto, per essere poi nuovamente officiata alla fine dello stesso secolo. La facciata a spioventi reca, in posizione centrale, un portale lapideo architravato, affiancato da una finestra quadrangolare inferriata e strombata per lato. Al di sotto del punto d'incontro delle falde di copertura \u00e8 situata una monofora a sommo mistilineo, ai cui fianchi \u00e8 murato un concio lapideo per lato. Le fiancate presentano alcune chiavi metalliche di sostegno; la fiancata sinistra non reca aperture, quella destra \u00e8 aperta da una finestra rettangolare inferriata presso la navata e presso il presbiterio. I prospetti rivelano le dimensioni minori del corpo del presbiterio rispetto a quello della navata. L'interno presenta una navata unica coperta da una volta a botte, scandita in due campate da una coppia di pilastri semi addossati alle pareti laterali, dai quali si dipartono due unghie per campata. L'arco santo a sesto ribassato, sostenuto da pilastri semi addossati alle pareti, introduce all'ambiente, elevato da un gradino, del presbiterio, illuminato da una finestra presso la parete laterale destra e coperto da una volta a botte unghiata. \u00c8 presente parte di un impianto decorativo ad affresco presso la parete laterale sinistra della seconda campata e a lato dei piedritti dell'arco santo.<\/p>","media":null,"tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.318939,"longitude":11.039586,"address":"Strada Provinciale 10 38010 Nanno, Ville d&#039;Anaunia"},"image":{"filename":"Chiesa Santi Fabiano e Sebastiano.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-nanno\/chiesa-di-s.-fabiano-e-sebastiano\/20555-2-ita-IT\/Chiesa-di-S.-Fabiano-e-Sebastiano.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"423","height":"375"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2054,"remoteId":"c8350461a566151c6e13957cb3079ad7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1856,"ownerName":{"ita-IT":"Sonia Interline"},"mainNodeId":1352,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-07T10:34:10+01:00","modified":"2016-05-25T16:27:27+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di S. Tommaso"},"parentNodes":[3612],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2054"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di S. Tommaso","abstract":"<p>La Chiesa di S. Tommaso \u00e8 stata costruita nel 1820 a Portolo<\/p>","descrizione":"<p>La facciata, a ripidi spioventi, presenta un alzato tripartito in orizzontale ed in verticale da alcune fasce aggettanti intonacate. In posizione centrale, in basso, \u00e8 collocato il portale lapideo architravato di ingresso. Al di sopra di questo, al centro della facciata, si apre una finestra a profilo mistilineo. Al di sotto dell'incontro delle falde di copertura, l'alzato \u00e8 aperto da una monofora a tutto sesto. Uno zoccolo ad intonaco rustico corre lungo la facciata ed i prospetti laterali. La fiancata destra presenta una finestra a profilo mistilineo aperta sulla navata, cos\u00ec come la fiancata sinistra; questa \u00e8 caratterizzata dalla presenza dei corpi congiunti della sacrestia e del locale caldaia, aderenti alla fiancata tra la navata ed il presbiterio. Il prospetto absidale rivela il profilo poligonale dell'abside. Il semplice campanile a torretta emerge dalla copertura della sacrestia; presenta un fusto quadrangolare in legno, aperto sui prospetti settentrionale e meridionale da una monofora a sesto ribassato e coperto da una cuspide piramidale in lamiera metallica, coronata da sfera e croce apicale. L'interno presenta una navata unica, anticipata da un atrio coperto da una volta a botte, la cui linea d'imposta \u00e8 marcata da una cornice modanata che si snoda lungo tutte le pareti interne. La navata \u00e8 scandita in due campate, una maggiore, coperta da una volta a vela a base rettangolare sostenuta da pilastri semi addossati alle pareti laterali, ed una minore, coperta da una breve volta a botte, aperta presso la parete laterale sinistra dall'accesso ai locali di sacrestia e caldaia. L'arco santo a tutto sesto introduce all'ambiente del presbiterio, elevato da un gradino e dotato di un rivestimento in pietra calcarea rossa presso le pareti laterali. L'intradosso delle arcate, i lati dei pilastri e la cornice d'imposta presentano specchiature e fasce monocrome. L'arco santo reca un'iscrizione con la dedicazione della chiesa.<\/p>","media":null,"tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.302359,"longitude":11.060362,"address":"Via di San Tommaso 38010 Portolo, Ville d&#039;Anaunia"},"image":{"filename":"Chiesa San Tommaso.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-nanno\/chiesa-di-s.-tommaso\/20569-3-ita-IT\/Chiesa-di-S.-Tommaso.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"183","height":"275"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1888,"remoteId":"641bcd9d9851c62aefd0053293c4a622","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1187,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-02T11:06:44+01:00","modified":"2016-05-26T09:00:14+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia di Tuenno"},"parentNodes":[605],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1888"},"data":{"ita-IT":{"title":"Farmacia di Tuenno","abstract":"<p>La Farmacia pi\u00f9 vicina si trova nel Comune di Tuenno<\/p>","descrizione":"","media":null,"tipo_luogo":[{"id":846,"remoteId":"781ac07c21bf8efd58cb3dfa15be9ab2","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/846","mainNodeId":"723"}],"geo":{"latitude":46.330277,"longitude":11.024144,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via E. Leonardi, 29 38019 Tuenno","url":null,"email":null,"telefono":"0463 450333","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1890,"remoteId":"efb841a1a9b6c7908c623046f4e2e250","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1189,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-02T11:11:31+01:00","modified":"2015-12-07T10:22:35+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola elementare di Tuenno"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1890"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola elementare di Tuenno","abstract":"<p>La scuola elementare fa parte dell'istituto comprensivo di Tuenno <\/p>","descrizione":"","media":null,"tipo_luogo":[{"id":862,"remoteId":"csvimport_Scuola elementare_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola elementare"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/862","mainNodeId":"739"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Vincenzo Maistrelli 11 - 38019 Tuenno (Tn)","url":null,"email":null,"telefono":"0463 451531 0463 451726","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1894,"remoteId":"7ad5e86879ca4c1956fc8f909102ffc6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1192,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-02T11:29:19+01:00","modified":"2016-05-26T08:29:34+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Tassulla"},"parentNodes":[3184],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1894"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Tassulla","abstract":"<p>\nIn fondo alla valle, a chiudere le varie cime che fanno da corona, si erge il Sasso Rosso. Il pascolo della Malga Tassulla \u00e8 completamente aperto e privo di bosco, nel periodo dell\u2019inizio alpeggio \u00e8 un\u2019unica aiuola di fiori dai mille colori e forme. La gestione \u00e8 affidata ad una societ\u00e0 cooperativa formata da allevatori.<br \/>La malga \u00e8 composta di tre edifici: lo stallone per la mungitura e la stabulazione in caso di forte intemperie, i ricoveri dei pastori con annesso caseificio ed un edificio dato in comodato all\u2019Ente Parco Adamello-Brenta che da porcilaia e deposito lo ha trasformato in ricovero e punto d\u2019appoggio per il proprio personale. Un altro locale della casera ospita un bivacco gestito dalla Sat di Rallo intitolato a Guido Pinamonti.<\/p>","descrizione":"<p>\n<b>Come arrivare:<\/b><br \/>\nMalga Tassulla \u00e8 situata ai piedi del Monte P\u00e9ller nella parte pi\u00f9 orientale del Gruppo del Brenta e sovrasta la Val di T\u00f3vel.<br \/>La malga si raggiunge da Cl\u00e9s, il centro pi\u00f9 importante della Val di Non, seguendo le indicazioni per la loc. Bersaglio, quindi si prosegue con una lunga strada bianca fin sotto il Monte P\u00e8ller raggiungendo un bivio, a q. 1.869, presso il piccolo Lago Durigal. Si continua a sinistra arrivando, dopo non molto, ad uno slargo utilizzato come parcheggio (quota m 1.915 circa); da qui in avanti il transito delle auto \u00e8 vietato.<\/p><p><b>Altitudine:<\/b> 2090 mt<\/p><p><b>Propriet\u00e0: <\/b>Comune di Tassullo<\/p><p><b>Gestione e <\/b><b>Casaro: <\/b>Salvatore Paroletti<\/p><p><b>Animali presenti:<\/b> vacche, manze, cavalli, capre, pecore<\/p><p><b>Periodo alpeggio: <\/b>19 giugno - 15 settembre<\/p><p><b>Vendita diretta in malga: <\/b>SI<\/p><p><b>Prodotti:<\/b> formaggio di mucca e capra, burro e ricotta<\/p><p><b>Ristorazione: <\/b>NO<\/p><p><b>Pernottamento: <\/b>NO<\/p><p><b>Bivacco:<\/b> 8 posti letto<\/p><p><b>Partenza escursioni: <\/b>Cles, Loc. Bersaglio (a piedi: dislivello: +180m\/ -5m, tempo: 1.00 h, difficolt\u00e0: Itinerario Turistico)<\/p><p><b>Fondo stradale: <\/b>sterrato, necessit\u00e0 di autorizzazione<\/p>","media":null,"tipo_luogo":[{"id":1537,"remoteId":"b452f9c4b81e9e404431ba938da57ffc","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1537","mainNodeId":"1033"}],"geo":{"latitude":46.309048,"longitude":10.941991,"address":"Tassullo, Ville d&#039;Anaunia"},"image":{"filename":"Malga Tassulla.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-tassullo\/malga-tassulla\/19480-5-ita-IT\/Malga-Tassulla.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1024","height":"682"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1896,"remoteId":"2ea58c0667ceb09b9e276c6e3d008233","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1855,"ownerName":{"ita-IT":"Roberta Interline"},"mainNodeId":1194,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2015-12-02T11:32:55+01:00","modified":"2016-05-25T15:51:33+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello di Nanno"},"parentNodes":[3183],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1896"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castello di Nanno","abstract":"<p>Il castello di Nanno risale al XII^ secolo<\/p>","descrizione":"<p>\nIl Castello di Nanno sorge nel piccolo paese omonimo, uno dei pi\u00f9 antichi della Val di Non. Di origine medievale fu fatto ricostruire durante il Cinquecento, assumendo l\u2019aspetto attuale di edificio in stile rinascimentale. Oggi visitabile solo all\u2019esterno, in quanto residenza privata, Castel Nanno \u00e8 il protagonista di sconvolgenti leggende che narrano di streghe e infelici amori. <br \/>\nCastel Nanno \u00e8 forse la costruzione pi\u00f9 &quot;italica&quot; del Trentino, al punto che la leggenda vuole quale suo ideatore Andrea Palladio. La parte pi\u00f9 antica dell\u2019intera struttura voluta dalla famiglia Nanno, la torre diroccata sul lato nord-est, risale all\u2019epoca medioevale. <br \/>\nAlla met\u00e0 del Cinquecento la famiglia Madruzzo modifica radicalmente l\u2019originario aspetto di fortilizio di Castel Nanno, trasformandolo in una residenza estiva rinascimentale a base quadrata, col mastio centrale e quattro torrette agli angoli del muro di cinta. <br \/>\nGli interni sono costituiti da sale affrescate con soffitti in legno e una scalinata di pietra, con parapetto a colonnine, unisce i diversi piani dell\u2019edificio. <br \/>\nLa leggenda legata a Castel Nanno racconta della tragica storia d\u2019amore tra Melisenda e Ludovico: lei era la figlia dei Nanno, signori del maniero, e lui il figlio degli Sporo, famiglie tra loro nemiche. Quando i due amanti furono scoperti, il padre di Melisenda ordin\u00f2 che venissero murati vivi nel castello. Cos\u00ec, da allora, si dice che durante le notti di maggio Melisenda e Ludovico facciano riecheggiare ancora i loro disperati lamenti. <br \/>\nNon solo: all\u2019interno di Castel Nanno nel Seicento si svolse anche un processo per stregoneria, che si concluse con la condanna al rogo di tre giovani donne. A testimonianza di questo episodio vi \u00e8 una pietra con incise tre croci in una delle stanze al pianterreno. <br \/>Essendo di propriet\u00e0 privata rimane chiuso al pubblico.<\/p>","media":null,"tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.316096,"longitude":11.046516,"address":"Via al Castello 38010 Nanno, Ville d&#039;Anaunia"},"image":{"filename":"Castello di Nanno.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/territorio\/cosa-visitare\/a-nanno\/castello-di-nanno\/19507-4-ita-IT\/Castello-di-Nanno.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"230","height":"173"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":3936,"remoteId":"dd632f88047749fa283c9110e15ceef7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":3193,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2016-05-26T08:36:31+02:00","modified":"2016-07-21T21:23:18+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago di Tovel"},"parentNodes":[611],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/3936"},"data":{"ita-IT":{"title":"Lago di Tovel","abstract":"<p>Il pi\u00f9 grande tra tutti i laghi naturali del Trentino nel Parco Adamello Brenta<\/p>","descrizione":"<p>Il <b>lago di Tovel<\/b> entusiasm\u00f2 gli ammiratori locali e stranieri per le sue acque che si coloravano di rosso vivo in ogni estate, finch\u00e9 il fenomeno non cess\u00f2 nel 1964. Secondo una leggenda locale anticamente viveva nella zona la principessa Tresenga, figlia dell'ultimo re di Ragoli: essa veniva chiesta in moglie da molti pretendenti, ma ella li rifiut\u00f2 tutti. Uno di loro, Lavinto re di Tuenno, non si rassegn\u00f2 e quando le sue offerte vennero respinte per l'ennesima volta mand\u00f2 un esercito contro Ragoli nel tentativo di indurre Tresenga a pi\u00f9 miti consigli. Il caso volle che n\u00e9 lei, n\u00e9 il suo popolo, volessero essere sottomessi dall'arrogante re di Tuenno e, pur inferiori in forza e numero, risposero all'attacco; la principessa stessa non si tir\u00f2 indietro e marci\u00f2 alla testa della sua gente. La battaglia ebbe luogo sulle rive del lago e vide i paesani di Ragoli soccombere sotto i colpi dei soldati di Tuenno. Tresenga alla fine trov\u00f2 la morte per mano di Lavinto, che la uccise con un colpo di spada. Alla fine della giornata il lago era rosso per il sangue dei morti e si dice che sia per questo che ancora oggi si colora, per ricordare il coraggio degli abitanti di Ragoli e della loro principessa che ancora oggi, la notte, si siede sulle rive del lago a piangere per la sorte della sua gente.<\/p><p>\nAdesso le sue acque sono diventate pi\u00f9 rasserenanti con un piacevole e intenso colore verde nitido e rilassante.<br \/>La valle copiosa di larici e abeti bianchi e rossi dal legno duro e incorruttibile, anim\u00f2 il &quot;cantier&quot; di lavorazione delle migliaia di traversine per la strada ferrata in costruzione lungo l'asse dell'Adige, nel secolo scorso; e gi\u00e0 un secolo prima quel legname era stato apprezzato e richiesto per la ricostruzione del ponte in legno di S.Lorenzo a Trento, distrutto dal bombardamento operato dalle truppe francesi del generale Vendome. Tre di quelle conifere adornano lo stemma di Tuenno dal 1874 per illustrare l 'importanza della selva di Tovel. Ora la val di Tovel, oltre a richiamare il turismo estivo, \u00e8 base per escursioni nella zona del lago, delle Dolomiti di Brenta e del Parco Naturale Adamello-Brenta.<\/p>","media":null,"tipo_luogo":[{"id":834,"remoteId":"02293a9370fcc9ba84b665f56a0cb571","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Lago"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/834","mainNodeId":"711"}],"geo":{"latitude":46.259945,"longitude":10.941525,"address":"Valle di Tovel 38019 Tuenno, Ville d&#039;Anaunia"},"image":{"filename":"Lago di Tovel.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/vivere-nelle-ville\/scopriamo-le-ville\/natura\/lago-di-tovel\/39251-1-ita-IT\/Lago-di-Tovel.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"4593","height":"2397"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":4385,"remoteId":"09e15b93233a35db6fb18862b8515480","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":3616,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2016-07-19T17:13:04+02:00","modified":"2016-07-22T09:11:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Val Nana"},"parentNodes":[611],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/4385"},"data":{"ita-IT":{"title":"Val Nana","abstract":"<p>L\u2019alpeggio della<b> <\/b><b>Val Nana<\/b> rappresenta uno dei luoghi pi\u00f9 spettacolari del monte Peller. Si trova fra i 2.100 e i 2.400 metri di quota. <\/p>","descrizione":"<p>Questa localit\u00e0 \u00e8 nota per il paesaggio incantevole e per le sue particolarit\u00e0 geologiche: si tratta infatti di un enorme altopiano che risale a ghiacciai scomparsi 12mila anni fa. Il pian della Nana \u00e8 stato per anni l\u2019ideale &quot;palestra&quot; per l\u2019osservazione di fenomeni geologici, altrove non apprezzabili con la stessa chiarezza<\/p><p>La Val Nana si raggiunge a piedi, in due ore e mezzo, seguendo il sentiero che parte dal posteggio nei pressi del rifugio Peller. Lungo la strada si nota la chiesetta Madonna delle Nevi, e si arriva alla malga di Cles o Clesera. Poco oltre si segue il sentiero che sale fra larici e radure e si raggiunge il lago delle Salare. Dopo una sorgente si incrocia a quota 2.058 il sentiero che porta alla val Nana.<\/p><p>Questo ampio anfiteatro naturale \u00e8 delimitato da due dorsali. Ad ovest le cime di Sasso Rosso-Cima Nana-Cima Cesta-Monte Peller e ad est Cima Uomo-Cima Vallina-Castellazzo. La testata \u00e8 chiusa a sud ovest dalla cima del Sasso Rosso, alta 2645 metri.<\/p><p>Clicca <b><a href=\"http:\/\/www.girovagandointrentino.it\/dolomiti-di-brenta-pian-della-nana\/\" target=\"_blank\">QUI <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/b> per saperne di pi\u00f9.<\/p>","media":null,"tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Val-Nana-Dolomiti-Alessio-Pellegrini(1).JPG","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/vivere-nelle-ville\/scopriamo-le-ville\/natura\/val-nana\/44320-2-ita-IT\/Val-Nana.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"500","height":"331"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":4386,"remoteId":"1ddbcc01ae6479f40213e529aa4ae89d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":3617,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2016-07-19T17:13:33+02:00","modified":"2016-07-22T09:11:41+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Diga e Forra del Noce"},"parentNodes":[611],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/4386"},"data":{"ita-IT":{"title":"Diga e Forra del Noce","abstract":"<p>Una profonda gola scavata dalle acque del torrente Noce. Grazie alle sue ripide pareti rocciose, la <b>forra di Santa Giustina<\/b> ha mantenuto tratti di vegetazione di grande valore naturalistico. Il biotopo si configura come una sorta di \u201cisola naturale\u201d al centro di una vasta distesa di meleti, che caratterizza la Val di Non.<\/p>","descrizione":"<p>Nonostante l\u2019aspetto apparentemente selvaggio, il territorio \u00e8 stato oggetto di importanti modificazioni ad opera dell\u2019uomo. La pi\u00f9 evidente \u00e8 certamente rappresentata dallo sbarramento della forra con una diga, che ha creato un grande bacino artificiale a scopo idroelettrico: il lago di Santa Giustina. Un\u2019opera faraonica, alta 152 metri, che ha formato il pi\u00f9 vasto invaso artificiale del Trentino, capace di contenere 172 milioni di metri cubi d'acqua.\u2028L\u2019area era oggetto di frequentazione regolare da parte dell\u2019uomo ben prima della costruzione della diga.<\/p><p>In corrispondenza di un vasto riparo sottoroccia scavato anticamente dal corso del Noce, sono infatti visibili e visitabili ancora oggi i resti dell\u2019eremo di S. Giustina, risalente al VII secolo, che avrebbe ospitato eremiti fino al 1782.<\/p><p>Clicca <a href=\"http:\/\/www.royal360.it\/vt\/edison\/taio\/vt_tour.html\" target=\"_blank\"><b>QUI<\/b> <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a> per il tour virtuale alla diga di Santa Giustina<\/p>","media":null,"tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"images.jpeg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/vivere-nelle-ville\/scopriamo-le-ville\/natura\/diga-e-forra-del-noce\/44334-2-ita-IT\/Diga-e-Forra-del-Noce.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"276","height":"183"},"comune":[],"tags":[],"fonte":"http:\/\/www.prolocotassullo.it\/index.php?option=com_content&view=article&id=13&Itemid=6","indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":6859,"remoteId":"a7647e71dcd5f96372069689003c581b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":4097,"ownerName":{"ita-IT":"Menapace Romina"},"mainNodeId":5798,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2017-04-18T17:48:33+02:00","modified":"2017-04-18T19:15:09+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Santa Emerenziana"},"parentNodes":[5793],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/6859"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Santa Emerenziana","abstract":"<p>La chiesa di Santa Emerenziana, posizionata all'imbocco della Val di Tovel.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-center\"><b>Informazioni<\/b><\/p><p>Rivolgersi in parrocchia a Cles per le chiavi della chiesa.<\/p><p>Sante Messe: 23 gennaio ore 14.<\/p><p class=\" text-center\"><b>Testo dell'audioguida<\/b><\/p><p><i>Rumore di chiavi. La porta si apre cigolando.<\/i><\/p><p>\n<b>(Bambino)<\/b> Attento al gradino!<br \/>La chiesa \u00e8 composta da un'unica navata con volta a crociera, attraversata da numerose modanature, arredata con 17 banchi, 10 in noce provenienti dalla chiesa di S. Orsola, fatti nel 1786, e 7 in abete provenienti, come l'altare di fronte a te, dal vecchio oratorio di Tuenno.<\/p><p><b>(Pellegrino)<\/b> Non mi aspettavo che fosse cos\u00ec bella, dentro.<\/p><p>\n<b>(Bambino)<\/b> Alla tua sinistra, nell'incavo della finestra, puoi vedere un portaofferte in pietra con chiavistello, e sopra di esso un frammento di affresco ritraente lo stemma della famiglia nobiliare Cazzuffo, rappresentato da uno scudo con catena. Questa famiglia si era messa a capo della rivolta contro i castellani di Tuenno. Dall'altro lato puoi vedere una splendida acquasantiera in pietra. L'abside, la parte pi\u00f9 antica della chiesa, ospita l'altare maggiore, di stile barocco e in legno dorato. Al suo interno, in una nicchia, \u00e8 custodita una statua lignea novecentesca di S. Emerenziana, che sostituisce la pala originaria, dipinta nel 1628 da Martin Teofilo Polacco, pittore di corte del cardinale Carlo Madruzzo, ora custodita nella chiesa di S. Orsola e compagne.<br \/>\nAi lati dell'abside si trovano gli altri due altari, anch'essi in legno dorato, decorati da affreschi realizzati intorno al XVI secolo.<br \/>Sulla sinistra \u00e8 ritratto S. Giorgio a cavallo che trafigge il drago, mentre sulla destra troviamo S. Andrea e S. Fabiano. Lungo la stessa parete si possono vedere altri affreschi ritraenti il martirio di S. Sebastiano, la morte della Vergine e altre scene di vita dei santi.<\/p><p><b>(Pellegrino)<\/b> \u00c8 tutto molto interessante, ma potresti raccontarmi la storia di S. Emerenziana e spiegarmi perch\u00e9 la chiesa a lei dedicata sorge proprio qui?<\/p><p><b>(Bambino)<\/b> Non sai proprio niente eh? \u2026 Vabb\u00e9! S. Emerenziana era una ragazza vissuta nel terzo secolo dopo Cristo; sembra che durante i funerali di S. Agnese un gruppo di pagani assal\u00ec i cristiani in preghiera. Emerenziana, invece di fuggire come gli altri, li apostrof\u00f2 coraggiosamente, e quelli la lapidarono: come puoi notare infatti viene rappresentata con dei sassi ai piedi e la palma del martirio. Questo \u00e8 anche il motivo per cui la chiesa si trova qui: infatti S. Emerenziana protegge dalla caduta dei massi le persone che entrano in Val di Tovel.<\/p><p><i>Escono dalla chiesa, rumore di porta che si chiude.<\/i><\/p><p><b>(Pellegrino)<\/b> Grazie per la visita, \u00e8 stata molto istruttiva, ora penso che mi fermer\u00f2 qui ad ammirare i monti e il cielo, visto che \u00e8 cos\u00ec terso.<\/p><p><b>(Bambino)<\/b> Io ora devo scappare, addio signore.<\/p><p><b>(Pellegrino)<\/b> Posso sapere almeno il tuo nome?<\/p><p><b>(Bambino)<\/b> Battista!<\/p><p>\n<b>(Pellegrino)<\/b> Ciao Battista!<br \/>Interessanti questi gradini, sembrano delle lapidi, probabilmente anche qui sono stati sepolti i morti del colera. Mi sembra di riuscire a leggere anche un nome\u2026 1843-1855, Battista Leonardi!<\/p>","media":"var\/villedanaunia\/storage\/original\/audio\/ece97463549ba9d6fc178b4d8334b057.mp3|1.mp3","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.326224,"longitude":11.009567,"address":"Strada Provinciale 14 del Lago di Tovel, Ville d&#039;Anaunia, Comunit&agrave; della Val di Non, TN, Trentino-Alto Adige, 38019, Italia"},"image":{"filename":"1-big.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/vivere-nelle-ville\/scopriamo-le-ville\/auduiguide\/chiesa-di-santa-emerenziana\/74850-8-ita-IT\/Chiesa-di-Santa-Emerenziana.jpg","alt":"Panoramica della chiesa, vista sud-ovest","mime_type":"image\/jpeg","width":"1000","height":"724"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[{"id":6864,"remoteId":"c0dd7dbd88ebda55a0e1e52abf906723","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"San Giorgio e il drago, affresco, sec. XVI"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/6864","mainNodeId":"5799"},{"id":6865,"remoteId":"29810fa422b1a0ba73b68903f52ee763","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dettaglio del portale, decorazioni floreali"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/6865","mainNodeId":"5800"},{"id":6866,"remoteId":"467681a86b3fd70c2af49f874a56f262","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dettaglio del portale rosa, mano benedicente e croce"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/6866","mainNodeId":"5801"}]}}},{"metadata":{"id":6867,"remoteId":"5cb3df36072591aa039ac14858c6c7f7","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":4097,"ownerName":{"ita-IT":"Menapace Romina"},"mainNodeId":5802,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2017-04-18T18:24:21+02:00","modified":"2017-04-18T18:24:21+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Tresenga"},"parentNodes":[5793],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/6867"},"data":{"ita-IT":{"title":"Tresenga","abstract":"","descrizione":"<p>\n<b>(Narratore)<\/b> C'era una volta, in un tempo molto lontano, a capo di un grande regno, una ricchissima cittadina di nome Ragoli.<br \/>Un giorno, l\u2019ultimo re di Ragoli mor\u00ec senza lasciare eredi maschi, ma solo una bellissima figlia dal nome Tresenga. Prima di esalare il suo ultimo respiro, chiam\u00f2 al capezzale la figlia.<\/p><p><b>(Padre)<\/b> Figlia mia, io sto per morire e non voglio che il nostro regno diventi propriet\u00e0 di un sovrano straniero e che la cittadina di Ragoli perda cos\u00ec ogni ricchezza e potere. Voglio che tu faccia in mia presenza e davanti a tutti i sudditi il giuramento che non ti sposerai mai, con qualsiasi sovrano, ma che sacrificherai la tua vita alla difesa e alla protezione del nostro regno.<\/p><p><b>(Narratore)<\/b> Tresenga, addolorata per la perdita del padre, giur\u00f2 cos\u00ec.<\/p><p><b>(Tresenga)<\/b> Io, regina Tresenga, giuro davanti a Dio, alle spoglie di mio padre, il re, e a voi miei sudditi che non mi assoggetter\u00f2 a nessun legame matrimoniale con un sovrano di qualsiasi altro regno, poich\u00e9 ci\u00f2 comporterebbe la perdita della propriet\u00e0 del regno e di ogni ricchezza per questa nostra bella cittadina. Giuro che dedicher\u00f2 tutta la mia vita a proteggere il regno di Ragoli!<\/p><p>\n<b>(Narratore)<\/b> E cos\u00ec i cittadini poterono tranquillizzarsi e ritornare alle loro diverse attivit\u00e0, sicuri sotto la protezione della regina Tresenga.<br \/>\nLa regina era molto bella, oltre che ricca, e per questo ogni giovane principe dei territori confinanti non voleva perdere l\u2019occasione di divenire sovrano del suo potente regno e, al tempo stesso, suo marito.<br \/>Ma la regina Tresenga respingeva continuamente ogni pretendente, finch\u00e9 un giorno giunse a corte il giovane e arrogante re di Tuenno, Lavinio.<\/p><p><b>(Lavinio)<\/b> Mia bellissima regina, io, Lavinio, re di Tuenno, sono qui per chiedere la tua mano e per donarti per sempre il mio amore. Giuro, davanti a te e ai tuoi sudditi, di voler proteggere te e il tuo regno con il mio potente esercito.<\/p><p><b>(Narratore)<\/b> Per ben due volte re Lavinio cerc\u00f2 di conquistare il cuore della regina, prima esibendo tutto il suo potere con doni magnifici e poi cercando di intenerirla.<\/p><p><b>(Lavinio)<\/b> Mia adorata regina, dato che non hai gradito regali superbi, accetta questo semplice mazzo di fiori raccolti sulle sponde del lago di Tovel, segno del grande amore che nutro per te e diventa finalmente mia sposa!<\/p><p><b>(Tresenga)<\/b> Mi dispiace, mio caro re Lavinio, non posso accettare i tuoi doni. Io devo tenere fede alla promessa fatta a mio padre e ai miei sudditi e quindi non sposer\u00f2 n\u00e9 te n\u00e9 altri sovrani.<\/p><p><b>(Narratore)<\/b> Il rifiuto della proposta di matrimonio fece arrabbiare talmente re Lavinio, orgoglioso e superbo, che, ritornato a Tuenno, radun\u00f2 il suo popolo.<\/p><p><b>(Lavinio)<\/b> Sudditi di Tuenno, oggi il vostro re \u00e8 stato rifiutato in malo modo come nuovo sovrano del regno di Ragoli e sposo della regina Tresenga. Questa infamia potr\u00e0 essere cancellata solo con una guerra ed \u00e8 per questo che io ordino la chiamata alle armi di tutto il popolo per lavare col sangue l'onta ricevuta. Domani all'alba marceremo su Ragoli e la distruggeremo per sempre!<\/p><p><b>(Tuennesi)<\/b> S\u00ec, a morte i ragolesi!! Uccidiamoli tutti.<\/p><p><b>(Narratore)<\/b> E cos\u00ec la rabbia e il rancore guidarono re Lavinio e il suo esercito fino alle sponde del lago di Tovel. Informata dai suoi messaggeri della marcia punitiva di Lavinio, la regina Tresenga radun\u00f2 sotto le mura del suo castello i sudditi di Ragoli.<\/p><p><b>(Tresenga)<\/b> Miei amati sudditi, re Lavinio sta marciando con il suo esercito contro di noi. Io ho rifiutato di essere sua sposa, ma ora chiedo a voi se preferite vedermi andare in sposa al re di Tuenno o combattere una battaglia che potrebbe costare non solo la mia vita, ma anche la vostra.<\/p><p><b>(Sudditi)<\/b> No, nostra regina, non andrai sposa a nessun sovrano, ma insieme combatteremo per difendere il nostro amato regno, perch\u00e9 cos\u00ec vogliamo e cos\u00ec voleva il nostro defunto re!<\/p><p>\n<b>(Narratore)<\/b> E cos\u00ec il popolo di Ragoli, con determinazione, si prepar\u00f2 a combattere a fianco dell'amata regina, deciso a versare anche l'ultima goccia di sangue pur di difendere il regno e la sua libert\u00e0.<br \/>Armati e decisi a combattere i nemici di Tuenno, marciarono fino alle sponde del lago di Tovel.<\/p><p><b>(Sudditi)<\/b> Eccoci arrivati, nostra regina. Accampiamoci qui, sulle rive di questo lago, dove gi\u00e0 ha trovato riposo anche l'esercito di re Lavinio, accampato per la notte sull'altra sponda.<\/p><p><b>(Tresenga)<\/b> Va bene, alzate le vostre tende e provate a riposare, perch\u00e9 domani sar\u00e0 una giornata tremenda. Ci aspetta un duro combattimento e Dio non voglia che questa sia la nostra ultima notte!<\/p><p>\n<b>(Narratore)<\/b> Il mattino seguente fu l'inizio di una sanguinosa battaglia che dur\u00f2 diversi giorni, poich\u00e9 l\u2019esercito di Tuenno era molto forte e preparato militarmente.<br \/>Nelle lunghe notti silenziose, la regina Tresenga, preoccupata per le sorti della guerra, camminava con il suo luogotenente in riva al lago di Tovel, preda di molte paure e dubbi.<\/p><p><b>(Tresenga)<\/b> \u00c8 giusto far perire cos\u00ec tante persone per un giuramento? Sacrificare tante vite per la difesa di un regno, di un trono?<\/p><p><b>(Luogotenente)<\/b> Non \u00e8 per il potere che combattiamo, ma per la nostra libert\u00e0! Non sempre ci \u00e8 data la possibilit\u00e0 di scegliere!<\/p><p><b>(Narratore)<\/b> Quando invece la regina si coricava non riusciva a prendere sonno e si rigirava nel suo giaciglio preda di pensieri mortali e di fantasmi.<\/p><p><b>(Voci)<\/b> Non avere piet\u00e0 di nessuno, o regina Tresenga! Combatti questa guerra e versa su queste rive il sangue dei tuoi nemici!!<\/p><p><b>(Narratore)<\/b> E un'altra voce l'assillava ogni attimo.<\/p><p><b>(Voce)<\/b> Figlia mia, tieni fede alla tua promessa, non tradire me e il tuo popolo!!<\/p><p><b>(Narratore)<\/b> Ma la battaglia, dopo alcuni giorni, volse al peggio per l'esercito di Ragoli e ogni soldato fu ucciso barbaramente. Prima dell'ultima battaglia la regina incalz\u00f2 il suo esercito ormai stremato.<\/p><p><b>(Tresenga)<\/b> Non arrendetevi miei sudditi! Combattiamo fino all'ultimo respiro! Nessuno ci priver\u00e0 della nostra libert\u00e0, nessuno si impadronir\u00e0 del nostro regno, nessuno occuper\u00e0 i nostri palazzi e le nostre case!<\/p><p><b>(Narratore)<\/b> Durante la battaglia, la regina Tresenga venne gravemente ferita e i suoi uomini provarono a portarla in salvo, ma lei li ferm\u00f2. Piant\u00f2 la sua spada sulla riva del lago.<\/p><p><b>(Tresenga)<\/b> Che questo luogo ricordi per sempre il sacrificio dei ragolesi morti per la libert\u00e0 e che le acque di questo lago si colorino di rosso come monito per le future generazioni!<\/p><p>\n<b>(Narratore)<\/b> Pronunciate queste severe parole per\u00ec e cos\u00ec tutti i suoi uomini rimasti a difendere il corpo della loro amata regina.<br \/>Re Lavinio aveva vinto la battaglia, ma la tristezza gli attanagliava il cuore.<\/p><p><b>(Lavinio)<\/b> Abbiamo vinto, ma il trionfo \u00e8 costato troppe vite. Bruciate i corpi dei soldati tuennesi e ragolesi sulle pire, che almeno nella morte possano riposare insieme in pace. Io pianger\u00f2 sul corpo della valorosa regina Tresenga.<\/p><p><b>(Narratore)<\/b> Ed estratta dalla terra la spada della regina la lanci\u00f2 nelle profondit\u00e0 del lago, dove giace tuttora.<\/p>","media":null,"tipo_luogo":[{"id":835,"remoteId":"b175cbdb013bc2923120f3adfd81f472","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Luogo incantevole"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/835","mainNodeId":"712"}],"geo":{"latitude":46.320434,"longitude":11.013756,"address":"Strada Provinciale 73 Destra Anaunia, Cont&agrave;, Comunit&agrave; della Val di Non, TN, Trentino-Alto Adige, 38019, Italia"},"image":{"filename":"tresenga.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/vivere-nelle-ville\/scopriamo-le-ville\/auduiguide\/tresenga\/74893-1-ita-IT\/Tresenga.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"150","height":"200"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":6868,"remoteId":"047810e6999cf9356ab1735f5ef024e1","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":4097,"ownerName":{"ita-IT":"Menapace Romina"},"mainNodeId":5803,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2017-04-18T18:26:43+02:00","modified":"2017-04-18T18:26:43+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castel Nanno"},"parentNodes":[5793],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/6868"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castel Nanno","abstract":"","descrizione":"","media":null,"tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.315576,"longitude":11.043298,"address":"Castel Nanno, SP10, Ville d&#039;Anaunia, Comunit&agrave; della Val di Non, TN, Trentino-Alto Adige, 38019, Italia"},"image":{"filename":"Castel Nanno.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/vivere-nelle-ville\/scopriamo-le-ville\/auduiguide\/castel-nanno\/74908-1-ita-IT\/Castel-Nanno.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"230","height":"144"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":6869,"remoteId":"beedc6e44d5baf38c51642d93dfd033e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":4097,"ownerName":{"ita-IT":"Menapace Romina"},"mainNodeId":5804,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2017-04-18T18:30:43+02:00","modified":"2017-04-18T18:30:43+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palazzo Pilati"},"parentNodes":[5793],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/6869"},"data":{"ita-IT":{"title":"Palazzo Pilati","abstract":"","descrizione":"","media":null,"tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.336195,"longitude":11.049907,"address":"Ufficio Postale TASSULLO, SP10, Ville d&#039;Anaunia, Comunit&agrave; della Val di Non, TN, Trentino-Alto Adige, 38012, Italia"},"image":{"filename":"Palazzo Pilati.jpg","url":"\/var\/villedanaunia\/storage\/images\/vivere-nelle-ville\/scopriamo-le-ville\/auduiguide\/palazzo-pilati\/74923-1-ita-IT\/Palazzo-Pilati.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"1000","height":"714"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":19988,"remoteId":"de761385b5aa7694bfaf38fb1d574633","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":13828,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile","sensor.pending","privacy.public","moderation.skipped","booking.in_attesa_di_approvazione","programma_eventi.public"],"published":"2019-07-29T15:26:26+02:00","modified":"2020-07-25T19:38:22+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco naturale Adamello Brenta Geopark"},"parentNodes":[611],"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/19988"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco naturale Adamello Brenta Geopark","abstract":"<p><a  href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EQMZSEJZCzE&amp;feature=youtu.be\" title=\"Link a https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EQMZSEJZCzE&amp;feature=youtu.be\" >https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=EQMZSEJZCzE&amp;feature=youtu.be<\/a><\/p>","descrizione":"<p>Il Parco Naturale Adamello Brenta \u00e8 la pi\u00f9 vasta area protetta del Trentino, situato nel Trentino occidentale, con i suoi 620,51 kmq comprende i gruppi montuosi dell'Adamello e delle Dolomiti di Brenta, patrimonio UNESCO, separati dalla Val Rendena e compresi tra le valli di Non, di Sole, Giudicarie e l'Altopiano della Paganella. E' interessato dalla presenza di 48 laghi e dal ghiacciaio dell'Adamello, uno dei pi\u00f9 estesi d'Europa.<\/p><p><strong><a  href=\"http:\/\/www.pnab.it\/\" title=\"Link a http:\/\/www.pnab.it\/\" >Clicca QUI per visitare il sito del Parco<\/a><\/strong><\/p><p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?reload=9&amp;v=u1ovl_FhWIc<\/p><p><a  href=\"https:\/\/youtu.be\/EQMZSEJZCzE\" title=\"Link a  \" > <\/a><\/p>","media":null,"tipo_luogo":[{"id":837,"remoteId":"c41233af4ccccc37098b8c6043da9654","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco naturale"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/837","mainNodeId":"714"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[{"id":23177,"remoteId":"47c3bfb8aad11817d7453bb1ed282690","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"logo parco"},"link":"http:\/\/www.comune.villedanaunia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/23177","mainNodeId":"16824"}]}}}],"facets":[]}