{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":12,"searchHits":[{"metadata":{"id":2518,"remoteId":"7719140e7410816166ffc55b9ecd7687","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1796,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-07T16:39:39+02:00","modified":"2016-04-07T16:39:39+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco Pineta "},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2518"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco Pineta ","abstract":"<p> <\/p><p>Al limitare del paese, affacciato sul fiume Sarca il Parco Pineta offre un'area verde attrezzata a due passi da casa.<\/p>","descrizione":"<p>\n- Giochi per bambini<br \/>\n- Anfiteatro e piazza<br \/>\n- Servizi igienici<br \/>\n- campetto calcetto<br \/>\n- campetto basket<br \/>\ne nelle vicinanze:<br \/>\n- Campo Sportivo<br \/>\n- Bocciodromo<br \/>\n- Campi da Tennis<br \/>\n- Palazzo del Ghiaccio<br \/>\nSUPERFICIE:<br \/>- 120.000 metri quadrati<\/p>","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":46.154508,"longitude":10.757632,"address":"pinzolo , Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"Pineta_Panoramica.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parco-pineta\/27477-1-ita-IT\/Parco-Pineta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"469","height":"168"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2519,"remoteId":"556e7ae3d770062d7f73b56dc7ee09c6","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1798,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-07T16:41:15+02:00","modified":"2016-04-07T16:41:15+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco Ciclamino - Pinzolo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2519"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco Ciclamino - Pinzolo","abstract":"","descrizione":"<p>In posizione centrale, dove verr\u00e0 realizzata la nuova Biblioteca Comunale, il Parco Ciclamino offre uno spazio verde curato nel centro di Pinzolo. All'interno del parco si trova il monumento a Nepomuceno Bolognini. SUPERFICIE: - 4.000 metri quadrati<\/p>","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":46.15751,"longitude":10.769691,"address":"pinzolo , Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"Ciclamino_Parco.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parco-ciclamino-pinzolo\/27491-1-ita-IT\/Parco-Ciclamino-Pinzolo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"469","height":"316"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2521,"remoteId":"6943710ae66173cd914b2f3012da8244","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1799,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-07T16:42:31+02:00","modified":"2016-04-07T16:42:31+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco \"ai s\u00e0s\" - S. Antonio di Mavignola"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2521"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco \"ai s\u00e0s\" - S. Antonio di Mavignola","abstract":"<p>Parco attrezzato con giochi per bambini, illuminazione, panchine, gradinate e green forum.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":46.186961,"longitude":10.785141,"address":"mavignola  , Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"Parco_Sas.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parco-ai-sas-s.-antonio-di-mavignola\/27509-1-ita-IT\/Parco-ai-sas-S.-Antonio-di-Mavignola.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"469","height":"159"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2522,"remoteId":"bfed62e62963ada812818c5d77debc00","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1801,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-07T16:45:32+02:00","modified":"2016-04-07T16:45:32+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Conca Verde - Madonna di Campiglio"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2522"},"data":{"ita-IT":{"title":"Conca Verde - Madonna di Campiglio","abstract":"<p>La Conca Verde di Madonna di Campiglio si estende dal Laghetto di Campiglio a Piazza Righi. <\/p>","descrizione":"<p>Posizione centrale e privilegiata per un parco attrezzato con giochi per bambini, campi da tennis, vialetti, panchine. Tra la Conca Verde e il Laghetto di Campiglio si trova il Punto di Lettura della Biblioteca di Pinzolo presso lo Chalet Laghetto. SUPERFICIE: - 37.000 metri quadrati<\/p>","tipo_luogo":[{"id":885,"remoteId":"dcd114d681a59b1b7135e25e169c6582","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parchi e orti botanici"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/885","mainNodeId":"762"}],"geo":{"latitude":46.227709,"longitude":10.827885,"address":"campiglio, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"Conca_Verde.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/conca-verde-madonna-di-campiglio\/27523-1-ita-IT\/Conca-Verde-Madonna-di-Campiglio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"469","height":"364"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[{"id":2523,"remoteId":"2d744fbbdecf021e27c5537db25b0d0e","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Laghetto_Campiglio"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2523","mainNodeId":"1800"}]}}},{"metadata":{"id":2397,"remoteId":"28a8859dc4b36b929c8321ac9b90713b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1678,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-06T12:36:53+02:00","modified":"2016-04-06T12:36:53+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesetta di Santa Maria Antica"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2397"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesetta di Santa Maria Antica","abstract":"<p>Le prime notizie storiche su Madonna di Campiglio risalgono al 1188 e sono contenute in una lettera di Corrado II da Beseno Vescovo di Trento. In quell'epoca, e pi\u00f9 precisamente intorno al 1180, un certo Raimondo costru\u00ec nella zona un piccolo ospizio &quot;a vantaggio della propria anima, in onore della Beata Vergine Maria, Madre di Dio, in aiuto ai poveri e a difesa dei passanti, presso il Monte Campiglio, in luogo solitario e inabitato, ove spesso chi transitava, veniva depredato e ucciso.<\/p>","descrizione":"<p>Ben presto al buon Raimondo si aggiunsero altri fedeli che misero in comune i loro beni per cui, grazie anche alle generose oblazioni dei benefattori, il monastero-ospizio fu ampliato e dotato di una cappella dedicata a Maria Santissima da cui poi la casa e la localit\u00e0 presero nome. L'istituzione svolse per secoli la sua provvida funzione in favore dei pellegrini che qui venivano ospitati e rifocillati con grande generosit\u00e0.<\/p><p>Col volgere degli anni la primitiva cappella fu trasformata in un bellissimo santuario a tre navate con tre altari che dur\u00f2 fino al 1895, anno in cui fu demolito perch\u00e9 fatiscente. Fu sostituito con l'attuale chiesetta alpina di stile neogotico, tutta in granito del luogo, inaugurata il 16 agosto del 1895. La Casa d'Austria che aveva scelto Madonna di Campiglio come residenza estiva e, primo fra tutti, l'imperatore Francesco Giuseppe, vollero legare il proprio nome a questo sacro luogo, donando il pulpito e il confessionale sito in cima alla navata (sui quali appunto \u00e8 scritto in tedesco e in italiano il nome dell'imperatore), il rivestimento in cirmo delle pareti del coro con le figure dei Santi pi\u00f9 cari al culto popolare e alcune delle belle finestre, istoriate a tinte calde e vivaci. Su una di queste \u00e8 raffigurato S. Bartolomeo apostolo, compatrono della Parrocchia, che impugna il coltello del suo martirio, mentre su di un'altra campeggia la figura di Carlo Magno che in alcune diocesi tedesche era venerato come santo e al cui nome \u00e8 legato il vicino passo anonimo. Spicca sul pavimento la tomba di Franz Joseph Oesterreicher (1848-1909), figlio naturale - si diceva - dell'imperatore d'Austria. Sui banchi finemente lavorati si leggono, scritti in bei caratteri gotici, i nomi dei rispettivi donatori. Tra essi c'\u00e8 anche quello della famiglia Righi, resasi benemerita per l'opera coraggiosa di quel Gian Battista che fu il pioniere e il principale promotore dello sviluppo turistico di Madonna di Campiglio.<\/p><p>Nella chiesetta di &quot;Santa Maria Antica&quot; , da un punto di vista artistico meritano particolare attenzione :1. L'antichissimo Crocifisso, di stile prettamente nordico, che campeggia nell'arco del Presbiterio e che risale al secolo XII. Il volto del Cristo pur nello strazio dell'enorme ferita al petto, \u00e8 soffuso di una serenit\u00e0 e di una pace infinite, quasi a esprimere il sentimento di volontaria accettazione della morte in perfetta obbedienza al Padre.2. Il bellissimo trittico della Madonna con Bambino e Sante (S. Barbara con il calice e S. Caterina con l'arma del martirio) che troneggia in mezzo al presbiterio. Le portelle mostrano quattro episodi della vita della Vergine: Annunciazione, Presepio, Visitazione, Adorazione dei Magi. Sul retro delle stesse, figurano quattro dipinti che rappresentano i pi\u00f9 noti Dottori della Chiesa. Sullo stesso lato si vedono otto stemmi gentilizi, il pi\u00f9 antico dei quali appartiene al Vescovo Giovanni IV Hinderbach insigne benefattore e zelante promotore di questo, come di altri ospizi della regione (1486). L'insieme \u00e8 opera quattrocentesca tra le pi\u00f9 pregevoli, attribuita alla Scuola di Maestro Narciso, notissima personalit\u00e0 della pittura e della scultura altoatesina del periodo tardogotico, importante soprattutto perch\u00e9 nella sua opera i modi nordici e in particolare l'arte sveva si incontrano con le prime esperienze della nostra Rinascenza.3. La scultura lignea della &quot;Vergine del Fico&quot;, databile al XIV secolo, a cui si rivolsero numerosi pellegrini per secoli. La Madonna sprigiona sul suo volto un senso di maest\u00e0 e di bont\u00e0 con cui si accorda perfettamente il gesto generoso della mano che porge aiuto e ristoro al pellegrino affaticato dal lungo cammino.<\/p><p>\nFonti: APT Madonna di Campiglio Pinzolo Val Rendena; Ufficio Stampa Comune di Pinzolo<br \/>Immagini: APT Madonna di Campiglio Pinzolo Val Rendena<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"madonna_campiglio_chiesa,10026.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesetta-di-santa-maria-antica\/25509-1-ita-IT\/Chiesetta-di-Santa-Maria-Antica.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"370","height":"300"},"comune":[],"tags":[],"fonte":"http:\/\/www.campigliodolomiti.it\/homepage|APT Madonna di Campiglio Pinzolo Val Rendena;","indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2398,"remoteId":"cc5977a1c1ea8ea5f22fe0d2a770ad32","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1679,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-06T13:01:41+02:00","modified":"2016-04-06T13:02:10+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Sant'Antonio "},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2398"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Sant'Antonio ","abstract":"<p>La chiesa parrocchiale, dal tetto a capanna molto aggettante, conserva affreschi attribuiti a Cristoforo Baschenis (primi anni del XVI sec.) e, probabilmente, a un altro pittore per gli affreschi della facciata (1481).<\/p>","descrizione":"<p>La facciata, al di sopra del portale di granito ad architrave accompagnato da due finestrelle e da quattro gradini, \u00e8 bellamente affrescata: nella grande lunetta gotica la Deposizione, ai lati sei santi e la data 1481. L'interno \u00e8 pure affrescato.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.170223,"longitude":10.76007,"address":"pinzolo, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2399,"remoteId":"23038d12a01da2ba04fd205bbd832cbe","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1680,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-06T14:14:33+02:00","modified":"2016-04-06T14:14:33+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di San Lorenzo"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2399"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di San Lorenzo","abstract":"<p>La chiesa arcipretale di Pinzolo sorge al centro del paese. Fu costruita fra il 1765 e il 1771 dai maestri muratori fratelli Comitati, sul luogo di una cappella dedicata a S. Lorenzo. La facciata, decorata nel 1777, \u00e8 movimentata dal grande portale, solo parzialmente in granito, affiancato nel 1903 da due medaglioni marmorei dedicati a due illustri personaggi nativi di Pinzolo: l\u2019arcivescovo francescano Antonio Maturi (1686-1751) e il missionario gesuita Angelo Maffei (1844-1899).<\/p>","descrizione":"<p><b>L\u2019interno<\/b>La chiesa ha un\u2019ampia, unica navata, decorata in stile barocco, abbellita da un altare maggiore e da quattro altari laterali. Sulla volta dell\u2019abside spiccano sei grandi affreschi del pittore veronese Bartolomeo Zeni (1770) che raffigurano il Crocifisso, i quattro Evangelisti e, nel grande tondo centrale, la gloria della Trinit\u00e0, la Vergine Maria e i Santi pi\u00f9 venerati a Pinzolo (S. Lorenzo, S. Vigilio, S. Giacomo, S. Antonio, S. Rocco).<\/p><p>Le pareti laterali dell\u2019abside sono impreziosite da due grandi medaglioni di stucco con le immagini degli arcangeli Michele e Raffaele (olio su tela di M. Tevini, 1934).<\/p><p>L\u2019altare maggiore \u00e8 l\u2019opera pi\u00f9 pregevole: fu acquistato \u201cdi seconda mano\u201d dalla chiesa di S. Eufemia di Verona, ricomposto e consacrato il 21 agosto 1837 dal Principe \u2013 Vescovo di Trento, Beato Nepomuceno de Tschiderer. L\u2019altare, datato \u201canno 1694\u201d, \u00e8 attribuito a Giovan Battista Ranghieri (a cui si devono gli altari pi\u00f9 belli del \u2018600 veronese) e si ispira forse ad un disegno del grande architetto Guarino Guarini; \u00e8 realizzato con marmi di vari colori, accostati con sapiente misura, secondo il gusto barocco. Il vivace disegno dell\u2019antipendio nasce da una felice combinazione di marmi gialli, rossi, grigi, bianchi e neri; due gradini di marmo giallo e nero separano la mensa dalla grande edicola, edificata in tre piani: nel piano pi\u00f9 basso spicca la porticina del tabernacolo, incorniciata da un originale rilievo in marmo bianco, a forma di nube. La nicchia centrale ospita un dipinto ad olio su pietra nera, che raffigura l\u2019apparizione di Ges\u00f9 Risorto a Maria Maddalena (si ritiene opera di Pietro Ronchi, collaboratore del Ranghieri).<\/p><p>Nelle nicchie laterali dell\u2019edicola spiccano quattro statue di Santi dell\u2019Ordine Agostiniano, di squisita fattura, in marmo di Carrara: Nicola da Tolentino, Agostino, Tommaso da Villanova, Giovanni da S. Facondo (sono attribuite, insieme con i bassorilievi della cuspide, a Domenico Aglio, altro collaboratore del Ranghieri). Dodici colonnette di marmo rosso e delicati capitelli e cornici di marmo bianco tolgono ogni senso di pesantezza all\u2019edicola che si eleva con una terza nicchia sormontata da un\u2019elegante cuspide con il globo e la croce, e impreziosita dal fastigio con il Padre eterno e gli angeli.Le due statue laterali, vistosamente diverse, furono aggiunte nell\u2019anno 1904, per sostituire le originarie figure femminili classicheggianti, considerate troppo profano: rappresentano S. Giacomo apostolo (primo patrono di Pinzolo) e S. Vigilio (patrono della diocesi di Trento).<\/p><p>L\u2019altare rivolto al popolo, l\u2019ambone e la sede presidenziale sono opere moderne (1997-1999), fuse nel bronzo dal sacerdote-scultore trentino don Luciano Carnessali. Si accordano armonicamente con l\u2019antico altare barocco, senza ostacolarne la vista; sull\u2019antipendio dell\u2019altare spicca l\u2019Agnello trionfante descritto dal libro dell\u2019Apocalisse, che lava con il suo sangue il peccato del mondo. Sull\u2019ambone il rilievo dell\u2019Annunciazione richiama l\u2019incarnazione della Parola di Dio nel cuore dei credenti a opera dello Spirito Santo. La sede ornata sui fianchi due delicati rilievi con il processo e il martirio di S. Lorenzo.<\/p><p><b>Gli altari laterali<\/b>I due altari pi\u00f9 vicini all\u2019altare maggiore furono costruiti dai fratelli Peduzzi (1857); uno ospita la venerata immagine (lignea) della Madonna col Bambino (1858); l\u2019altro incornicia una grande tela raffigurante la Beata Giovanna Maria Bonomo (1606-1670) il cui padre sembra oriundo di Pinzolo; la tela \u00e8 firmata da Domenico Zeni di Bardolino anno 1787.Gli altri due altari furono completati nel 1863 da Renato Peduzzi (nipote dei precedenti); su un altare le statue di S. Antonio e di S. Rocco affiancano una grande tela, di scuola veceta del secolo XVI, con il Crocifisso, la Madonna e S. Lorenzo; sull\u2019ultimo altare, S. Francesco (olio su tela di V. Casetti, 1928) con le statue di S. Giuseppe e di S. Luigi.<\/p><p>L\u2019organo fu costruito nel 1857 dal maestro organaro Bortolo Zarantonello di Cornedo Vicentino: \u00e8 uno dei pochi organi romantici rimasti nel Trentino; ha 24 registri e circa 700 canne.<\/p><p>Il fonte battesimale, ospitato in una nicchia in fondo alla chiesa, \u00e8 opera moderna (E. Priori, 1970): \u00e8 arricchito da una fascia marmorea in bassorilievo con episodi salienti della storia della salvezza: il peccato dei progenitori, il Diluvio, il passaggio del Mar Rosso (Battesimo), l\u2019acqua che sgorga dalla roccia, l\u2019Annunciazione, la morte in croce di Gest\u00e0, la Risurrezione.I due confessionali furono costruiti un secolo fa (1900) dal falegname di Pinzolo Giacomo Cavoli \u201cGenerin\u201d, su disegno di don Marco Alberti, curato di Giustino; cos\u00ec pure i 44 banchi di noce massiccio, che arredano la chiesa.Il pavimento di grosse lastre di granito fu realizzato nell\u2019anno 1858.<\/p><p>L\u2019elegante campanile, interamente di granito, fu costruito negli anni 1865-1867 dal maestro muratore Valsecchi, su progetto di Leopoldo Claricini. Con i suoi 72 metri di altezza, \u00e8 tra i pi\u00f9 alti del Trentino. La cella campanaria, a cui si accede con una scala a chiocciola di 176 gradini, ospita un concerto di 5 campane, rifuse molte volte e cos\u00ec dedicate: a S. Lorenzo (campanone), alla Vergine Maria (2.a), ai Santi Giacomo e Giuseppe (3.a), alla Beata Giovanna e a S. Rocco (4.a), ai Santi Antonio e Luigi (5.a).<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.159246,"longitude":10.76547,"address":"pinzolo, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"1258120055_1251461940D-0178-pinzolo-chiesa-san-lorenzo.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/chiesa-di-san-lorenzo\/25537-1-ita-IT\/Chiesa-di-San-Lorenzo.jpg","alt":"Immagini: APT Madonna di Campiglio Pinzolo Val Rendena","mime_type":"image\/jpeg","width":"800","height":"600"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2375,"remoteId":"3452c4181783ddbcbd8e7fb5e1f3f43c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1656,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-06T09:55:54+02:00","modified":"2016-04-06T16:19:38+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"La Chiesa di San Vigilio"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2375"},"data":{"ita-IT":{"title":"La Chiesa di San Vigilio","abstract":"<p>L\u2019antica chiesa di San Vigilio a Pinzolo si trova nella campagna di Sorano, leggermente discosta dagli abitati di Pinzolo e Baldino, a met\u00e0 strada per Carisolo.<\/p><p>La chiesa di S. Vigilio fu fondata nel 1362 e successivamente ampliata nel 1515, ha pianta rettangolare a tre navate, con archi e volte a sesto acuto sorrette da colonne in granito. La facciata medioevale \u00e8 ricoperta da affreschi di epoche diverse: il pi\u00f9 importante e singolare per il tema trattato \u00e8 sicuramente la ormai famosa &quot;Danza macabra&quot; di Simone Baschenis.<\/p>","descrizione":"<a name=\"eztoc25254_0_1\" id=\"eztoc25254_0_1\"><\/a><h3>Le origini<\/h3><p>Pur non esistendo una data precisa circa l\u2019anno di costruzione, la struttura architettonica originale risale al decimo secolo. Lo si desume dalla scoperta dell\u2019arco trionfale primitivo, da alcune caratteristiche della torre campanaria e dalla conformazione della sacrestia. Nei secoli successivi fu ampliata e sopraelevata. Nella pergamena pi\u00f9 antica dell\u2019archivio comunale di Pinzolo, datata 28 ottobre 1232, si parla di una riunione di capi famiglia di Pinzolo, Carisolo e Baldino tenutasi sotto il porticato della Chiesa di San Vigilio. Documenti del 1362 conservati nell\u2019archivio diocesano di Trento danno notizia dell\u2019importante funzione dell\u2019antico santuario di servire alle comunit\u00e0 di Baldino, Pinzolo e Carisolo.<\/p><a name=\"eztoc25254_0_2\" id=\"eztoc25254_0_2\"><\/a><h3>L\u2019architettura<\/h3><p>Ai primitivi elementi romanici quali la struttura del campanile, le bifore della cella originaria tamponate in pietra, l\u2019arco trionfale scoperto di recente e una serie di affreschi sull\u2019ingresso meridionale, si sono sovrapposte varianti gotiche rintracciabili nel verticalismo dei tetti, nel portale ad arco ogivale, nelle due nicchie a sesto acuto della parete sud e, all\u2019interno, nella conformazione dell\u2019abside.<\/p><a name=\"eztoc25254_0_3\" id=\"eztoc25254_0_3\"><\/a><h3>Decorazione esterna<\/h3><p>La facciata a mezzogiorno si presenta completamente ricoperta di affreschi che testimoniano almeno tre distinti momenti a partire dai dipinti di scuola romanica risalenti al XIII secolo (frammenti di Santa Caterina con ruota, in basso a sinistra di un San Cristoforo con Bambino, figura tagliata dalla porta attuale; a destra alcune teste di Santi).<\/p><p>Nelle due fasce di mezzo, databili alla seconda met\u00e0 del XV secolo, si conservano solo in due nicchie archiacute un San Vigilio ed una Piet\u00e0.<\/p><p>Nei due registri di sottogronda la celeberrima Danza Macabra e i Sette Peccati Mortali, capolavoro di Simone Baschenis, firmate il 31 ottobre 1539.<\/p><p>La Danza Macabra, tema di provenienza nordica, diffuso anche in Francia e nella Penisola Iberica, \u00e8 piuttosto inconsueto in Italia e sta a significare l\u2019uguaglianza di fronte alla Morte. Si risolve in un lungo corteo di personaggi appartenenti a tutti gli ordini sociali quali: Pontefice, Cardinale, vescovo, sacerdote, frate, imperatore, re, regina, duce, medico, guerriero, ricco, giovane, mendicante, monaca, gentildonna, vecchia e bambino, afferrati da scheletri. Introduce il ballo della Morte un concerto di tre scheletri ai piedi di un Crocefisso; conclude la sequenza l\u2019arcangelo Michele con il Diavolo.<\/p><p>I Peccati Mortali, a stento leggibili sotto la Danza Macabra, sono cos\u00ec rappresentati: Superbia paragonata al leone, Avarizia al rospo, Lussuria al becco, Ira al gatto, Invidia al nibbio e Accidia all\u2019asino. I peccatori sono accompagnati da diavoli per essere condotti alle pene eternali.<\/p><a name=\"eztoc25254_0_4\" id=\"eztoc25254_0_4\"><\/a><h3>Decorazione interna<\/h3><p>Ulteriore testimonianza della vetust\u00e0 della chiesa appare da una serie di dipinti sovrapposti, venuti alla luce nel rimuovere l\u2019altare di San Giacomo, a destra dell\u2019abside. Fra di loro, in ottimo stato, una splendida Annunciazione del XIII secolo, attribuibile a scuola toscano \u2013 veneta, ricavata sui fianchi dell\u2019arco trionfale primitivo. Il resto degli affreschi \u00e8 opera degli Averara, pittori itineranti, provenienti dalla Val Brembana, quali appunto i Baschenis. La maturit\u00e0 artistica di Simone, loro caposcuola, \u00e8 stata raggiunta proprio nella decorazione del San Vigilio.<\/p><a name=\"eztoc25254_0_5\" id=\"eztoc25254_0_5\"><\/a><h3>Abside<\/h3><p>La cupola \u00e8 divisa in sei vele con il Padre Eterno e San Vigilio raffigurati nelle due vele centrali, Dottori della Chiesa ed Evangelisti raffigurati nelle altre: Gregorio e Gerolamo, Luca e Giovanni, Marco e Matteo, Ambrogio e Agostino. Entro le lunette ogivali attigue alla volta sono rappresentati gli Apostoli e al centro la Crocifissione. Pi\u00f9 in basso una serie di quadri raccontano gli episodi pi\u00f9 significativi della vita di San Vigilio, giovanissimo vescovo di Trento, che incontr\u00f2 il martirio proprio in Val Rendena nel tentativo di evangelizzarla. La serie dei profeti sullo sguancio dell\u2019arco trionfale conclude il discorso pittorico terminato nle 1539.<\/p><a name=\"eztoc25254_0_6\" id=\"eztoc25254_0_6\"><\/a><h3>Altari<\/h3><p>A sinistra dell\u2019abside, nascosti da un altare in legno, privo della pala della Madonna del Rosario, rubata e poi ritrovata manomessa, affreschi raffiguranti San Rocco e una figura femminile molto espressiva ai lati di una Deposizione. In alto sulla parete contigua una seconda Deposizione, in basso una fascia con i santi Agata, Lucia, Stefano, Apollonia che continua con figure di flagellanti, quindi Sant\u2019Antonio e due Madonne, il tutto a testimoniare l\u2019esistenza della Compagnia dei Battuti di Sopracqua, sciolta solo nel 1820.<\/p><p>Di fronte all\u2019ingresso laterale dietro il pregevole altare in legno di San Rocco, si scorgono le figure di San Sebastiano e di San Giovanni Battista. Angelo di Averara \u00e8 l\u2019autore degli affreschi che ricoprono la parete sud. Vi \u00e8 raffigurato nel mezzo un pannello rettangolare con una Madonna in trono stile bizantino, a sinistra Cristo nel Limbo e Cristo che si fa toccare da Tommaso. A destra nel riquadro superiore un\u2019Ascensione, sotto ancora il Redentore che appare alla Madonna sotto le spoglie di un vignaiolo.<\/p><a name=\"eztoc25254_0_7\" id=\"eztoc25254_0_7\"><\/a><h3>Arredo<\/h3><p>Altare maggiore in legno dorato con intagli e bassorilievi del 1636 con pala di San Vigilio e Sant\u2019Antonio, ora in restauro. Al centro della navata settentrionale l\u2019altare di San Rocco, in legno dorato con fregi e bassorilievi rimarchevoli, porta la data del 1639 e va messo in relazione alla celebre peste manzoniana. In testa alla navata l\u2019altare in legno del Rosario, donato nel 1617, dopo una terribile inondazione del fiume Sarca. Sull\u2019altro lato, l\u2019altare di San Giacomo e vicino alla piccola porta quello singolare della Confraternita dei Battuti.<\/p><p><b>APPROFONDISCI<\/b><\/p><p>\n<b>&quot;Nell'antica chiesa di San Vigilio a Pinzolo&quot;<\/b><br \/>\nGiuseppe Ciaghi<br \/>\nEditrice Uni Service<br \/><i>luglio 2006<\/i><\/p><p>\n<i><b>Apertura dal 1 giugno fino al 30 settembre<\/b><\/i><br \/>\n<i>Visite guidate a cura del Centro Studi Val Rendena<\/i><br \/><i>Orari: 9.30\/11.30 - 15.30\/17.00 tutti i giorni escluso la domenica mattina e il luned\u00ec<\/i><\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.16486,"longitude":10.764729,"address":"pinzolo, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"2446.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/la-chiesa-di-san-vigilio\/25257-1-ita-IT\/La-Chiesa-di-San-Vigilio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"350","height":"262"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[{"id":2406,"remoteId":"a29d1f58ba4ebc8bf81d4f37bdf263eb","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Danza"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2406","mainNodeId":"1687"},{"id":2407,"remoteId":"d7cfddab184f2e2f081be54ac8d70d30","classIdentifier":"image","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/image","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"San_Vigilio"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2407","mainNodeId":"1688"}]}}},{"metadata":{"id":2376,"remoteId":"decb0fd001777570f6014bc696446a28","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1660,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-06T10:33:10+02:00","modified":"2016-04-06T10:34:12+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco Naturale Adamello Brenta"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2376"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco Naturale Adamello Brenta","abstract":"<p>Nel cuore delle Alpi, il Parco Naturale Adamello Brenta \u00e8 la pi\u00f9 estesa area protetta del Trentino con una superficie totale di 620,517 chilometri quadrati. Il Parco, situato nel Trentino occidentale tra le valli Giudicarie, di Non e di Sole, si estende su due vasti ambiti geomorfologicamente distinti, il Gruppo delle Dolomiti di Brenta e il massiccio granitico dell\u2019Adamello-Presanella, caratterizzato dalla presenza di numerose superfici glacializzate. I due gruppi montuosi sono separati dal solco della Val Rendena, percorso dal fiume Sarca.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/media\/images\/chiesa_brentei\/25282-1-ita-IT\/Chiesa_Brentei_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Numerose valli laterali costituiscono la via di accesso agli ambienti pi\u00f9 selvaggi e remoti del Parco. Tra quelle del settore Adamello-Presanella presentano particolare rilevanza naturalistica a nord la Val Genova e a sud la Val Daone che prosegue nella Val di Fumo; sono annoverate tra le pi\u00f9 belle valli delle Alpi, ricchissime di acque e di presenze floro-faunistiche estremamente varie ed interessanti. Oltre a queste si ricordano le meno note, ma non meno rilevanti sotto l\u2019aspetto naturalistico-paesaggistico, Val Nambrone, Val Borzago, Val San Valentino, Val Breguzzo.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/media\/images\/brenta\/25286-1-ita-IT\/Brenta_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Nel Gruppo di Brenta, dove le dolomie di origine sedimentaria sono state scolpite per millenni dagli eventi atmosferici, creando le tipiche architetture dolomitiche ricche di guglie, campanili, torrioni, si trova invece la Val di T\u00f3vel che dalla Val di Non, nel settore nord del Gruppo, si incunea per 18 km fino al cuore del massiccio.<\/p><p>Tra le altre valli alpine caratteristiche di questo settore ricordiamo la Val Meledrio a nord, la Valle dello Sporeggio, Selvapiana e la Val delle Seghe a est, la Val d\u2019Ambi\u00e9z, la Val d\u2019Algone e la Val Manez a sud, la Val d\u2019Agola, la Val Brenta e la Vallesinella a ovest. Si suole dividere il Gruppo in tre settori: la Catena settentrionale, dal Peller al Passo del Grost\u00e9, incluso il sottogruppo della Campa; la Catena centrale, dal Passo del Grost\u00e9 alla Bocca di Brenta che comprende alcune delle cime pi\u00f9 elevate (Cima Brenta 3150 m) ed \u00e8 attraversata dal sentiero attrezzato delle \u201cBocchette\u201d; la Catena meridionale, con Cima Tosa (3173 m), Cima Ambi\u00e9z (3096 m), Cima Vallon (2935 m).<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/media\/images\/presanella\/25290-1-ita-IT\/Presanella_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Nel massiccio dell\u2019Adamello-Presanella, la Presanella (3558 m) \u00e8 la pi\u00f9 alta cima interamente trentina. E\u2019 attorniata dai rilievi che si elevano sopra i grandi ghiacciai del Mandr\u00f3n-Adamello, del Car\u00e8 Alto, del L\u00e0res, delle Lobbie, teatro della terribile \u201cGuerra Bianca\u201d combattuta tra italiani ed austroungarici durante il primo conflitto mondiale. Le pareti del Brenta ed i ghiacci perenni del massiccio dell\u2019Adamello-Presanella furono oggetto di esplorazione e di conquista fin dalla met\u00e0 del secolo scorso da parte dei primi alpinisti, inglesi e austriaci: John Ball, Julius Payer, Douglas W. Freshfield, in seguito imitati dalle prime guide, quindi da tutti i principali protagonisti della avvincente storia dell\u2019alpinismo. E\u2019 da questi ghiacciai, riserva preziosa di acque purissime, che discendono impetuosi numerosi corsi d\u2019acqua, spesso creando spettacolari cascate (le pi\u00f9 note sono quelle in Val Genova). Un\u2019ulteriore riserva idrica \u00e8 costituita dai moltissimi laghi alpini presenti nel territorio del Parco, ben 51, dai colori intensi e dalle acque limpide: dal pi\u00f9 celebre, il lago di T\u00f3vel nella omonima valle, a quelli di origine glaciale che costellano il massiccio dell\u2019Adamello-Presanella.<\/p><p>L\u2019ambiente del Parco \u00e8 quello tipico dell\u2019arco alpino centro-meridionale, caratterizzato da splendidi boschi prevalentemente di aghifoglie che ricoprono le pendici dei monti fino a quote attorno ai 1800 m, al di sopra delle quali lasciano il posto alle praterie alpine ed alla vegetazione rupestre che si spinge oltre i 2500 m.<\/p><p> <\/p><p>INFO: <\/p><p>APT Madonna di Campiglio - Pinzolo Val Rendena - <a href=\"http:\/\/www.campigliodolomiti.it\" target=\"_self\">www.campigliodolomiti.it<\/a><\/p><p>\nGruppo Guide Alpine Pinzolo - tel. 0465-502111 - cell. 3453858648 - <a href=\"http:\/\/www.mountainfriends.it\" target=\"_self\">www.mountainfriends.it<\/a><br \/>Gruppo Guide Alpine Madonna di Campiglio - tel. 0465.442634 - www.guidealpinecampiglio.it<\/p><p>Fonte: Parco Naturale Adamello BrentaImmagini: APT Madonna di Campiglio Pinzolo Val Rendena; Ufficio Stampa Comune di Pinzolo<\/p>","tipo_luogo":[{"id":837,"remoteId":"c41233af4ccccc37098b8c6043da9654","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco naturale"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/837","mainNodeId":"714"}],"geo":{"latitude":46.175821,"longitude":10.706863,"address":"parco adamello, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"Fiori_Rocce.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/parco-naturale-adamello-brenta\/25271-1-ita-IT\/Parco-Naturale-Adamello-Brenta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"469","height":"364"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.pnab.it\/|Parco Naturale Adamello Brenta ","email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2380,"remoteId":"4bac33d641709bdc6856859b1a457b0c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1665,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-06T10:45:48+02:00","modified":"2016-04-06T10:45:48+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Val Rendena"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2380"},"data":{"ita-IT":{"title":"Val Rendena","abstract":"<p>La Val Rendena si estende lungo una ventina di chilometri dal paesino di Verdesina fino ai 1.600 m. di Campo Carlo Magno. \u00c8 inserita in una realt\u00e0 naturale di incomparabile bellezza, quella del Parco Naturale Adamello-Brenta: d\u2019estate i pascoli fioriti si alternano alle interminabili distese di boschi che fanno da cornice alle cime, ai ghiacciai perenni della Presanella e dell\u2019Adamello ad ovest, alle guglie di roccia delle Dolomiti di Brenta ad est. Lungo le sue valli laterali, misteriose e selvagge, la Val San Valentino, la Val Borzago, la stupenda Val Genova e la Val Nambrone, la Val Brenta e la Val d\u2019Agola, la Rendena si apre a scorci impensabili su cime e vette maestose. In questo perfetto ecosistema, non turbato dalla presenza dell\u2019uomo, la fauna \u00e8 ricca di presenze rare: fra queste gli ultimi eccezionali esemplari di orso alpino.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/media\/images\/malga\/25308-1-ita-IT\/Malga_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>\nPercorrendo la Val Rendena si incontrano caratteristici piccoli borghi, spesso solo una manciata di case fitte attorno a minuscole piazze dominate da svettanti campanili. Si susseguono dalla bassa valle i caratteristici centri di Villa Rendena, lavr\u00e8, Dar\u00e8, Vigo Rendena.<br \/>Pelugo lega la propria storia alla chiesa cimiteriale dedicata a S. Antonio ed affrescata sulle pareti perimetrali da pittori bergamaschi del Cinquecento.<\/p><p>\nAl paese di Spiazzo facevano capo tradizionalmente tutte le comunit\u00e0 della Rendena: qui aveva sede la Pieve di Rendena, a suggello della centralit\u00e0 del borgo e del carisma religioso derivatogli dal martirio di S.Vigilio avvenuto proprio in questi luoghi.<br \/>\nI paesi di Strembo, Bocenago e Caderzone si affacciano sulle due rive del fiume Sarca, raccolti attorno ai campanili delle loro parrocchiali. Portano i tratti di una cultura rustica alpina nella struttura dei centri nell\u2019architettura delle case, negli affreschi spesso a soggetto religioso che ornano le facciate degli edifici.<br \/>\nL\u2019alta Val Rendena si fa vivace con i borghi di Giustino, le cui origini risalgono all\u2019epoca romana, Massimeno, abbarbicato sulle pendici di mezza montagna, Pinzolo, il centro maggiore della valle e di Carisolo, porta aperta sull\u2019affascinante Val di Genova ad ovest e sulla strada che si erpica verso Madonna di Campiglio, passando per Sant\u2019Antonio di Mavignola, Pinzolo \u00e8 il cuore della valle: porta i segni della storia nelle sue chiese e soprattutto nel gioiello di arte rappresentato dalla chiesa cimiteriale di S. Vigilio.<br \/>Qui l\u2019ambiente si fa quasi cittadino: hotels, residences, appartamenti per vacanze, negozi boutiques e strutture sportive caratterizzano i paesi al cui limitare si dipartono innumerevoli passeggiate riposanti e suggestive.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/media\/images\/masi\/25312-1-ita-IT\/Masi_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>La Val Rendena \u00e8 il regno dello sport. Tennis, golf, mountain bike, piscina, equitazione per tutti e poi rafting, parapendio per gli amanti degli sport pi\u00f9 impegnativi. L\u2019arrampicata sportiva, il trekking: l\u2019ambiente naturale, con le sue pareti severe ed i suoi boschi inviolati accoglie una serie di attivit\u00e0 che non risulta mai ripetitiva.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/media\/images\/campo_golf_campiglio\/25316-1-ita-IT\/Campo_Golf_Campiglio_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>L\u2019inverno porta la neve e trasforma il paesaggio: la Rendena diventa un paradiso per sciatori con i suoi impianti di risalita del Doss del Sabion e sci escursionisti di ogni et\u00e0 e livello sportivo. Per chi ama lo sci da fondo l\u2019anello illuminato ed eventualmente preparato con neve programmata di Carisolo e la pista turistica Pinzolo-Caderzone soddisfa i desideri anche dei pi\u00f9 esigenti. Pinzolo offre uno stadio del ghiaccio con una pista olimpionica, aperta anche in estate, in grado di ospitare manifestazioni di hockey, pattinaggio artistico e ritmico, gare di velocit\u00e0, competizioni di curling. La valle culmina con l\u2019abitato di Madonna di Campiglio. Numero uno tra le localit\u00e0 di villeggiatura estive e di sport invernali nell\u2019arco alpino, Madonna di Campiglio \u00e8 il paradiso per gli amanti dello sport, della natura e della mondanit\u00e0.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/media\/images\/campiglio_boch\/25320-1-ita-IT\/Campiglio_Boch_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Fonte: APT Madonna di Campiglio Pinzolo Val Rendena; Claudio Cominotti<\/p>","tipo_luogo":[{"id":843,"remoteId":"15a982692407c100c9b0d6891d557018","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Localit\u00e0 turistica"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/843","mainNodeId":"720"}],"geo":{"latitude":46.182623,"longitude":10.774498,"address":"rendena, Trentino-Alto Adige, Italia"},"image":{"filename":"Val_Rendena_Estate.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/val-rendena\/25297-1-ita-IT\/Val-Rendena.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"469","height":"364"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":"0465 501007","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2385,"remoteId":"97cda19fb04f66dec143aee87536e36d","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1667,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-06T11:14:29+02:00","modified":"2016-04-06T11:14:29+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Val di Genova "},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2385"},"data":{"ita-IT":{"title":"Val di Genova ","abstract":"<p>La Val Genova \u00e8 una valle alpina laterale della Val Rendena, dalla quale si diparte all\u2019altezza dell\u2019abitato di Caris\u00f2lo. Situata nel settore occidentale del Parco Adamello-Brenta, con il suo profondo solco vallivo a modellamento glaciale percorso dal Sarca di Genova, definisce e separa i due sottogruppi cristallini della Presanella a nord e dell\u2019Adamello a sud.<\/p>","descrizione":"<p>Da Carisolo la valle si inoltra in direzione ovest tra strette pareti e ripidi versanti coperti da fitti boschi di latifoglie e conifere; a quote maggiori la valle si fa pi\u00f9 aperta per terminare, dopo 17 chilometri, nello spettacolare circo di pareti e ghiacciai che scendono sulla piana di B\u00e9dole dalle vedrette del Mandron e della Lobbia. Di singolare e selvaggia bellezza sono le valli secondarie pensili che si affacciano sulla Val Genova, caratterizzate da un paesaggio alpestre assolutamente originale: sulla destra idrografica la Val Sinici\u00e0ga, la Valle di L\u00e0res e la Val Folgor\u00ecda; sulla sinistra la Val N\u00e0rdis, la Val Gabbi\u00f2lo e la Val di C\u00e9rcen. Le imponenti formazioni rocciose di natura cristallina (tonalite), che si innalzano dal fondovalle e dalle distese dei ghiacciai che ricoprono vaste superfici alle quote pi\u00f9 alte, sono state teatro nella seconda met\u00e0 del 1800 delle prime esplorazioni alpinistiche sulle montagne del Trentino e successivamente testimoni silenziose delle vicende belliche della \u201cGuerra Bianca\u201d, duramente combattuta da italiani e austroungarici.<\/p><p>Si tratta della Presanella (3558 m), della Busazza (3225 m), del Crozzon di L\u00e0res (3354 m), delle tre Lobbie (Alta 3195 m, di Mezzo 3033 m, Bassa 2958 m), della Cima Mandrone (3283 m). Alla testata della valle la vedretta del ghiacciao dell\u2019Adamello-Mandron, dopo accurati rilievi, risulta essere l\u2019area glaciale pi\u00f9 estesa delle Alpi Italiane con circa 18 chilometri quadrati.<\/p>\n<div class=\"\">\n<div class=\"image\"><img src=\"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/media\/images\/cascate\/25338-1-ita-IT\/Cascate_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Un elemento di spicco nel paesaggio della Val Genova \u00e8 costituito dalla ricchezza di acque. La Val Genova \u00e8 la \u201cValle delle Cascate\u201d che precipitano dai tipici scalini glaciali di fondovalle (detti \u201cscale\u201d) e dalle valli laterali, rimaste \u201csospese\u201d per la maggiore azione erosiva prodotta sul fondovalle dai ghiacci del periodo quaternario. Risalendo da Caris\u00f2lo si incontra per prima la spettacolare cascata di N\u00e0rdis; dalla selvaggia Val Siniciaga scende la cascata del Cas\u00f2l, proseguendo si incontrano le cascate di L\u00e0res e di Folgor\u00ecda.<\/p><p>Sul fondovalle anche il torrente Sarca forma spettacolari salti d\u2019acqua: quelli di Casina Muta, Stabl\u00e8i, Pedr\u00f9c, Pont delle Cambiali, Mandron sono i pi\u00f9 noti.<\/p><p>Frequenti e sempre inaspettati sono nei boschi e nelle radure di questa valle gli incontri con la fauna alpina rappresentata in particolare dal Camoscio, la Marmotta, il Capriolo, la Pernice bianca, il Gallo forcello ed il Gallo cedrone.<\/p><p>INFO<\/p><p><b>APT Madonna di Campiglio Pinzolo Val Rendena<\/b> tel. 0465.501007<b>Parco Naturale Adamello Brenta<\/b> tel. 0465.804637<b>Gruppo Guide Alpine Pinzolo<\/b> tel. 0465.501089<b>Gruppo Guide Alpine Madonna di Campiglio<\/b> tel. 0465.442634<\/p>","tipo_luogo":[{"id":835,"remoteId":"b175cbdb013bc2923120f3adfd81f472","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Luogo incantevole"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/835","mainNodeId":"712"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Val_Genova.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/val-di-genova\/25327-1-ita-IT\/Val-di-Genova.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"469","height":"706"},"comune":[],"tags":[],"fonte":"http:\/\/www.pnab.it\/|Parco Naturale Adamello Brenta","indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":2391,"remoteId":"7e1336f1f596db9ac4df13e701c8a1a4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1672,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2016-04-06T11:39:45+02:00","modified":"2016-04-06T11:39:45+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Pista pattinaggio Campiglio "},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2391"},"data":{"ita-IT":{"title":"Pista pattinaggio Campiglio ","abstract":"<p>Pista da pattinaggio sul Laghetto ghiacciato di Campiglio durante il periodo invernale.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":825,"remoteId":"7865a1c8cbe2b07d1a83d99e9145ef31","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro sportivo"},"link":"http:\/\/www.comune.pinzolo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/825","mainNodeId":"702"}],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"Laghetto_Ghiacciato.jpg","url":"\/var\/pinzolo\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/pista-pattinaggio-campiglio\/25395-1-ita-IT\/Pista-pattinaggio-Campiglio.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"469","height":"313"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}}],"facets":[]}