{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":21,"searchHits":[{"metadata":{"id":1566,"remoteId":"2a9750138f293cece26d81c868c32639","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1426,"ownerName":{"ita-IT":"Riccarda Voltolini"},"mainNodeId":1135,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-11T13:54:45+02:00","modified":"2015-04-09T11:28:51+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello di Castelfondo"},"parentNodes":[1134,614],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1566"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castello di Castelfondo","abstract":"<p>Il maniero, immerso nel verde, sorge sul promontorio fra i precipizi del rio Robiola e del torrente Novella, prima del paese di Castelfondo. Il mastio rappresenta la parte pi\u00f9 antica del complesso: addossati a quest'ultimo sorsero i vari corpi di fabbrica, protetti da una o pi\u00f9 cerchie di mura: il castello era sede della pi\u00f9 ampia giurisdizione tirolese della valle di Non, comprendente Melango (oggi Castelfondo), Ra\u00ecna, Dov\u00e9na, Brez, Arsio, Traversara, la valle di Senales\/Schnalstal, Ruffr\u00e9, Dos, Ambl\u00e0r, la valle di san Romedio e Tav\u00f3n.<\/p>","descrizione":"<p>Nel corso dei secoli il maniero sub\u00ec ricostruzioni e modifiche: gli apprestamenti difensivi rendono conto del valore strategico del complesso, passato a diversi proprietari. Dai primi Castelfondo pervenne per via matrimoniale a Godescalco di Cagn\u00f2 che nella seconda met\u00e0 del XIII secolo lo vendette per 1800 marche veronesi a Mainardo II conte del Tirolo. Questi inizi\u00f2 cos\u00ec l'occupazione di gran parte della valle di Non, riuscendo in breve a controllarne i vari passaggi: Palade, Mendola, Rocchetta, Molveno, Zambana vecchia-Fai della Paganella. All'inizio del Trecento Enrico III di Rottemburgo ottenne il castello e la relativa giurisdizione. Nel 1412 il maniero torn\u00f2 nella persona di Federico IV duca d'Austria ai conti del Tirolo, che lo governarono per diversi anni con dei capitani, fino alla met\u00e0 del secolo, quando lo ricevette come feudo pignoratizio Bernardo Fuchs von Fuchsberg. Nel 1471 Baldassare e Simone Thun ottennero il maniero di Castelfondo. Dal punto di vista architettonico va rilevato l'intervento promosso da Simone Thun allo scadere del XVI secolo, con la realizzazione nel cortile interno di un elegante porticato a quattro archi a tutto sesto, opera del maestro muratore Lorenzo di val d'Intelvi, compiuta nel 1492. Fra gli eventi storici pi\u00f9 significativi si ricordi l'assedio da parte dei contadini insorti nel 1525 durante la guerra rustica; nel febbraio 1670 un incendio caus\u00f2 gravi danni e nel gennaio del 1738 due roghi distrussero di nuovo il complesso e, in parte, il corposo archivio di famiglia. Il castello, abbandonato dai proprietari trasferitisi in Boemia, cadde lentamente in rovina, fino al passaggio ai conti Thun della linea di castel Bragh\u00e9r. Guidobaldo (1808-1865) e il figlio Galeazzo (1850-1931), Gran Maestro dell'Ordine di Malta dal 1905, lo restaurarono nel corso del XIX secolo, riportandolo a un nuovo splendore. Il maniero conserva una biblioteca, un archivio, diverse opere d'arte e una collezione di armi. Fra i diversi ambienti interni si possono ricordare la Camera del foro, la Stanza del camino, la Camera longa, la Camera di don Chisciotte, la Camera dei vescovi con ritratti dei presuli Thun e il Salone degli antenati. Sul dosso dove sorge il castello esisteva la chiesa parrocchiale della Nativit\u00e0 della Beata Vergine Maria, citata gi\u00e0 nel 1282 e sottoposta a restauro nel 1528. Nel 1945 sono stati scoperti sotto la calce dell'abside affreschi di pregevole fattura, sembra di pi\u00f9 epoche. Un ciclo di pitture reca la firma di Kaspar Blabmirer, attivo qui nel 1433. Accanto alla chiesetta si innalza la torre circolare, alta circa 25 metri, merlata e coperta con tetto conico, costruita tra il 1468 e il 1470. \u00c8 chiamata torre di santa Maria sul dosso di Castelfondo. Alla sua costruzione contribuirono gli abitanti del luogo, costretti con la forza dall'ordine del 1465 dell'arciduca d'Austria e conte del Tirolo Sigismondo, per punizione di un loro tentativo di sommossa (Inama V., Il castello e la giurisdizione di Castelfondo nella valle di Non, &quot;Archivio Trentino&quot;, XV (1901), pp. 135-184; Von Voltelini H., Le circoscrizioni giudiziarie del Trentino fino al 1803, cura di E. Curzel, &quot;Archivi del Trentino: fonti, strumenti di ricerca e studi&quot;, 3. Collana di pubblicazioni a cura del Servizio beni librari e archivistici della Provincia autonoma di Trento, Trento 1999, pp. 77-80; Gorfer A., Guida dei castelli del Trentino, Trento 19672, pp. 569-583; Tabarelli G. M. e Conti F., Castelli del Trentino, Novara 1981, pp. 163-164).<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"castelfondo"},"image":{"filename":"castello_di_castelfondo_medium.jpg","url":"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/aree-tematiche\/arte-e-cultura\/castelli\/castello-di-castelfondo\/13343-1-ita-IT\/Castello-di-Castelfondo.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"220","height":"192"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1567,"remoteId":"5bc9e615f5c7a5bab924633535862e51","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":1426,"ownerName":{"ita-IT":"Riccarda Voltolini"},"mainNodeId":1136,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-04-11T13:55:56+02:00","modified":"2015-04-09T11:27:01+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castel Vigna"},"parentNodes":[1134,614],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1567"},"data":{"ita-IT":{"title":"Castel Vigna","abstract":"<p>Il nome di questa residenza nobile fortificata, sorta alla scadere del XVI secolo, deriva dal luogo nel quale sorse: i Thun possedevano il maso Vigna, dove un tempo si coltivavano viti. Uno degli esponenti del casato, Giovanni Cipriano Thun, amante della tranquillit\u00e0, non andava d'accordo con il fratello Giorgio Sigismondo e, dopo l'ennesimo litigio, si ritir\u00f2 al maso Vigna. <\/p>","descrizione":"<p>La gente lo canzon\u00f2 definendolo &quot;\u00e9l bar\u00f3n d\u00e9l m\u00e0s&quot; (il barone del maso). Saputo questo Giovanni Cipriano decise di costruire un castello cos\u00ec sfarzoso, da superare per lusso e bellezza sia il castello avito, sia quello rinomato dei conti d'Arsio. La struttura della residenza aveva forma rettangolare, con quattro torri agli angoli con le cuspidi di rame, &quot;ornata internamente con sfarzo e buon gusto, con logge sostenute da graziose colonne di pietra&quot;. La tradizione popolare ricorda i &quot;balconi d'oro&quot; e le feste danzanti nelle sale del maniero. Giovanni Cipriano verso il 1630 si trasfer\u00ec in Boemia: suo nipote Cristoforo Simone installato nel castello di Castelfondo, trascorreva del tempo anche a castel Vigna. Alla morte di quest'ultimo i due manieri rimasero nelle mani di alcuni custodi e alla met\u00e0 del Settecento gli arredi del complesso passarono nei manieri di Castelfondo e di Bragh\u00e9r. Gli abitanti riutilizzarono molte pietre per la costruzione delle case dei dintorni; anche la colonna della fontana della piazza principale di Fondo sembra provenire da questa residenza (Gorfer A., Guida dei castelli del Trentino, Trento 19672, pp. 702-704).<\/p>","tipo_luogo":[{"id":900,"remoteId":"dc664f79b212ef8aabbab83725329f93","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Castello"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/900","mainNodeId":"777"}],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"castelfondo"},"image":{"filename":"castel_vigna_medium.jpg","url":"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/aree-tematiche\/arte-e-cultura\/castelli\/castel-vigna\/13352-1-ita-IT\/Castel-Vigna.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"220","height":"317"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2388,"remoteId":"7825ef315b1996ed1b32b7b92e397df0","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1951,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-15T17:11:07+02:00","modified":"2015-05-15T17:11:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palestra"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2388"},"data":{"ita-IT":{"title":"Palestra","abstract":"<p>Annessa alla Scuola Primaria di Castelfondo<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"Via Madonna Pellegrina, 5   38020 Castelfondo TN"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Madonna Pellegrina, 5  38020 Castelfondo","url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2389,"remoteId":"a8fc557127ef72f5971b516e3deea70b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1952,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-15T17:13:43+02:00","modified":"2015-05-19T18:27:32+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Campo sportivo Villa"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2389"},"data":{"ita-IT":{"title":"Campo sportivo Villa","abstract":"<p>Il Campo sportivo ha in dotazione:<\/p>\n<ul>\n\n<li>n. 1 campo polivalente tennis\/pallavolo con pavimentazione in sintetico con impianto di illuminazione, dotato di recinzioni e reti di protezione;<\/li>\n\n<li>n. 1 campo calcetto con pavimentazione in sintetico con impianto di illuminazione, dotato di recinzioni e reti di protezione;<\/li>\n\n<li>n. 1 campo bocce e n. 1 campo birilli coperto;<\/li>\n\n<li> n. 2 aree parcheggio;<\/li>\n\n<\/ul>\n","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":825,"remoteId":"7865a1c8cbe2b07d1a83d99e9145ef31","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Centro sportivo"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/825","mainNodeId":"702"}],"geo":{"latitude":46.453685,"longitude":11.1167,"address":"via forcola - Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2390,"remoteId":"69925f0f1fc2f925eb3b734447776c15","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1953,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-15T17:16:07+02:00","modified":"2017-07-21T10:47:49+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Palestra di roccia"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2390"},"data":{"ita-IT":{"title":"Palestra di roccia","abstract":"<p>La palestra di roccia \u00e8 situata nella forra del torrente Novella lungo il sentiero \u201cMondino\u201d con arrivo nella frazione Dovena, dove \u00e8 stata realizzata un\u2019<a href=\"\/\" target=\"_self\">area sosta camper  attrezzata<\/a>.<\/p>\n<div class=\"\">\n    Brochure palestra roccia\n<\/div>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":802,"remoteId":"385988513c27fc267a711c8521191ca3","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Arrampicate"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/802","mainNodeId":"679"}],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"Castelfondo"},"image":{"filename":"palestra_roccia.jpg","url":"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/palestra-di-roccia\/24000-3-ita-IT\/Palestra-di-roccia.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"725","height":"894"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2392,"remoteId":"351a3f029a0bd1d0c5d56c8d82c5216f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1955,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-15T17:28:15+02:00","modified":"2015-05-15T17:28:15+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio medico"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2392"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ambulatorio medico","abstract":"<p>E' possibile consultare gli orari degli ambulatori di medici \/ pediatri accedendo al seguente link <a href=\"http:\/\/www.apss.tn.it\/Public\/ddw.aspx?n=47366\" target=\"_blank\">www.apss.tn.it <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a><\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":847,"remoteId":"csvimport_Ambulatorio_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ambulatorio"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/847","mainNodeId":"724"}],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"Via G. Cantore - Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"situato nella sede del  Municipio in Via G. Cantore  \u2013 II^ Piano","url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2393,"remoteId":"1f0d660ed73a3bb82dc0b0f7161c9ca4","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1956,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-15T17:32:32+02:00","modified":"2015-05-15T17:32:32+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dispensario Farmaceutico"},"parentNodes":[964],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2393"},"data":{"ita-IT":{"title":"Dispensario Farmaceutico","abstract":"<p>Il dispensario farmaceutico \u00e8 situato nella sede del  Municipio al II^ Piano<\/p>","descrizione":"<p>Orario d'apertura:<\/p>\n<ul>\n\n<li>mercoled\u00ec  ore 14.30 \u2013 16.30<\/li>\n\n<li> venerd\u00ec  ore  09.00 \u2013 12.00<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":846,"remoteId":"781ac07c21bf8efd58cb3dfa15be9ab2","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/846","mainNodeId":"723"}],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"Via G. Cantore - Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via G. Cantore - Castelfondo","url":"http:\/\/www.federfarma.it\/|www.federfarma.it","email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2394,"remoteId":"a98718231db87b0cdb178dd21967d646","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1957,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-15T17:34:22+02:00","modified":"2015-05-18T11:13:36+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Punto lettura"},"parentNodes":[964],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2394"},"data":{"ita-IT":{"title":"Punto lettura","abstract":"<p>Il punto lettura ha sede presso Casa Sociale<\/p>","descrizione":"<p>Orario di apertura:<\/p>\n<ul>\n\n<li>luned\u00ec chiuso<\/li>\n\n<li>marted\u00ec 14.00 - 17.30<\/li>\n\n<li>mercoled\u00ec 10.00 - 12.00 e 14.00 - 17.30<\/li>\n\n<li>gioved\u00ec 14.00 - 17.30<\/li>\n\n<li>venerd\u00ec 14.00 - 17.30<\/li>\n\n<li>sabato 15.00 - 17.30<\/li>\n\n<li>domenica chiuso<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":888,"remoteId":"24dd148c2ee3045b80a54659b056a826","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Biblioteca"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/888","mainNodeId":"765"}],"geo":{"latitude":46.45543,"longitude":11.11612,"address":"Via D. Alighieri, 70 - Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via D. Alighieri, 70 - Castelfondo","url":null,"email":null,"telefono":"0463 888019 (fax 0463 888466)"}}},{"metadata":{"id":2395,"remoteId":"2e1a4108a6723a876c83ed10dc7a06ff","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1958,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-15T17:36:18+02:00","modified":"2015-05-15T17:36:18+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cassa Rurale Novella E Alta Anaunia \u2013 Fondo"},"parentNodes":[964],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2395"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cassa Rurale Novella E Alta Anaunia \u2013 Fondo","abstract":"<p>Sportello di Castelfondo<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.454861,"longitude":11.116696,"address":"Via Dante Alighieri 17, 38020 - Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Dante Alighieri 17, 38020 - Castelfondo","url":"http:\/\/www.cr-novella.net\/|www.cr-novella.net","email":"info@cr-novella.net","telefono":"0463 840740 (fax 0463 888002)"}}},{"metadata":{"id":2396,"remoteId":"479e823292055098e1fae8d6111576fc","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1959,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-15T17:37:38+02:00","modified":"2015-05-18T10:08:02+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio Postale"},"parentNodes":[964],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2396"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ufficio Postale","abstract":"<p>L'ufficio postale \u00e8 situato nella sede del  Municipio al piano terra<\/p>","descrizione":"<p> Orario d'apertura:<\/p>\n<ul>\n\n<li>marted\u00ec 08.20 - 13.45<\/li>\n\n<li>gioved\u00ec 08.20 - 13.45<\/li>\n\n<li>sabato 08.20 - 12.45<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":866,"remoteId":"csvimport_Ufficio postale_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio postale"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/866","mainNodeId":"743"}],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"Via G. Cantore - Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via G. Cantore - Castelfondo","url":null,"email":null,"telefono":"0463 889171 (anche fax)"}}},{"metadata":{"id":2398,"remoteId":"d0a31800173dda5a23d870c70a73c7e9","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1960,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-18T10:14:43+02:00","modified":"2015-05-19T17:31:50+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Difensore Civico"},"parentNodes":[964],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2398"},"data":{"ita-IT":{"title":"Difensore Civico","abstract":"<p>Il Difensore civico \u00e8 un organo di garanzia e tutela dei diritti ed interessi del cittadino nei confronti della Pubblica amministrazione. Interviene, d\u2019ufficio o su richiesta, nei casi di cattiva amministrazione, per favorire il rispetto dei principi di legalit\u00e0, trasparenza, imparzialit\u00e0, buona amministrazione.<\/p><p>E\u2019 autonomo ed indipendente dal potere politico e libero da ogni condizionamento. La sua consulenza ed il suo intervento sono gratuiti.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"\">\n    Orario difensore civico\n<\/div>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.consiglio.provincia.tn.it\/istituzione\/difensore-civico\/Pages\/presentazione.aspx|www.consiglio.provincia.tn.it","email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2399,"remoteId":"a9966c6a5c22d69f3886b7b8bf91e04e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1961,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-18T10:16:03+02:00","modified":"2015-05-18T10:16:03+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Garante dei Minori"},"parentNodes":[964],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2399"},"data":{"ita-IT":{"title":"Garante dei Minori","abstract":"<p>Il Garante dei Minori \u00e8 un organo di garanzia e tutela dei diritti di cui sono portatori i bambini e gli adolescenti. Interviene, d\u2019ufficio o su richiesta, per tutelare i minori nei casi specifici in cui vengano segnalate violazioni di tali diritti. Svolge anche un\u2019attivit\u00e0 di promozione dei diritti dei minori e di impulso verso le amministrazioni o i soggetti che istituzionalmente si occupano di minori.<\/p>","descrizione":"<p>E\u2019 autonomo ed indipendente dal potere politico e libero da ogni condizionamento. La sua consulenza ed il suo intervento sono gratuiti. Nella Provincia autonoma di Trento il ruolo di Garante dei Minori \u00e8 affidato al Difensore civico.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.consiglio.provincia.tn.it\/istituzione\/garente-minori\/Pages\/presentazione.aspx|www.consiglio.provincia.tn.it","email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2401,"remoteId":"aee91ab6c04c8838ea740644c24666af","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1962,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-18T10:32:41+02:00","modified":"2016-03-16T09:32:17+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Percorso Ciclabile Rankipino"},"parentNodes":[609,420,2],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2401"},"data":{"ita-IT":{"title":"Percorso Ciclabile Rankipino","abstract":"<p class=\" text-left\"><a href=\"http:\/\/www.visitvaldinon.it\/documenti\/Depliand\/2014\/rankipino-pieghevole.pdf\" title=\"Link a Percorso su strade sterrate\" target=\"_self\">Percorso su strade sterrate<\/a> dal fondo curato che attraversa a mezza montagna il tratto di Val di Non compreso tra il Passo Palade, in provincia di Bolzano, e Mostizzolo, all'imbocco della Val di Sole. La Pista rampi pedonale \u201cRankiPino\u201d si sviluppa nel cuore del territorio delle Maddalene.<\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">Per lunghi tratti sterrata, \u00e8 accessibile a tutti e non presenta difficolt\u00e0 tecniche; sono presenti solo alcuni brevi tratti ripidi che richiedono attenzione per i meno esperti.  Il percorso \u201cRankipino\u201d attraversa cinque centri abitati compresi nell\u2019area delle Maddalene: Senale, Rumo, Preghena, Bresimo e Cis. Il tratto compreso tra il paese di Cloz e la localit\u00e0 \u201cFrari\u201d tra Rev\u00f2 e Rumo si presenta perfettamente pianeggiante poich\u00e9 segue un vecchio canale irriguo e pu\u00f2 essere percorso con facilit\u00e0 nelle due direzioni da tutti.<\/p><p class=\" text-justify\">\nSopra il paese di Castelfondo la pista Rankipino passa presso il Rifugio Arnica, un punto ideale per fare sosta che \u00e8 anche stazione di ricarica per le biciclette elettriche Movelo!<br \/>Il tratto compreso tra il paese di Cloz e la localit\u00e0 \u201cFrari\u201d tra Rev\u00f2 e Rumo si presenta perfettamente pianeggiante poich\u00e9 segue un vecchio canale irriguo. Il parcheggio presso il campo sportivo di Cloz \u00e8 stato pensato proprio per le famiglie che vogliono pedalare con i bimbi su questo tratto.  <\/p><p><b><a href=\"http:\/\/regio.outdooractive.com\/oar-val-di-non\/it\/tour\/mountain-bike\/pista-rampi-pedonale-rankipino-che-collega-il-passo-palade-alla-val-di-sole\/10297529\/\" title=\"Link a Per ulteriori info e dettaglio clicca qui\" target=\"_self\">Per ulteriori info e dettaglio clicca qui<\/a><\/b><\/p><p>\n<b>Difficolt\u00e0: <\/b>medio<br \/>\n<b>Lunghezza: <\/b>57,2 km<br \/>\n<b>Salita: <\/b>1650 m <b>Discesa: <\/b>2550 m<b>Durata: <\/b>5:00 h<br \/>\n<b>Punto pi\u00f9 basso: <\/b>594 m <br \/><b>Punto pi\u00f9 alto: <\/b>1522 m <\/p>","tipo_luogo":[{"id":804,"remoteId":"652622367663d2046220cd71e34684f9","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ciclismo"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/804","mainNodeId":"681"}],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"Castelfondo - rifugio Arnica"},"image":{"filename":"Rankipino_large.jpg","url":"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/percorso-ciclabile-rankipino\/24133-2-ita-IT\/Percorso-Ciclabile-Rankipino.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"360","height":"353"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/alpregio.outdooractive.com\/ar-val-di-non\/it\/alpregio.jsp#i=10297529&tab=TourTab|www.visitvaldinon.it","email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2407,"remoteId":"c50bff734f5efe643970898bd5637a28","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1967,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-19T11:05:46+02:00","modified":"2015-05-19T11:07:26+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa di Sant\u2019Antonio Abate - Dovena"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2407"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa di Sant\u2019Antonio Abate - Dovena","abstract":"<p>La chiesa di S. Antonio \u00e8 stata dotata, nell'ultimo restauro, di un belvedere da cui si gode uno splendido panorama su Castelfondo, la valle e le montagne circostanti. E' citata nel 1528 come di San Giorgio, nel 1537 fu invece dedicata a Sant'Antonio Abate, protettore degli animali. Ricostruita totalmente nel 1890 e consacrata nel 1909, presenta una facciata con campanile a vela, rosone e portale in pietra.<\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/media\/images\/cenni-storici-s.-antonio-abate\/24232-1-ita-IT\/Cenni-storici-S.-Antonio-Abate_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 163px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>L'interno \u00e8 costituito da una navata unica coperta con volta a vela e presbiterio sopraelevato. La decorazione pittorica nel 1945 \u00e8 opera di Teodoro Fengler de Vogg. Sulla parete destra troviamo il Martirio di San Lorenzo. Nel catino invece il Sacro Cuore in gloria con angeli. Sulle pareti dell'abside sono dipinti Sant'Antonio Abate che calpesta il diavolo e il Santo che riceve il pane dal corvo. Nella nicchia dell'altare maggiore, in marmo policromo, si erge una statua lignea di San Lorenzo del XIX secolo. Presso l'arco santo due statue moderne della Madonna Immacolata e di San Giuseppe con il Bambino. La chiesa fu custodita dall'eremita Nicol\u00f2 Marchetti di Castelfondo dal 1742 al 1758, anno della sua morte.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.454883,"longitude":11.129841,"address":"Dovena - Castelfondo"},"image":{"filename":"Chiesa S. Antonio Abate in Dovea.jpg","url":"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/chiesa-di-sant-antonio-abate-dovena\/24222-1-ita-IT\/Chiesa-di-Sant-Antonio-Abate-Dovena.jpg","alt":"Chiesa di Sant'Antonio Abate","mime_type":"image\/jpeg","width":"1836","height":"3264"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2409,"remoteId":"598d49f15a8393148cf8e9239571c7de","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1970,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-19T11:21:27+02:00","modified":"2015-05-19T11:21:27+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa della Madonna del Rosario - Raina"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2409"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa della Madonna del Rosario - Raina","abstract":"<p>La chiesetta dedicata alla Madonna del Rosario, recentemente restaurata, fu costruita nel 1846. La facciata \u00e8 a spioventi, il portale architravato \u00e8 in pietra con rosone centrale. La navata \u00e8 coperta con volte a vela decorate dal pittore ottocentesco Antonio Don\u00e0. Sono rappresentati i quattro evangelisti, Sant'Antonio Abate, Ges\u00f9 e la Samaritana e Ges\u00f9 e la Cananea. <\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/media\/images\/chiesa-madonna-del-rosario-in-raina\/24249-1-ita-IT\/Chiesa-Madonna-del-Rosario-in-Raina_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 163px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Nella nicchia dell'altare in marmo si trova una statua lignea dello scultore fassano Ferdinando Perathoner che rappresenta una Madonna con Bambino. Nella parete destra un'interessante tavola del XVII secolo rappresentante San Rocco. Nella chiesa si trova anche un Crocifisso ligneo policromo del XIX secolo. Poco distante dalla chiesetta, in via Ronchi, si trova un'edicola votiva del XIX secolo con un'interessante statua lignea cinquecentesca che rappresenta Cristo alla colonna. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.45893,"longitude":11.119578,"address":"Raina - Castelfondo"},"image":{"filename":"Cenni Storici Madonna del Rosario.jpg","url":"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/chiesa-della-madonna-del-rosario-raina\/24239-1-ita-IT\/Chiesa-della-Madonna-del-Rosario-Raina.jpg","alt":"Chiesa della Madonna del Rosario","mime_type":"image\/jpeg","width":"1836","height":"3264"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2503,"remoteId":"e6bb0be1bcad76dd1675760ee5c21e45","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":2061,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-05-19T18:26:42+02:00","modified":"2015-05-19T18:26:42+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Prardont"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2503"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Prardont","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"localit&agrave; Prardont - Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"localit\u00e0 Prardont","url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2201,"remoteId":"b6ffc8409b6ba933be785c6494e407ad","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1767,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-09T10:42:07+02:00","modified":"2015-04-09T10:42:07+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dov\u00e9na"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2201"},"data":{"ita-IT":{"title":"Dov\u00e9na","abstract":"<p><b>Dov\u00e9na<\/b> (1013 s.l.m.), frazione di Castelfondo, ai limiti del burrone del torrente Novella, la cui etimologia \u00e8 da riferire al termine latino alnus, &quot;ontano&quot; (Mastrelli Anzilotti G., Toponomastica trentina. I nomi delle localit\u00e0 abitate, Trento 2003, p. 336). La chiesa di sant'Antonio abate, gi\u00e0 esistente nel 1537, sub\u00ec una ricostruzione fra il 1890 e il 1909.<\/p>","descrizione":"<p>La facciata presenta un campaniletto a vela, un rosone al centro e un portale in pietra bianca. L'interno, a navata unica, ha volte a vela, arco trionfale a tutto sesto e abside sopraelevata di due gradini. La decorazione ad affresco, opera del 1945 di Teodoro Fengler de Vogg, raffigura il Martirio di san Lorenzo martire sulla parete destra, il Sacro Cuore in gloria e angeli nel catino, sant'Antonio che calpesta il diavolo e sant'Antonio che riceve il pane dal corvo nell'abside. L'altare maggiore in marmi policromi, dello scadere del XIX secolo, \u00e8 sormontato da una nicchia, contenente una statua lignea ottocentesca, rappresentante sant'Antonio abate. Presso l'arco santo sono collocate due statue lignee di fattura moderna, raffiguranti la Madonna Immacolata e san Giuseppe con il Bambino (Guide del Trentino. Val di Non: storia, arte, paesaggio, a cura di E. CalloviI e L. Siracusano, Trento 2005, pp. 178-179).<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.454883,"longitude":11.129841,"address":"Dov&eacute;na - Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2202,"remoteId":"31cbf33029784ead6b9d8a60533c4142","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1768,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-09T10:43:44+02:00","modified":"2015-04-09T10:43:44+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ra\u00ecna"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2202"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ra\u00ecna","abstract":"<p><b>Ra\u00ecna<\/b> (1002 s.l.m.), frazione di Castelfondo, alle pendici del monte Ori (1881 s.l.m.). Probabilmente il nome deriva dal medio alto tedesco rein, ovvero &quot;ciglio di un prato&quot; (Mastrelli Anzilotti G., Toponomastica trentina. I nomi delle localit\u00e0 abitate, Trento 2003, p. 336),. La chiesetta della Madonna del Rosario, eretta verso il 1846, mostra in facciata un portalino architravato in pietra bianca e un piccolo rosone centrale.<\/p>","descrizione":"<p>L'interno, a navata unica, presenta volta a vela decorata da affreschi del XIX secolo, opera di Antonio Don\u00e0 raffiguranti i Quattro evangelisti, sant'Antonio abate, Ges\u00f9 e la Samaritana, Ges\u00f9 e la Cananea. L'altare in marmorino, della met\u00e0 dell'Ottocento, conserva una statua lignea novecentesca, opera di Ferdinand Peratoner rappresentante la Madonna con il Bambino. Sulla parete di destra \u00e8 appesa una tavola seicentesca, raffigurante san Rocco pellegrino; sulla parete sinistra un crocefisso ottocentesco in legno policromo. In via Ronchi un'edicola votiva, del XIX secolo, contiene una statua lignea del Cinquecento, raffigurante Cristo alla colonna. In via della Croce sulla facciata al civico 2 un dipinto ottocentesco rappresenta la Madonna con il Bambino (Guide del Trentino. Val di Non: storia, arte, paesaggio, a cura di E. Callovi e L. Siracusano, Trento 2005, pp. 178-179).<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.45893,"longitude":11.119578,"address":"Ra&igrave;na - Castelfondo"},"image":{"filename":"raina_medium_medium.jpg","url":"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/raina\/21775-1-ita-IT\/Raina.jpg","alt":"Immagine della Chiesetta della Madonna del Rosario","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"267"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":2203,"remoteId":"6ef24890882dca9a8be97db726b6046b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1769,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-04-09T11:14:26+02:00","modified":"2015-04-09T11:14:26+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa parrocchiale di san Nicol\u00f2 vescovo"},"parentNodes":[614,622],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2203"},"data":{"ita-IT":{"title":"Chiesa parrocchiale di san Nicol\u00f2 vescovo","abstract":"<p>Il maestro comacino Pietro Carloni, attivo anche nella chiesa di san Floriano martire a Br\u00e9z, ricostru\u00ec l'edificio sacro in stile gotico fra il 1508 e il 1530. La facciata mostra un portale a tutto sesto, con una leggera strombatura, un rosone centrale e una trifora ad archi acuti.<\/p>","descrizione":"<p>L'interno, a navata unica, presenta la volta a nervature affrescata nel 1551 con rameggi, fiori, uccelli, frutta e angeli. Sulla sinistra rispetto all'ingresso sono collocati un fonte battesimale in pietra bianca, della prima met\u00e0 del XVI secolo e un'acquasantiera lapidea del secolo successivo. Sulla parete sinistra all'interno di due nicchie sono poste le statue di Maria Addolorata, opera dell'intagliatore Giovanni Battista Moroder e una statua novecentesca in legno policromo, rappresentante il Sacro Cuore di Ges\u00f9. Va notato il pulpito ligneo in stile neogotico; le stazioni della Via Crucis dipinte a olio, risalgono all'inizio del XVIII secolo. Sempre sulla parete sinistra, vicino all'altare laterale, si trova un affresco raffigurante la Crocifissione con il committente Bernardino Thun, dipinto nel 1551 e siglato dal monogrammista C.A.B.. Gli altari laterali lignei, quello a sinistra del XVII secolo, l'altro del 1923, sono dedicati rispettivamente a Maria e a san Giuseppe artigiano. In prossimit\u00e0 dell'arco santo \u00e8 posto un crocifisso ligneo seicentesco. Nel presbiterio rimangono alcuni affreschi del XVI secolo raffiguranti il Padre Eterno, degli angeli e Giobbe sulle pareti; di nuovo il Padre Eterno, i simboli dei quattro evangelisti e lo stemma dell'Impero d'Austria sulla volta. L'altare maggiore in legno policromo, opera del 1753, dorata nel 1756 da Mattia Lampi, \u00e8 ipoteticamente assegnabile all'attivit\u00e0 congiunta degli intagliatori Pietro Insom e del padre Giovanni. La pala di Mattia Lampi, del 1757, rappresenta il titolare della chiesa, san Nicol\u00f2 vescovo. Il tabernacolo in legno policromo, opera di Pietro Insom di Rev\u00f2 \u00e8 datato 1759. Nel presbiterio \u00e8 collocata una tela del 1616 con la rappresentazione della Madonna dello scapolare e santi e un raro esempio di tabernacolo a muro in pietra bianca, protetto da una grata in ferro. Lo realizz\u00f2 maestro Onego Varenino di san Fedele d'Intelvi nel 1551. Sulla parete di fondo di questo manufatto \u00e8 conservato un affresco del XVI secolo rappresentante la Crocifissione. Sulla volta dell'abside sono scolpiti gli stemmi dei Thun, degli Arsio e dei Genetti. Sulla parete destra \u00e8 murata infine una lapide sepolcrale cinquecentesca in pietra rosa: Giovanni Clementi proponeva di riconoscerla come quella di Brigida d'Arsio, moglie di Bernardino Thun (Weber S., Le chiese della val di Non nella storia e nell'arte, II, Trento 1937, rist. anast. Mori ? Trento 1992, pp. 139-143; GIUS P., Cenni di storia della Parrocchia, in Castelfondo e la sua storia, rist. 1990, p. 91; STROCCHI C., scheda Pietro Insom, in Scultura in Trentino. Il Seicento e il Settecento, a cura di A. Bacchi e L. Giacomelli, II, Trento 2003, p. 176; Guide del Trentino. Val di Non: storia, arte, paesaggio, a cura di E. Callovi e L. Siracusano, Trento 2005, pp. 176-178).<\/p>","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"Castelfondo"},"image":{"filename":"Arte-e-Monumenti_medium.jpg","url":"\/var\/castelfondo\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/chiesa-parrocchiale-di-san-nicolo-vescovo\/21788-1-ita-IT\/Chiesa-parrocchiale-di-san-Nicolo-vescovo.jpg","alt":"Immagine volta chiesta San Nicol\u00f2","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"268"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":1852,"remoteId":"83f4f58624cf0b035b01df9c10c58291","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1421,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2014-06-12T13:58:43+02:00","modified":"2019-07-24T12:20:33+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Malga Castrin"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1852"},"data":{"ita-IT":{"title":"Malga Castrin","abstract":"<p>Meta rilassante per gli adulti, piccolo mondo da scoprire per i pi\u00f9 piccoli. Verdeggianti pascoli a quota 1814 m circondano questa malga che ospita una insolita e variegata presenza di animali che vanno dagli onnipresenti bovini, ai tacchini, galline, maiali e asinelli.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa malga, che \u00e8 stata recentemente ristrutturata, si compone di due strutture separate: la prima funge da stalla e caseificio, la seconda da ristorante e affittacamere. Impossibile non approfittare della cucina tipica di questa malga, le specialit\u00e0 sono molte e davvero deliziose, tutte sapientemente fatte<br \/>\nin casa: salumi, polenta, strangolapreti, formaggi e dolci.<br \/>\nSu tempestiva richiesta c\u2019\u00e8 anche la possibilit\u00e0 di assaggiare a cena \u201ctortel de patate\u201d e minestrone d\u2019orzo. Il formaggio \u201cCasolet\u201d e il burro prodotti in caseificio si possono acquistare anche come vendita diretta ed hanno il colore giallo tipico del latte delle vacche che hanno mangiato al pascolo.<br \/>Molti poi sono gli itinerari alternativi che collegano questa malga e che conducono in numerose localit\u00e0 del Trentino e dell\u2019Alto Adige. In particolare si ricordano il lungo sentiero 133 (che parte dal Monte Luco e arriva nella Val di Rabbi), il sentiero 24 e 16 che portano ai Monti Cornicoletto e Corniolo e il sentiero n\u00b0 8 che scende in Val D\u2019Ultimo.<\/p><p>\n<strong>Come arrivare:<\/strong><br \/>Situata sul sentiero 133, la malga si raggiunge attraverso un breve cammino di venti minuti partendo dalla strada che da Rev\u00f2 sale verso Prov\u00e9s e prosegue poi per la Val d\u2019Ultimo e Lana. Poco dopo il bivio per Prov\u00e9s, prima di entrare in galleria si trova a destra un ampio parcheggio (m 1665 s.l.m. ca) in cui \u00e8 consigliato posteggiare per poi proseguire a piedi sul sentiero che si snoda proprio sulla destra della galleria.<\/p><p>\n<strong>In auto<\/strong>: fino al parcheggio Hofmahd prima della galleria lungo la strada che collega Proves alla Val d\u2019Ultimo<br \/><strong>A piedi:<\/strong> 20 minuti dal parcheggio<\/p><p><strong>Altitudine:<\/strong> 1.732<\/p><p><strong>Propriet\u00e0: <\/strong>Comune di Castelfondo<\/p><p><strong>Gestore<\/strong>: Sig. Manuel Nardelli<\/p><p><strong>Animali presenti: <\/strong>vacche, manze<\/p><p><strong>Periodo alpeggio: <\/strong>1 giugno - 30 settembre<\/p><p><strong>Vendita diretta in malga: <\/strong>SI<\/p><p><strong>Ristorazione: <\/strong>pranzo, merenda e cena<\/p><p><strong>Pernottamento: <\/strong>10 posti letto<\/p><p><strong>Prodotti:<\/strong> vendita prodotti tipici<\/p><p><strong>Partenza escursioni: <\/strong>parcheggio a 10 km da Rev\u00f2 ( dislivello 200 mt, durata 0.30 h, difficolt\u00e0 sentiero turistico)<\/p><p><strong>Fondo stradale: <\/strong>sentiero<\/p><p><strong>Recapito<\/strong>:<\/p>\n<ul>\n\n<li>Tel: +39 388 8799397 Manuel<\/li>\n\n<li>Tel: +39 349 3152108 Lilliana<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.453388,"longitude":11.116506,"address":"Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null}}},{"metadata":{"id":5089,"remoteId":"c9a4cfc6ec2f264e2a434fb459740155","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":4504,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2017-07-21T10:55:49+02:00","modified":"2020-06-30T15:07:09+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Area sosta camper"},"parentNodes":[1094],"link":"http:\/\/www.comune.castelfondo.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/5089"},"data":{"ita-IT":{"title":"Area sosta camper","abstract":"<p class=\" text-justify\">La nuovissima area sosta camper attrezzata \u00e8 situata a Castelfondo nei pressi della frazione di Dovena, in una zona adibita a parco, immersa completamente nel verde e poco distante dal centro del paese. L'area dispone di sedici piazzole di sosta; da essa si pu\u00f2 ammirare tutta la valle di Non e le catene montuose che fanno da corona alla valle, nonch\u00e9, sullo sfondo, le Dolomiti del gruppo Brenta.<\/p><p class=\" text-justify\">Con deliberazione della Giunta Comunale n.ro 73 \/ 2017 \u00e8 stata determinata la tariffa per la sosta presso la struttura in \u20ac 15,00 (\u20ac quindici\/00) per ogni periodo di 24 ore, non frazionabile. La tariffa \u00e8 pagabile in moneta all'apposito parchimetro o con bancomat \/carta di credito.<\/p><p><a  href=\"\/Comune\/Documenti\/Regolamenti\/Regolamento-comunale-per-l-utilizzazione-dell-area-sosta-camper-e-istituzione-tariffe-per-la-sosta\" title=\"Link a Regolamento\" >Regolamento<\/a><\/p>","descrizione":"<p class=\" text-justify\">In Paese si trovano due esercizi alimentari, un bar-ristorante, una macelleria ed un caseificio sociale. In localit\u00e0 Regole di Castelfondo si trova un bar-ristorante con pizzeria nei fine settimana.<\/p><p class=\" text-justify\">L'area \u00e8 servita da un comodo parcheggio gratuito per le eventuali auto a seguito.<\/p><p class=\" text-justify\">Servizi AREA Carico acqua potabile Scarico reflui (acque nere ) Scarico reflui (acque grigie) Possibilit\u00e0 di allacciamento alla rete elettrica Servizio di raccolta dei rifiuti Illuminazione notturna<\/p><p class=\" text-justify\">Come raggiungerci: dall\u2019autostrada del Brennero &quot;A22&quot; MODENA  -  BRENNERO - uscita S. Michele all'Adige si seguono poi le indicazioni 1) per Mezzolombardo  -  Dermulo  -  Sanzeno  -  Fondo -  Castelfondo, oppure 2)  per Mezzolombardo - Cles - Rev\u00f2 -  Castelfondo. Da Bolzano attraverso il Passo Mendola si raggiunge Fondo, dal quale, dopo 5 km si arriva a Castelfondo.  Da Merano attraverso il Passo Palade si raggiunge Fondo, dal quale, dopo 5 km si arriva a Castelfondo. Coordinate GPS 46\u00b0 27'11.1'' N (46.453083) 11\u00b0 07\u00b0 48.2 E (11.130056).<\/p><p class=\" text-justify\">Per ulteriori informazione rivolgersi al numero sotto indicato.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.454883,"longitude":11.129841,"address":"frazione Dovena - Castelfondo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"frazione Dovena - Castelfondo","url":null,"email":null,"telefono":"0463 \u2013 889166 - 831102"}}}],"facets":[]}