{"query":"classes 'luogo'","nextPageQuery":null,"totalCount":22,"searchHits":[{"metadata":{"id":1708,"remoteId":"6337eaf31c87095cc05fb7724e815c27","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1116,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T12:33:21+01:00","modified":"2015-02-24T12:33:21+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Tagesmutter del Trentino \"Il Sorriso\""},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1708"},"data":{"ita-IT":{"title":"Tagesmutter del Trentino \"Il Sorriso\"","abstract":"<p>Ci si rivolge alla cooperativa per un primo contatto (per vedere se c'\u00e8 posto, o per altre informazioni...) e poi il modulo di iscrizione va presentato all'ufficio anagrafe del Comune.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":856,"remoteId":"csvimport_Nido infanzia_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Nido infanzia"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/856","mainNodeId":"733"}],"geo":{"latitude":46.092532,"longitude":11.116084,"address":"Via Zambra 11 - Trento"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Zambra 11 - Trento","url":null,"email":"ilsorriso@interfree.it","telefono":"0461 1920503","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1709,"remoteId":"d32f221ceb56107751246063ecbe343e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1117,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T12:33:57+01:00","modified":"2015-02-24T12:33:57+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola provinciale dell'Infanzia"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1709"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola provinciale dell'Infanzia","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":863,"remoteId":"csvimport_Scuola infanzia_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola infanzia"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/863","mainNodeId":"740"}],"geo":{"latitude":46.17849,"longitude":11.069565,"address":"Via Villa - Fai della Paganella"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Villa - Fai della Paganella","url":null,"email":null,"telefono":"0461 583360","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1710,"remoteId":"b2700a866d9074740e3b38077cf4b211","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1118,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T12:35:48+01:00","modified":"2015-02-24T12:35:48+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola elementare Don Luigi Rossi"},"parentNodes":[608],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1710"},"data":{"ita-IT":{"title":"Scuola elementare Don Luigi Rossi","abstract":"","descrizione":"<p>Fa capo all'Istituto Comprensivo Altopiano della Paganella Scuole Primarie e Secondarie di 1\u00b0 grado sito in P.zza San Vito 1 - Andalo. (Tel. 0461 585881)<\/p>","tipo_luogo":[{"id":862,"remoteId":"csvimport_Scuola elementare_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Scuola elementare"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/862","mainNodeId":"739"}],"geo":{"latitude":46.17849,"longitude":11.069565,"address":"Via Villa - Fai della Paganella"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Villa - Fai della Paganella","url":null,"email":null,"telefono":"0461 503340","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1711,"remoteId":"7e60b46c8d6cbebefc5b4884dc63cd35","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1119,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T12:37:28+01:00","modified":"2015-05-21T14:56:49+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia Catanzaro Maria Grazia"},"parentNodes":[606],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1711"},"data":{"ita-IT":{"title":"Farmacia Catanzaro Maria Grazia","abstract":"<a name=\"eztoc14342_1\" id=\"eztoc14342_1\"><\/a><h2>Orari di apertura<\/h2><table class=\"renderedtable\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\">\n<tr>\n<th valign=\"top\">  <p>giorno<\/p>\n  <\/th><th valign=\"top\">  <p>mattina<\/p>\n  <\/th><th valign=\"top\">  <p>pomeriggio<\/p>\n  <\/th>\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Lunedi<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09:00 - 12:00<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>  15:30 - 19:00<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Marted\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09:00 - 12:00<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Mercoled\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09:00 - 12:00<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>  15:30 - 19:00<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Gioved\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09:00 - 12:00<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>  15:30 - 19:00 <\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Venerd\u00ec<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09:00 - 12:00<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>  15:30 - 19:00<\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Sabato<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>09:00 - 12:00<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>Domenica<\/p>\n  <\/td>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">   \n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":846,"remoteId":"781ac07c21bf8efd58cb3dfa15be9ab2","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Farmacia"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/846","mainNodeId":"723"}],"geo":{"latitude":46.17864,"longitude":11.06979,"address":"Via Villa n. 27 - Fai della Paganella"},"image":{"filename":"Farmacia.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/sanita-e-farmacie\/farmacia-catanzaro-maria-grazia\/14346-2-ita-IT\/Farmacia-Catanzaro-Maria-Grazia.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"230","height":"153"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Villa n. 27 - Fai della Paganella","url":null,"email":null,"telefono":"0461 583342","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1713,"remoteId":"8e2e755e4fb42f47f597f2918ea5fc31","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1121,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T12:39:56+01:00","modified":"2015-02-24T12:39:56+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio postale"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1713"},"data":{"ita-IT":{"title":"Ufficio postale","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":866,"remoteId":"csvimport_Ufficio postale_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ufficio postale"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/866","mainNodeId":"743"}],"geo":{"latitude":46.17864,"longitude":11.06979,"address":"Via Villa, 27 - Fai della Paganella"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Villa, 27 - Fai della Paganella","url":null,"email":null,"telefono":"0461 583119  (Fax: 0461 583534)","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1716,"remoteId":"92e78cdc5bfc311645e4b13054e14f2c","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1124,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T12:44:10+01:00","modified":"2015-02-24T12:44:10+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parrocchia San Nicol\u00f2"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1716"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parrocchia San Nicol\u00f2","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":901,"remoteId":"affb3e094db4ac9fab10cc12e175ed87","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Chiesa"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/901","mainNodeId":"778"}],"geo":{"latitude":46.164137,"longitude":11.002407,"address":"Piazza Italia Unita - Andalo"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza Italia Unita - Andalo","url":null,"email":null,"telefono":"0461 583162","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1745,"remoteId":"5e26bdb20d7e048f39c4cd076355fb7f","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1153,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T14:59:00+01:00","modified":"2015-02-24T14:59:00+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Paganella"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1745"},"data":{"ita-IT":{"title":"Paganella","abstract":"<p>Dal 1952 Fai \u00e8 conosciuta con il nome di Fai della Paganella, per celebrare la sua montagna, la Paganella. Da lass\u00f9 (2124 m s.l.m.) le Dolomiti di Brenta si possono ammirare nella loro grande maest\u00e0 e il Cevedale, l\u2019Ortles, Stubai e Zillertal diventano familiari, mentre la Valle di Non si lascia esplorare in toto con lo sguardo e appare come una terrazza sulla valle dell\u2019Adige. <\/p>","descrizione":"<p>\nLa Paganella dai lineamenti piuttosto monotoni, \u00e8 viva, ricca di doline e pareti a picco, come l\u2019abisso di Lamar di 200m, e gi grotte , come la Cesare Battisti, alta 70 metri.  <br \/>La vista tanto spettacolare che si gode da questa montagna \u00e8 stata celebrata in una canzone nota in tutto il Trentino [La Paganella, musica di Pierluigi Galli, versi di Piero Padulli]:<\/p><table class=\"renderedtable\" border=\"0\" cellpadding=\"2\" cellspacing=\"0\">\n<tr>\n<td valign=\"top\" style=\"vertical-align: top\">  <p>\n<i>    \u201cVoria veder el Trentino<\/i><br \/>\n<i>    Da na vista propi bela\u201d<\/i><br \/>\n<i>   \u201cNo sta perder massa temp<\/i><br \/>\n<i>    E va su la Paganela\u201d<\/i><br \/>\n<i>  \u201cCossa el sta Paganella?\u201d <\/i><br \/>\n<i>  \u201cMa no sat cossa che l\u2019\u00e8?<\/i><br \/>\n<i>    L\u2019\u00e8 na zima la p\u00f9 bela<\/i><br \/>\n<i>    De p\u00f9 bele no ghe n\u2019\u00e8.<\/i><br \/>\n<i>    Tote \u2018nsema \u2018na putela<\/i><br \/>\n<i>    E \u2018na boza de bon vin<\/i><br \/>\n<i>   Par goder la Paganela<\/i><br \/>\n<i>   E la vista del Trentin\u201d<\/i><br \/>\n<i>   Rit: Da l\u00e0 su se vede \u2018l ziel<\/i><br \/>\n<i>   I torenti e le vedrete<\/i><br \/>\n<i>   Va l\u2019ociada, va \u2018l pensier<\/i><br \/>\n<i>   Del confin fin a le strete. <\/i><br \/>\n<i>   Da \u2018na banda trenta laghi<\/i><br \/>\n<i>   E d\u2019Asiago l\u2019altopian<\/i><br \/>\n<i>   E da l\u2019altra S.Martino<\/i><br \/><i>   E z\u00f2 z\u00f2 fin a Milan..\u201d<\/i><\/p>\n  <\/td>\n\n<\/tr>\n\n<\/table>\n<a name=\"eztoc15018_0_0_1\" id=\"eztoc15018_0_0_1\"><\/a><h4>Cenni geologici<\/h4>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/media\/images\/p1000257\/15032-1-ita-IT\/p1000257_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>\nL\u2019ossatura della Paganella \u00e8 formata dalle stesse dolomie triasiche che si presentano nel vicino gruppo di Brenta. Cosa che pare alquanto anomala vista la morfologia tozza e massiccia della Paganella rispetto alle arditissime guglie del Brenta. Ma la spiegazione \u00e8 facile: la Paganella \u00e8 s\u00ec dolomitica ma la massa di dolomie \u00e8 ricoperta ancora da una spessa \u201ccorteccia\u201d di rocce calcaree. Questa copertura di rocce stratificate ha protetto la massa dolomitica impedendo alle forze erosive di scoprirvi a gran forza le caratteristiche forme dolomitiche. La morfologia \u00e8 stata determinata dalle spinte orogenetiche dell\u2019era terziaria e quaternaria che ha creato i vasti terrazzi orografici di Fai e dei laghi di Lamar. Le colate di gelo dal nord e da est scavarono, lisciarono ed arrotondarono le rocce che erano il letto del ghiacciaio quaternario, che da Terlago traboccava verso il Garda.<br \/>La Paganella \u00e8 cos\u00ec una montagna dolomitica in potenza, che solo fra qualche milione di anni, quando la crosta protettrice sar\u00e0 totalmente asportata, potr\u00e0 rivelarsi.. Intanto il lento lavorio del tempo corrode i calcari liasici di copertura. Tali calcari, infatti, non sono carbonato di calcio e magnesia come la dolomia, bens\u00ec carbonato di calcio puro, che, come \u00e8 noto, \u00e8 solubile dalle acque piovane con relativa facilit\u00e0. Perci\u00f2 sulla groppa della montagna, troviamo a perfusione fenomeni carsici, gli stessi che hanno dato vita alle valli asciutte, alle doline, ai piani solcati e alle numerose caverne che attualmente possiamo visitare <\/p>","tipo_luogo":[{"id":1542,"remoteId":"eaf1353f684c581fe12fa79734512c6c","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mercato"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1542","mainNodeId":"1038"}],"geo":{"latitude":46.166667,"longitude":11.066667,"address":"Paganella"},"image":{"filename":"dal_gatto.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/paganella\/15021-1-ita-IT\/Paganella.jpg","alt":"Immagine Paganella","mime_type":"image\/jpeg","width":"1596","height":"664"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1747,"remoteId":"612ba69c41cad9f51de261a23df9f1ea","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1154,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T15:01:45+01:00","modified":"2015-02-24T15:02:08+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Caverna \u201cCesare Battisti\u201d (Paganella)"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1747"},"data":{"ita-IT":{"title":"Caverna \u201cCesare Battisti\u201d (Paganella)","abstract":"<p>La caverna Cesare Battisti \u00e8 la pi\u00f9 grande della nostra regione trentina. La scoperta \u00e8 dovuta al sigor Adolfo Scartezzini e da allora \u00e8 stata oggetto di feconda attivit\u00e0 esplorativa. La grotta sbocca sull\u2019enorme parete a picco che sovrasta la Val d\u2019Adige e vi si accede da una stretta cengia, difficilmente visibile da lontano. Il portale dell\u2019ingresso \u00e8 a sagoma regolare, trapezoidale e misura circa 3 metri per due. La grotta misura pi\u00f9 di un chilometro e presenta numerose ramificazioni.<\/p>","descrizione":"","tipo_luogo":[{"id":1541,"remoteId":"a962d075a328fcbe8a1ae4972863d9dd","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Monte"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1541","mainNodeId":"1037"}],"geo":{"latitude":46.166667,"longitude":11.066667,"address":"Paganella"},"image":{"filename":"garda_inv2.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare2\/caverna-cesare-battisti-paganella\/15039-2-ita-IT\/Caverna-Cesare-Battisti-Paganella.jpg","alt":"Immagine Paganella","mime_type":"image\/jpeg","width":"475","height":"266"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1749,"remoteId":"779e891eda34fbc9ab6f8d6643f4b439","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1156,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T15:26:03+01:00","modified":"2018-10-11T08:42:57+02:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Biblioteche della Paganella"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1749"},"data":{"ita-IT":{"title":"Biblioteche della Paganella","abstract":"<p>\nGestione associata del servizio bibliotecario della Paganella.<br \/>La Biblioteca \u00e8 aperta a tutti (residenti e non, turisti, cittadini italiani e stranieri) e senza distinzione d\u2019et\u00e0. E\u2019 una Biblioteca pubblica di base, generalista, raccoglie materiale librario di ogni genere ed \u00e8 aperta (tramite registro dei desiderata) a raccogliere consigli per gli acquisti da parte degli utenti.<\/p>","descrizione":"<p>\nLa consultazione del materiale librario dentro le sedi \u00e8 libera; per il prestito a domicilio \u00e8 necessario compilare un modulo di iscrizione e fornire un documento di identit\u00e0. Ogni utente pu\u00f2 prendere a prestito dieci libri e tenerli per il tempo massimo di un mese. <br \/>\nI servizi offerti dalla Biblioteca sono i seguenti: consultazione in sede, prestito a domicilio, consultazione dei cataloghi elettronici, ricerche e consulenze bibliografiche, fotoriproduzione, navigazione Internet, videoteca, fonoteca, emeroteca.<br \/>A Fai della Paganella \u00e8 attiva la nuova Biblioteca presso l'edificio che ospita gli uffici comunali (piano mansardato). <\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.17849,"longitude":11.069565,"address":"Via Villa 29 - Fai della Paganella"},"image":{"filename":"Biblioteca.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/servizi-sul-territorio\/biblioteche-della-paganella\/15067-3-ita-IT\/Biblioteche-della-Paganella.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"230","height":"168"},"comune":[],"tags":[],"fonte":"http:\/\/www.bibliopaganella.it\/Biblioteca_Intercomunale_Altopiano_Paganella\/Home.html","indirizzo":"Via Villa n. 29 - Fai della Paganella","url":"http:\/\/www.bibliopaganella.it\/Biblioteca_Intercomunale_Altopiano_Paganella\/Home.html|www.bibliopaganella.it","email":"faipaganella@biblio.infotn.it","telefono":"0461\/583558","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1848,"remoteId":"379a7b0fd683931341880382c8eca3e5","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1255,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T17:17:41+01:00","modified":"2015-02-24T17:27:28+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Doss Castel"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1848"},"data":{"ita-IT":{"title":"Doss Castel","abstract":"<p>Il Doss Castel e' uno sperone roccioso che si eleva in posizione strategica a controllo della valle dell'Adige nel mezzo del margine orientale dell'altipiano di Fai della Paganella, a 35 Km a nord di Trento, nei pressi dell'imbocco della direttrice valle di Non - valle di Sole.<\/p>","descrizione":"<p><a href=\"\/Territorio\/Informazioni-utili\/La-storia-di-Fai-della-Paganella\" target=\"_self\">La storia di Doss Castel<\/a><\/p>","tipo_luogo":[{"id":875,"remoteId":"e36ad69150c7aca64aa61f8e6cc32afe","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Sito Archeologico"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/875","mainNodeId":"752"}],"geo":{"latitude":46.178281,"longitude":11.069331,"address":"Fai della Paganella"},"image":{"filename":"fai3.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/doss-castel\/15503-1-ita-IT\/Doss-Castel.jpg","alt":"Immagine","mime_type":"image\/jpeg","width":"300","height":"203"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1852,"remoteId":"bc170c91366dfbe87f729a4599535ffa","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1259,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T17:30:17+01:00","modified":"2015-02-24T17:30:17+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Distributore automatico latte fresco"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1852"},"data":{"ita-IT":{"title":"Distributore automatico latte fresco","abstract":"<p>Gi\u00e0 da qualche tempo a Fai della Paganella, \u00e8 possibile acquistare il <b>latte appena munto <\/b>in qualsiasi momento della giornata. In Via Carmelo, 12, presso la stalla della famiglia Endrizzi, \u00e8 presente un<b> distributore automatico<\/b> che offre direttamente, dalla stalla al consumatore, latte <b>freschissimo<\/b>, <b>genuino<\/b> e a <b>costi contenuti<\/b>.<\/p>","descrizione":"<p>\nSi tratta dell'applicazione di una moderna tecnologia alle opportunit\u00e0 offerte da un decreto che consente agli allevatori di vendere &quot;latte crudo&quot;, ottenuto direttamente dalla mungitura e<b> non trattato<\/b> termicamente, a differenza sia del latte fresco pastorizzato che di quello a lunga conservazione.<br \/>\nUna terza via a vantaggio di chi non si accontenta delle offerte tradizionali (UHT o pastorizzato) presenti nei negozi e nei supermercati e vuole invece gustare latte freschissimo tutti i giorni. Una modalit\u00e0 di vendita che fa bene alla salute e all'ambiente: all'opportunit\u00e0 di gustare latte appena munto e di beneficiare delle sue <b>note propriet\u00e0<\/b> si associa infatti l'effetto positivo determinato dalla possibilit\u00e0 <b>di riutilizzare il contenitore<\/b> impiegato per contenere il latte, <b>senza produrre inutili rifiuti<\/b> con i tradizionali contenitori in cartone.<br \/>\nAl momento del primo &quot;pieno&quot; di latte l'allevatore fornisce <b>una bottiglia in vetro da un litro<\/b> che, inserendo una moneta da un euro nella macchinetta distributrice, viene riempita di latte appena munto che, naturalmente, deve essere <b>in linea con tutte le normative igienico sanitarie in materia<\/b> di vendita di latte.<br \/>Finalmente \u00e8 possibile ristabilire un rapporto pi\u00f9 diretto con il cibo consumato di cui si vuole conoscere l'origine e le caratteristiche ed essere certi della genuinit\u00e0 e freschezza.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.18046,"longitude":11.07231,"address":"Via Carmelo, 12 - Fai della Paganella"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Carmelo, 12 - Fai della Paganella","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1853,"remoteId":"3023b8de1a0f539977b77a8b1cca8d25","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1260,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T17:35:00+01:00","modified":"2015-02-24T17:35:22+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Paganella Bike Park"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1853"},"data":{"ita-IT":{"title":"Paganella Bike Park","abstract":"<p>Il bike park si sviluppa a Fai della Paganella, nell'area del Santel-Meriz. Tutto il bike park \u00e8 stato studiato per ricalcare fedelemente trail naturali, seguendo le curvature del terreno e recuperando una serie di vecchi sentieri, mulattiere in stato d'abbandono o disuso,  cercando cos\u00ec di proporre un &quot;natural bike park&quot;.<\/p>","descrizione":"<p>In tutta la realizzazione non sono stati utilizzati mezzi meccanici, ma dove utili sono state inserite strutture in legno, quali  wall ride , drop, jump , etc.<\/p><p>Per conoscere tutte le info sul bike park visita il sito web.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":804,"remoteId":"652622367663d2046220cd71e34684f9","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Ciclismo"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/804","mainNodeId":"681"}],"geo":{"latitude":46.176584,"longitude":11.051985,"address":"localit&agrave; Santel - Fai della Paganella"},"image":{"filename":"mix_269.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/paganella-bike-park\/15543-1-ita-IT\/Paganella-Bike-Park.jpg","alt":"Immagine bike park","mime_type":"image\/jpeg","width":"317","height":"475"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"localit\u00e0 Santel - Fai della Paganella","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1854,"remoteId":"02d86470ef802f03ea22394d20b72d12","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1261,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T17:38:36+01:00","modified":"2015-02-24T17:38:36+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mountain bike"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1854"},"data":{"ita-IT":{"title":"Mountain bike","abstract":"<p>Nelle verdi distese del fondovalle, nei boschi ombrosi e attorno ai laghi sono tracciati una serie di itinerari da percorrere in mountainbike, variabili per lunghezza e difficolt\u00e0. Gli itinerari sono descritti in un\u2019ampia guida che potrete richiedere presso gli uffici dell\u2019Azienda per il Turismo; \u00e8 possibile noleggiare sul luogo le biciclette.<\/p>","descrizione":"<p>\nPer un downhill mozzafiato, una panoramica pedalata sulla Paganella o sull\u2019altopiano di Pradel, carica la tua mountain bike sulla telecabina Andalo \u2013 Doss Pel\u00e0 o sulla seggiovia Santel \u2013 Meriz della Paganella [Paganella 2001 S.p.A.Via Rindole, 3 \u2013 Andalo Tel\/fax   +39 0461 585538]. <br \/>Acquistando un biglietto per la risalita, la tua mountain bike viagger\u00e0 gratis.<\/p><p>Dall\u2019estate 2008 l\u2019Altopiano della Paganella \u00e8 entrato a far parte del circuito <a href=\"http:\/\/www.visitdolomitipaganella.it\/it\/giri-in-mountain-bike\/\" target=\"_blank\">Dolomiti Brenta Bike <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a>, un percorso mappato nel cuore del Parco Naturale Adamello Brenta.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":827,"remoteId":"318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mountain Bike"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/827","mainNodeId":"704"}],"geo":{"latitude":46.178281,"longitude":11.069331,"address":"Fai della Paganella"},"image":{"filename":"dolomiti-mountain-bike.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/mountain-bike\/15557-1-ita-IT\/Mountain-bike.jpg","alt":"Immagine mountain bike","mime_type":"image\/jpeg","width":"400","height":"300"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1855,"remoteId":"5bf304bb0d6af3b19c5866a196c24964","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1262,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T17:41:53+01:00","modified":"2015-02-24T17:41:53+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Impianti di risalita Cima Paganella e Gruppo Brenta"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1855"},"data":{"ita-IT":{"title":"Impianti di risalita Cima Paganella e Gruppo Brenta","abstract":"<p>D\u2019estate puoi goderti comodamente le cime dell\u2019Altopiano della Paganella, grazie agli impianti di risalita che ti portano in un\u2019attimo fino a 2125 metri.<\/p>","descrizione":"<p>Puoi scoprire la Paganella garzie a tre impianti di risalita <b>da Fai della Paganella (Passo Santel)<\/b> per raggiungere la cima della Paganella (2.125 mt).<\/p><p>\n<b>Apertura:<\/b> luglio\/agosto <br \/><b>Servizi e offerte:<\/b> Trasporto gratuito della mountain bike; Promozione famiglie: ragazzi fino a 14 anni gratis; Gruppi di ragazzi fino a 14 sconti del 50%<\/p>","tipo_luogo":[{"id":865,"remoteId":"csvimport_Trasporti_tipo_luogo","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Trasporti"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/865","mainNodeId":"742"}],"geo":{"latitude":46.176584,"longitude":11.051985,"address":"Santel - Fai della Paganella"},"image":{"filename":"944.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/impianti-di-risalita-cima-paganella-e-gruppo-brenta\/15571-1-ita-IT\/Impianti-di-risalita-Cima-Paganella-e-Gruppo-Brenta.jpg","alt":"","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"116"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Santel - Fai della Paganella","url":null,"email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1857,"remoteId":"487ce594dcc75ff55f093d4df678cd3e","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1266,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-25T09:47:45+01:00","modified":"2015-02-25T09:47:45+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dolomiti di Brenta"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1857"},"data":{"ita-IT":{"title":"Dolomiti di Brenta","abstract":"<p>Da pi\u00f9 di un secolo meta di alpinisti ed escursionisti da tutto il mondo, le Dolomiti di Brenta offrono una straordinaria variet\u00e0 di ascensioni, percorsi attrezzati e sentieri, oltre a decine di rifugi e bivacchi in quota.<\/p>","descrizione":"<p>\nIl gruppo si estende per circa 40 chilometri in direzione nord\u2013sud, e per circa 12 km da est ad ovest. Ha come confini naturali a nord la Valle di Sole, ad est la Valle di Non, il Lago di Molveno e la Paganella, a sud le Valli Giudicarie, e ad ovest la Valle Rendena. L\u2019intero gruppo del Brenta \u00e8 compreso nel territorio del Parco Naturale Adamello-Brenta.<br \/>Le Dolomiti di Brenta si connotano per i suggestivi torrioni di roccia, che all\u2019alba e al tramonto si tingono del caratteristico colore rosa, e per l\u2019imponenza degli scenari naturali.<\/p><a name=\"eztoc15588_0_0_1\" id=\"eztoc15588_0_0_1\"><\/a><h4>Il gruppo \u00e8 tradizionalmente diviso in tre parti:<\/h4>\n<ol>\n\n<li>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/media\/images\/brentaepista\/15606-1-ita-IT\/brentaepista_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>la parte centrale \u00e8 in assoluto la pi\u00f9 frequentata, anche per via dei comodi accessi da Molveno e Madonna di Campiglio. Le cime pi\u00f9 affascinanti del Gruppo si concentrano in questo settore, e possono essere godute in tutto il loro splendore percorrendo uno dei sentieri attrezzati pi\u00f9 famosi al mondo, la Via delle Bocchette<\/li>\n\n<li>la parte settentrionale, pi\u00f9 selvaggia e meno frequentata, \u00e8 meno adatta all\u2019escursionista inesperto, in quanto i percorsi per giungere ai rifugi sono mediamente pi\u00f9 ardui e pi\u00f9 lunghi. Rappresenta forse, tuttavia, la parte naturalisticamente pi\u00f9 bella del Gruppo, tanto da ospitare una piccola colonia di orsi bruni<\/li>\n\n<li>la parte meridionale del Gruppo offre accessi forse meno agevoli ma spesso pi\u00f9 interessanti dal punto di vista naturalistico. \u00c8 frequentata in estate soprattutto nel settore che confina con la parte centrale, molto meno in quello pi\u00f9 meridionale<\/li>\n\n<\/ol>\n\n<div class=\"object-left\">\n<div class=\"imageleft\"><img src=\"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/media\/images\/brenta\/15602-1-ita-IT\/brenta_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>\nIl 26 giugno 2009, a Siviglia, le Dolomiti hanno ricevuto il riconoscimento di <b>patrimonio naturale dell'umanit\u00e0<\/b> e sono state iscritte nella lista dei <b>Beni naturali dell' Unesco<\/b>. Ad esprimersi per il &quot;s\u00ec&quot; il World Heritage Comittee, che ha esaminato la candidatura illustrata dal direttore della IUCN (International Union for Conservation of Nature) Tim Badman e promossa dalle 5 province interessate: Trentino, Alto Adige, Udine, Belluno, Pordenone su mandato dello Stato italiano. <br \/>Le Dolomiti sono il secondo sito naturale italiano a ricevere l'ambito riconoscimento dell'Unesco dopo le isole Eolie. Entro 18 mesi sar\u00e0 presentata all' WHC (World Heritage Comittee) la Fondazione &quot;Dolomiti - Dolomiten - Dolomites - Dolomitis UNESCO Foundation&quot; che diventer\u00e0 il soggetto unitario di coordinamento interistituzionale per la gestione delle politiche di conservazione e valorizzazione dei valori del Patrimonio Universale.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":840,"remoteId":"f7db8e9f919c2a0228785306c1cb3e14","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Dolomiti"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/840","mainNodeId":"717"}],"geo":{"latitude":46.157222,"longitude":10.871111,"address":"Dolomiti di Brenta"},"image":{"filename":"brenta3.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/dolomiti-di-brenta\/15591-1-ita-IT\/Dolomiti-di-Brenta.jpg","alt":"Immagine Brenta","mime_type":"image\/jpeg","width":"475","height":"266"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.dolomitidibrentain.it\/|www.dolomitidibrentain.it","email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1860,"remoteId":"b0b74b35643939bc6ce98358bbb84852","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1269,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-25T09:51:11+01:00","modified":"2015-02-25T09:51:11+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco faunistico di Spormaggiore"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1860"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco faunistico di Spormaggiore","abstract":"<p>Il Parco Faunistico di Spormaggiore si trova sull'Altopiano della Paganella in Trentino in una vasta area protetta immersa nel verde. <\/p>","descrizione":"\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/media\/images\/riscala\/15624-1-ita-IT\/riscala_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>\nNel Parco esiste la possibilit\u00e0 unica di osservare da vicino <b>l\u2019orso bruno<\/b>, il pi\u00f9 grande mammifero che vive sulle Alpi e che \u00e8 tornato a popolare i boschi trentini grazie ad un apposito progetto di reintroduzione. Potrete qui ammirarne in ambiente assolutamente naturale tre esemplari che vivono all\u2019interno di un\u2019area di 7000 metri quadrati.<br \/><\/p>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/media\/images\/lupi\/15628-1-ita-IT\/lupi_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><p>Dal 2010 il Parco ospita, inoltre, un\u2019altra specie faunistica tipica delle Alpi: <b>il lupo<\/b>. Di sicuro interesse sar\u00e0 anche l\u2019area dedicata alla fattoria degli animali dove potrete osservare pony, conigli, caprette, galline, pecore e  agnelli. <\/p>","tipo_luogo":[{"id":837,"remoteId":"c41233af4ccccc37098b8c6043da9654","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco naturale"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/837","mainNodeId":"714"}],"geo":{"latitude":46.217032,"longitude":11.047589,"address":"Via Alt Spaur, 82 38010 Spormaggiore"},"image":{"filename":"parco.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/parco-faunistico-di-spormaggiore\/15613-1-ita-IT\/Parco-faunistico-di-Spormaggiore.jpg","alt":"Logo del parco","mime_type":"image\/jpeg","width":"160","height":"222"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Alt Spaur, 82 (Casa del Parco) 38010 Spormaggiore","url":"http:\/\/www.parcofaunistico.tn.it\/sito\/index.php|www.parcofaunistico.tn.it","email":null,"telefono":"0461 653622","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1863,"remoteId":"0b7a1dbf737fef5aeff258414db1916b","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1273,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-25T09:55:52+01:00","modified":"2015-02-25T09:56:45+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco Naturale Adamello Brenta"},"parentNodes":[614],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1863"},"data":{"ita-IT":{"title":"Parco Naturale Adamello Brenta","abstract":"<p>Il Parco Naturale Adamello Brenta \u00e8 la pi\u00f9 vasta area protetta del Trentino, ha una superficie di 620 kmq ed \u00e8 situato nel Trentino occidentale. Ha una variet\u00e0 faunistica tra le pi\u00f9 ricche dell\u2019arco alpino che comprende tutte le specie montane e in particolare l\u2019orso bruno, di recente reintroduzione in queste zone. E' interessato dalla presenza di 48 laghi e dal ghiacciaio dell'Adamello, uno dei pi\u00f9 estesi d'Europa.<\/p>","descrizione":"<p>Il Parco Naturale Adamello Brenta salvaguarda e valorizza il patrimonio naturale, culturale e umano del territorio, con l'obiettivo di:<\/p>\n<ul>\n\n<li>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/media\/images\/parco3\/15646-1-ita-IT\/parco3_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>tutelare l\u2019ambiente e la biodiversit\u00e0<\/li>\n\n<li>promuovere la ricerca scientifica<\/li>\n\n<li>diffondere l'educazione ambientale<\/li>\n\n<li>valorizzare il territorio<\/li>\n\n<li>sostenere l\u2019innovazione e lo sviluppo sostenibile<\/li>\n\n<\/ul>\n<a name=\"eztoc15632_0_0_0_1\" id=\"eztoc15632_0_0_0_1\"><\/a><h5>Il Parco in cifre<\/h5>\n<ul>\n\n<li><b>1\u00b0<\/b> Parco certificato Iso 14001 in Europa<\/li>\n\n<li><b>5<\/b> le specie di anfibi<\/li>\n\n<li><b>10<\/b> gli orsi rilasciati con il progetto Life Ursus<\/li>\n\n<li>\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/media\/images\/prato4\/15650-1-ita-IT\/prato4_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 193px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><b>11<\/b> le specie di rettili<\/li>\n\n<li><b>15<\/b> le specie di pesci<\/li>\n\n<li><b>18<\/b> il numero di coppie di aquile reali<\/li>\n\n<li><b>24<\/b> i posti letto disponibili nella foresteria di Mavignola<\/li>\n\n<li><b>39<\/b> il numero dei comuni del Parco<\/li>\n\n<li><b>48<\/b> i laghi<\/li>\n\n<li><b>51<\/b> le specie di mammiferi<\/li>\n\n<li><b>96<\/b> le specie di uccelli nidificanti<\/li>\n\n<li><b>100<\/b> e pi\u00f9 le persone che ci lavorano a vario titolo<\/li>\n\n<li><b>620kmq<\/b> la superficie<\/li>\n\n<li><b>700km<\/b> i sentieri segnalati<\/li>\n\n<li><b>1200<\/b> le specie floristiche<\/li>\n\n<li><b>1300<\/b> i cervi<\/li>\n\n<li><b>1967<\/b> l\u2019anno di nascita, il primo parco regionale d\u2019Italia<\/li>\n\n<li><b>1988<\/b> l\u2019anno di promulgazione della Legge provinciale istitutiva dei parchi trentini Adamello Brenta e Paneveggio Pale di San Martino\n<div class=\"object-right\">\n<div class=\"imageright\"><img src=\"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/media\/images\/parco_adamello_brenta1\/15654-1-ita-IT\/parco_adamello_brenta1_medium.jpg\" alt=\"\" \/>\n<div style=\"width: 200px;\">\n\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div><\/li>\n\n<li><b>1999<\/b> l\u2019anno di approvazione del Piano del Parco<\/li>\n\n<li><b>2006<\/b> registrazione Emas e adesione alla Carta europea del turismo sostenibile <\/li>\n\n<li><b>3558m<\/b> slm, la quota della Cima Presanella, la montagna pi\u00f9 alta del Trentino<\/li>\n\n<li><b>3600<\/b> i caprioli<\/li>\n\n<li><b>7300<\/b> i camosci<\/li>\n\n<li><b>25 milioni<\/b> il numero di alberi superiori ai due metri<\/li>\n\n<\/ul>\n","tipo_luogo":[{"id":837,"remoteId":"c41233af4ccccc37098b8c6043da9654","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco naturale"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/837","mainNodeId":"714"}],"geo":{"latitude":46.157278,"longitude":10.872707,"address":""},"image":{"filename":"parco_adamello_brenta.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/cosa-puoi-visitare\/parco-naturale-adamello-brenta\/15635-1-ita-IT\/Parco-Naturale-Adamello-Brenta.jpg","alt":"Logo","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"218"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.pnab.it\/|www.pnab.it","email":null,"telefono":"0465 806666","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1871,"remoteId":"d3ce2f7fc035d53fa53a7d0ef0efc57a","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1278,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-25T14:42:08+01:00","modified":"2015-02-25T14:42:08+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Mart"},"parentNodes":[1277],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1871"},"data":{"ita-IT":{"title":"Mart","abstract":"<p>Il Mart, <b>Museo d'Arte moderna e contemporanea di Rovereto e Trento<\/b> ha sede a Rovereto in Corso Bettini, 43. La sezione di Trento del museo \u00e8 ospitata presso il Palazzo delle Albere, in Via R. da Sanseverino 45. Fa parte del Mart anche la Casa d'Arte Futurista Depero, che si trova a Rovereto in via Portici 38.<\/p>","descrizione":"<p>Le mostre del MART sono tra le pi\u00f9 attese in Italia, note anche a livello internazionale. Il Mart offre anche interessanti attivit\u00e0 didattiche per adulti, bambini e famiglie, sfruttate ogni anno da 70mila persone.  <\/p><p>Futurismo, Pop Art, le star dell\u2019arte contemporanea internazionali e grandi mostre: il Mart di Rovereto \u00e8 una delle realt\u00e0 museali pi\u00f9 interessanti del panorama italiano.<\/p><p>\nLa sede principale del Museo sorge in Corso Bettini a Rovereto, incastonato tra due palazzi settecenteschi e a due passi dal centro storico.<br \/>\nVi \u00e8 custodita una collezione d'arte molto ricca: dal Futurismo alla <b>Pop Art<\/b>, passando per l'Arte Povera ed il Realismo, fino ai linguaggi della contemporaneit\u00e0. <br \/>\nL\u2019edificio del Mart, \u00e8 opera dell'architetto svizzero <b>Mario Botta<\/b> con la collaborazione dell'ingegnere roveretano Giulio Andreolli. Il museo si sviluppa su quattro livelli, dodicimila metri quadrati in tutto dei quali ben seimila riservati alle esposizioni.<br \/>\nAlcune delle oltre 3000 opere di Fortunato Depero, donate dall'artista alla citt\u00e0 di Rovereto e oggi affidate al museo, costituiscono una delle parti di maggior rilievo nel patrimonio del Mart, insieme a quelle di altri esponenti futuristi come Giacomo Balla, Carlo Carr\u00e0, Luigi Russolo, Gino Severini, Enrico Prampolini, Thayaht e Tullio Crali. <br \/>\nTra le maggiori acquisizioni del  MART,  nuclei importanti dei maggiori artisti italiani del Novecento: Medardo Rosso, Mario Sironi, <b>Giorgio de Chirico<\/b>, Giorgio Morandi, <b>Lucio Fontana<\/b>, Emilio Vedova, Piero Manzoni, Alighiero Boetti, Mario Schifano.<br \/>\nNegli allestimenti della Collezione Permanente del Mart, che si rinnovano ogni 4-5 mesi, queste opere dialogano con i capolavori di artisti internazionali come <b>Salvador Dal\u00ec<\/b>, Jasper Johns, Robert Rauschenberg, Il'ya Kabakov, Andreas Gursky, Tony Cragg, Chen Zhen, Bill Viola, Dana Schutz, Kara Walker.<br \/><a href=\"http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/da_vedere\/dettagli\/dett\/mart-palazzo-delle-albere\" target=\"_blank\">Palazzo delle Albere <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a>, la sede del Mart a Trento, ospita la collezione permanente del Mart sull'Ottocento.<\/p><p>\nLa <a href=\"http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/da_vedere\/dettagli\/dett\/casa-museo-depero\" target=\"_blank\">Casa Museo Depero a Rovereto <i class=\"fa fa-external-link\"><\/i> <\/a>, concepita dall'artista che ne progett\u00f2 gli arredi, \u00e8 stata riaperta dal Mart nel 2009 dopo un restauro che ha permesso di sviluppare e aggiornare il progetto originario di Fortunato Depero. Il nuovo allestimento mostra i mobili, gli arazzi, i mosaici, i giocattoli e i lavori pubblicitari della Casa d'Arte Futurista.<br \/>Il Mart offre anche interessanti <b>attivit\u00e0 didattiche<\/b> per adulti, bambini e famiglie, sfruttate ogni anno da 70mila persone.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":899,"remoteId":"e4482ae0fb636bbc9c081bfc3d26efe6","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Museo"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/899","mainNodeId":"776"}],"geo":{"latitude":45.89361,"longitude":11.04366,"address":"Corso Bettini, 43 38068 Rovereto"},"image":{"filename":"logo_mart.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/luoghi-e-punti-di-interesse\/il-trentino\/mart\/15688-1-ita-IT\/Mart.jpg","alt":"Logo Mart","mime_type":"image\/jpeg","width":"64","height":"64"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Corso Bettini, 43 38068 Rovereto","url":"http:\/\/www.mart.trento.it\/|www.mart.trento.it","email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1846,"remoteId":"db3bb2cbda7d788fe6af376d33683577","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1253,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T17:07:32+01:00","modified":"2015-02-24T17:45:58+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Paganella Fun Park"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1846"},"data":{"ita-IT":{"title":"Paganella Fun Park","abstract":"<p>Il Paganella Fun Park...il parco giochi sulla neve nel centro del paese!!!!<\/p><p>Il nuovissimo Paganella Fun Park \u00e8 un vero Parco divertimenti sulla neve dove giochi e avventure attendono grandi e piccini <b>durante tutta la stagione invernale<\/b>.<\/p>","descrizione":"<p>Realizzato con i pi\u00f9 moderni concetti di divertimento sulla neve il Parco dispone di:<\/p>\n<ul>\n\n<li>lungo tapis roulant (nastro trasporto persone)<\/li>\n\n<li>divertente e colorato campo scuola per l\u2019apprendimento dello sci<\/li>\n\n<li>una pista per snowtubing, discese con i gommoni e airboard<\/li>\n\n<li>una pista per slittini e bob<\/li>\n\n<li>area giochi per i pi\u00f9 piccoli con figure soffici, pupazzi in gomma, giocattoli per giocare sulla neve<\/li>\n\n<li>due gonfiabili, uno scivolo gigante e un salta salta, mini villaggio di igloo, area con colline di neve per il gioco libero<\/li>\n\n<li>possibilit\u00e0 di affitto sdraio per una comoda supervisione dal parterre<\/li>\n\n<li>possibilit\u00e0 di affitto ciaspole per divertenti escursioni<\/li>\n\n<li>bar\/ristoro<\/li>\n\n<li>illuminazione serale<\/li>\n\n<li>novit\u00e0 2010 <b>snow ball<\/b><\/li>\n\n<li>novit\u00e0 2011 <b>magic igloo<\/b><\/li>\n\n<\/ul>\n<p>Per conoscere tutte le attrazioni, novit\u00e0 e orari visita il sito web.<\/p>","tipo_luogo":[{"id":826,"remoteId":"b6fd657d642216364c3ed6a27f07fdf9","classIdentifier":"tipo_luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Parco avventura"},"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/826","mainNodeId":"703"}],"geo":{"latitude":46.178281,"longitude":11.069331,"address":"Via Dolomiti di Brenta, 38010 &ndash; Fai della Paganella (TN)"},"image":{"filename":"fun_park_new.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/paganella-fun-park\/15475-1-ita-IT\/Paganella-Fun-Park.jpg","alt":"Logo","mime_type":"image\/jpeg","width":"200","height":"528"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Via Dolomiti di Brenta, 38010 \u2013 Fai della Paganella (TN)","url":"http:\/\/www.paganellafunpark.it\/|www.paganellafunpark.it","email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1847,"remoteId":"68c5956f13570cf548de05c307205730","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1254,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T17:11:47+01:00","modified":"2015-02-24T17:11:47+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Impianti di risalita"},"parentNodes":[609],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1847"},"data":{"ita-IT":{"title":"Impianti di risalita","abstract":"<p>\nLa <b>Ski area Paganella<\/b> si estende sui versanti settentrionale e orientale della <b>Cima Paganella<\/b>. <br \/>Un ottimo complesso di piste con dislivelli superiori ai 1000 metri  parte a raggiera dalla cima sino a raggiungere le localit\u00e0 di <b>Andalo<\/b> e <b>Fai della Paganella<\/b>. In particolare si segnala la pista olimpionica  che \u00e8 stata recentemente  annoverata tra le pi\u00f9 belle piste delle Alpi.<\/p>","descrizione":"<p>Assolutamente straordinario il panorama che si gode da questa cima sia sulle antistanti bellissime <b>Dolomiti di Brenta<\/b> sia sulla val d'Adige, sul <b>Lago di Garda<\/b> e sulle Dolomiti orientali.<\/p><p>\nOltre allo sci da discesa il comprensorio  offre notevoli possibilit\u00e0 di praticare altri sport invernali e non, compreso lo sci da fondo specialmente  ad Andalo. Oltremodo indicato anche l'escursionismo con le ciaspole sia sulle  vicine <b>Dolomiti di Brenta<\/b> raggiungibili con impianto dalla vicina localit\u00e0 di Molveno, sia sul massiccio della Paganella. <br \/>La stazione invernale della Paganella fa parte del Circuito Skirama (unico skipass per 8 diverse aree sciistiche, 2 delle quali collegate tra di loro con sci ai piedi). <\/p><p>Informazioni specifiche sul sito web.<\/p>","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":0,"longitude":0,"address":""},"image":{"filename":"consorzio.jpg","url":"\/var\/faidellapaganella\/storage\/images\/territorio\/informazioni-utili\/impianti-sportivi\/impianti-di-risalita\/15489-1-ita-IT\/Impianti-di-risalita.jpg","alt":"Logo","mime_type":"image\/jpeg","width":"259","height":"181"},"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":null,"url":"http:\/\/www.paganella.net\/|www.paganella.net","email":null,"telefono":null,"galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1715,"remoteId":"d6821fc14040927f58d859f3bda737ad","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1123,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T12:42:52+01:00","modified":"2020-01-20T08:57:16+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Cassa Rurale Giudicarie Valsabbia Paganella"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1715"},"data":{"ita-IT":{"title":"Cassa Rurale Giudicarie Valsabbia Paganella","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.179327,"longitude":11.070673,"address":"Piazza Italia Unita, Fai della Paganella, Comunit&agrave; della Paganella, Trento, Trentino-Alto Adige, 38017, Italia"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza Italia Unita, 8\/B - Fai della Paganella","url":null,"email":null,"telefono":"0461\/583164 - Fax 0461\/583333","galleria":[]}}},{"metadata":{"id":1845,"remoteId":"5c354b1cf109b298d8fecd722aa11a01","classIdentifier":"luogo","class":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo","ownerId":608,"ownerName":{"ita-IT":"Redazione Consorzio dei Comuni Trentini"},"mainNodeId":1252,"sectionIdentifier":"standard","stateIdentifiers":["ez_lock.not_locked","albotelematico.visibile"],"published":"2015-02-24T16:48:28+01:00","modified":"2020-01-20T09:00:18+01:00","languages":["ita-IT"],"name":{"ita-IT":"Apt Dolomiti di Brenta - Altopiano della Paganella"},"parentNodes":[610],"link":"http:\/\/www.comune.faidellapaganella.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/1845"},"data":{"ita-IT":{"title":"Apt Dolomiti di Brenta - Altopiano della Paganella","abstract":"","descrizione":"","tipo_luogo":[],"geo":{"latitude":46.17849,"longitude":11.069565,"address":"via Villa - Fai della Paganella"},"image":null,"comune":[],"tags":[],"fonte":null,"indirizzo":"Piazza Italia Unita - Fai della Paganella","url":null,"email":"info@visitdolomitipaganella.com","telefono":"0461 583130 (Fax 0461 583410)","galleria":[]}}}],"facets":[]}