{
	"query": "classes 'luogo'",
	"nextPageQuery": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/search\/classes+%27luogo%27+offset+30",
	"totalCount": 181,
	"searchHits": [
		{
			"metadata": {
				"id": 120791,
				"remoteId": "53cee47ac2ab10ec386bf109c3845093",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 946,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Ruggero Chiocchetti"
				},
				"mainNodeId": 441513,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2014-07-31T08:53:12+02:00",
				"modified": "2018-08-22T12:03:09+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Dolomiti park - Canazei Belvedere",
					"lad-IT": "Dolomiti park - Cianacei - Belvedere "
				},
				"parentNodes": [
					66060
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/120791"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Dolomiti park - Canazei Belvedere",
					"abstract": "<p class=\" text-justify\">\nLo snowpark si trova al centro dell\u2019area sciistica del Belvedere, completamente immerso nelle Dolomiti e facilmente raggiungibile con la telecabina che parte da Canazei. <br \/>Il park, con il nuovo <b>boardercross<\/b>, \u00e8 diviso su due linee, una easy e l\u2019altra medium-pro. Ad attendere gli amanti del freestyle paraboliche, box, rail ed il <b>BigAirBag<\/b>, un enorme materasso ad aria (17x11 metri) in grado di ammortizzare qualsiasi salto e dove i riders possono esercitarsi nel controllo delle evoluzioni aeree.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11657,
							"remoteId": "9cb1f6d1646f2481017528bc832d4a29",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Snow park"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11657",
							"mainNodeId": "12751"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.480317,
						"longitude": 11.804018,
						"address": "Belvedere, 38032 Canazei"
					},
					"image": null,
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.fassa.com\/IT\/DolomitiSnowpark\/|www.fassa.com"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Dolomiti park - Cianacei - Belvedere ",
					"abstract": "<p><i>Chest parch per jir co la brea l'\u00e9 te mez al raion di portoes del Belvedere, tel cher de la la Dolomites. Te chest post se rua sor\u00ec co l'impiant portamont che va s\u00f9 da Cianacei. Chest parch, col nef <b>boardercross<\/b> l'\u00e9 spart\u00ec te doi linies, una che la \u00e9 sorida e l'autra m\u00ecngol pi\u00f9 senestra. Chi che jir\u00e0 te chest parch per f\u00e8r sauc troar\u00e0 paraboliches, box, rail e l <b>BigAirBag<\/b>, n gran madroz a aria (17x 11 metres) che l pel amortis\u00e8r vigni saut. Te chesta l\u00e8rga chi che f\u00e8sc chest sport pel se arced\u00e8r tel control de duc i pirles che se f\u00e8sc per aria.<\/i> <\/p>",
					"tipo_luogo": [],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 120792,
				"remoteId": "628d472b2e4ed2e36d2116c777a9478a",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 946,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Ruggero Chiocchetti"
				},
				"mainNodeId": 441514,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2014-07-31T09:07:14+02:00",
				"modified": "2018-08-13T15:01:15+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Il Catinaccio",
					"lad-IT": "L Ciadenac"
				},
				"parentNodes": [
					51984
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/120792"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Il Catinaccio",
					"abstract": "<p class=\" text-justify\">Il gruppo del Catinaccio (in tedesco Rosengarten-Gruppe o solo Rosengarten, in ladino Ciadenac o Vaiolon) \u00e8 un massiccio delle Dolomiti situato tra la valle di Tires, la val d'Ega e la val di Fassa nel Parco naturale dello Sciliar. Caratteristica del gruppo \u00e8 la colorazione rosata che assume al sorgere e al calar del sole, fenomeno visivo chiamato enrosadira.<\/p><p class=\" text-justify\">Esistono due nomi originari, relativi ai due versanti della catena che funge da confine linguistico tra il mondo ladino e quello germanofono. Quello ladino, &quot;Ciadenac&quot;, &quot;Catenaccio&quot;, costituisce anche la base della forma italiana pi\u00f9 recente ed \u00e8 da riferirsi, secondo Karl Felix Wolff alla ghiaia dolomitica tipica della catena. L'altro nome, quello tedesco di &quot;Rosengarten&quot;, in uso dal versante sudtirolese, \u00e8 attestato gi\u00e0 dal XV secolo (1497 Rosengarten, 1506 Kofl am Rosengarten), ed \u00e8 riferito alla leggenda del mitico Re Laurino e pertanto di carattere eziologico, volendo dare una spiegazione al fenomeno dell'enrosadira. La saga del giardino ha anche dato il nome al cosiddettoGartl (la zona ghiaiosa centrale della cima pi\u00f9 alta) che da lontano appare come zona bianca, perch\u00e9 spesso imbiancata di neve gi\u00e0 nelle stagioni intermedie.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 7662,
							"remoteId": "f7db8e9f919c2a0228785306c1cb3e14",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Dolomiti",
								"lad-IT": "La Dolomites"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7662",
							"mainNodeId": "8053"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.466667,
						"longitude": 11.616667,
						"address": "Catinaccio"
					},
					"image": {
						"filename": "foto.JPG",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/guida-alla-val-di-fassa\/montagna\/il-catinaccio\/2173815-4-ita-IT\/Il-Catinaccio.jpg",
						"alt": "",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "1632",
						"height": "587"
					},
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/it.wikipedia.org\/wiki\/Gruppo_del_Catinaccio|www.wikipedia.irg"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "L Ciadenac",
					"abstract": "<p>L grop del Ciadenac (per todesch Rosengarten \u2013 Gruppe o dem\u00f2 Rosengarten, per ladin Ciadenac o Vaiolon, per talian Catinaccio) l\u2019\u00e9 n grop de crepes de la Dolomites log\u00e0 anter la Val de Dier, la val d\u2019Ega e Fascia, tel parch natur\u00e8l del Sciliar. Sia caratatestica dassen particol\u00e8ra l\u2019\u00e9 che sul fiorir del soreie e canche crepa l'elba (anterores), chesta crepes les doventa resa, fenomen visif che \u00e0 inom enrosadira.<\/p><p class=\" text-justify\">L'\u00e9 doi inomes veiores con chi che vegn chiam\u00e0, da na man e da chel'autra, chest grop de monts, che vegn a esser l confin linguistich anter l mond ladin e chel todesch. Chel ladin, \u201cCiadenac\u201d, \u201cCatinaccio\u201d, che l\u2019\u00e9 ence la reisc de l'inom talian pi\u00f9 nef e che f\u00e8sc referiment, ald\u00f2 de Karl Felix Wolff, al crep dolomitich tipich de chest grop de mont. L\u2019auter inom, chel todesch \u201cRosengarten\u201d dur\u00e0 maormenter da la man del Sudtirol, l\u2019\u00e9 atest\u00e0 j\u00e0 dal XV secol (1497 Rosengarten, 1506 Kopf am Rosengarten), e l f\u00e8sc referiment a la cont\u00eca de Re Laurin, volan ge d\u00e8r na spiegazion al fenomen de l\u2019Enrosadira. Da chesta cont\u00eca vegn c\u00e0 ence l\u2019inom \u201cGartl\u201d (l raion de pera zentr\u00e8l de la crepa pi\u00f9 auta) che da dal\u00e8nc se l veit s\u00f9 bel bianch cor\u00ec de neif j\u00e0 bonora.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 7662,
							"remoteId": "f7db8e9f919c2a0228785306c1cb3e14",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Dolomiti",
								"lad-IT": "La Dolomites"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/7662",
							"mainNodeId": "8053"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.466667,
						"longitude": 11.616667,
						"address": "Catinaccio"
					},
					"image": {
						"filename": "foto.JPG",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/mapa-de-fascia\/la-mont\/l-ciadenac\/2173815-4-ita-IT\/L-Ciadenac.jpg",
						"alt": "",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "1632",
						"height": "587"
					},
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/it.wikipedia.org\/wiki\/Gruppo_del_Catinaccio|www.wikipedia.irg"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 120794,
				"remoteId": "d5f41d471ade9a1fa728cc3433cd0fd1",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 946,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Ruggero Chiocchetti"
				},
				"mainNodeId": 441515,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2014-07-31T09:27:37+02:00",
				"modified": "2018-08-21T15:53:46+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Pozza di Fassa - Buffaure",
					"lad-IT": "Poza - Bufaure"
				},
				"parentNodes": [
					66058
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/120794"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Pozza di Fassa - Buffaure",
					"abstract": "<p class=\" text-justify\">\nPartendo da Pozza di Fassa, con una moderna cabinovia ad agganciamento automatico, si raggiunge il Buffaure dove gli amanti dello sci e dello snowboard si possono sfogare su circa 16 km di piste, quasi tutte rosse. <br \/>\nDall\u2019abitato di Pozza, salendo verso Meida si trova lo Skistadium Aloch con l\u2019omonima pista nera; illuminata a giorno per lo sci notturno, \u00e8 un vero e proprio stadio dello sci con i suoi 1.000 m di lunghezza, i 500 m di dislivello ed una pendenza media del 27% (massima del 49%). <br \/>Pozza offre un campo scuola con tanti giochi in localit\u00e0 Fraine-Pera di Fassa, ed un anello per lo sci di fondo, illuminato anche alla sera.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 19457,
							"remoteId": "190e391bac26efd2c75915427df6f5b1",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Piste da sci",
								"lad-IT": "Portoes"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/19457",
							"mainNodeId": "66068"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.431975,
						"longitude": 11.720761,
						"address": "Buffaure, 38036 Pozza di Fassa"
					},
					"image": null,
					"comune": [
						{
							"id": 842,
							"remoteId": "f42a08a5141e3fb1aec3a3bb9b8d82c3",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di San Giovanni di Fassa \/ S\u00e8n Jan",
								"lad-IT": "Comune di S\u00e8n Jan "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/842",
							"mainNodeId": "980"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.fassa.com\/IT\/Area-sci-pozza-di-fassa-buffaure|www.fassa.com"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Poza - Bufaure",
					"abstract": "<p><i>Da Poza, col modern impiant portamont, se rua sun Bufaure olache duc chi che \u00e0 gust de jir coi schi o co la brea pel se goder sun 16 chilometres de portoes, che i \u00e9 b\u00e9leche duc checegn. Da Poza, jan su per Meida, da la man a dreta se veit s\u00f9 l Skistadium Aloch con sie portoi neigher che \u00e0 l medemo inom. Ence de net sun chest portoi te pes jir coi schi, descheche se fossa d\u00ec, ajache l'\u00e9 enlumen\u00e0; l'\u00e9 dassen n stadie per jir coi schi: l'\u00e9 l\u00e8nch 1.000 m, l'\u00e0 500 m de dislivel e l'\u00e0 na n livel del 27% de ert (l toch pi\u00f9 ert l'\u00e0 n livel de ert del 49%). A Pera, avisa vin Fraine, l'\u00e9 n p\u00eccol portoi per empar\u00e8r a jir coi schi con apede ence sacotenc jeghes. Am\u00f2 apede enlongiaj\u00f9 l'\u00e9 ence n portoi da paslonch, enlumen\u00e0 ence da sera.<\/i> <\/p>",
					"tipo_luogo": [],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 120795,
				"remoteId": "ba91198ba77790116e962ce6f0fb8583",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 946,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Ruggero Chiocchetti"
				},
				"mainNodeId": 441516,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2014-07-31T09:32:58+02:00",
				"modified": "2018-08-21T14:32:49+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Canazei - Belvedere",
					"lad-IT": "Cianacei - Belvedere"
				},
				"parentNodes": [
					66058
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/120795"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Canazei - Belvedere",
					"abstract": "<p>Si raggiunge in pochi minuti da Canazei con la moderna telecabina ad agganciamento automatico oppure in macchina percorrendo alcuni chilometri lungo la Strada Statale 48 delle Dolomiti. In questa zona sciistica si trovano 17 km di piste per ogni livello di difficolt\u00e0 (prevalentemente rosse).<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 19457,
							"remoteId": "190e391bac26efd2c75915427df6f5b1",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Piste da sci",
								"lad-IT": "Portoes"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/19457",
							"mainNodeId": "66068"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.480317,
						"longitude": 11.804018,
						"address": "Belvedere, 38032 Canazei"
					},
					"image": null,
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.fassa.com\/IT\/Area-sci-Canazei-Belvedere|www.fassa.com"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Cianacei - Belvedere",
					"abstract": "<p><i>Te pec menuc, da Cianacei, co l'impiant portamont se rua sun Pecol, lech che f\u00e8sc p\u00e8rt del raion de schi del Belvedere. Sun Pecol aboncont se pel ru\u00e8r ence co l'auto jan su la Str\u00e8da Statala 48 de la Dolomites. Tel raion de schi del Belvedere l'\u00e9 17 chilometres de portoes con desvalives liv\u00ece de dificolt\u00e0. (B\u00e9leche duc i portoes i \u00e9 checegn)  <\/i><\/p>",
					"tipo_luogo": [],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 120798,
				"remoteId": "389ed63755cd4b156129c152f86509c0",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 946,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Ruggero Chiocchetti"
				},
				"mainNodeId": 441518,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2014-07-31T09:54:10+02:00",
				"modified": "2018-08-13T10:18:05+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "D\u00f2laondes",
					"lad-IT": "D\u00f2laondes"
				},
				"parentNodes": [
					441517
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/120798"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "D\u00f2laondes",
					"abstract": "<p class=\" text-justify\">Il nome del nuovo centro acquatico di Canazei &quot;D\u00f2laondes&quot; (dal ladino &quot;Segui le onde&quot;), richiama il movimento dell\u2019acqua.<\/p><p>Su una superficie complessiva di 2.400 mq il centro acquatico di Canazei &quot;D\u00f2laondes&quot; \u00e8 articolato in quattro aree tematiche che identificano le attivit\u00e0 da poter svolgere: &quot;Water &amp; Fun&quot;, le cinque piscine; &quot;Eghes Wellness&quot;, il benessere in tutto il suo comprovato percorso; &quot;Sport &amp; Fitness&quot;, la palestra d\u2019avanguardia; &quot;Eat &amp; Drink&quot; dove ristorarsi dopo un\u2019intensa giornata di attivit\u00e0 e relax nell\u2019acqua.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11566,
							"remoteId": "7a191ef49699c630efecdf00377b7de7",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Piscina",
								"lad-IT": "Nodadoa"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11566",
							"mainNodeId": "12594"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476778,
						"longitude": 11.770365,
						"address": "Str&egrave;da del Piz, 7 38032 Canazei"
					},
					"image": null,
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.fassa.com\/IT\/Attivita-e-sport-in-val-di-fassa--piscina-coperta\/|www.fassa.com"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "D\u00f2laondes",
					"abstract": "<p><i>L'inom de la neva nodadoa de Cianacei &quot;D\u00f2laondes&quot; (dal ladin &quot;segui le onde&quot;) te f\u00e8sc piss\u00e8r al moviment de l'\u00e8ga.<\/i><\/p><p><i>Sun na spersa de 2.400 mcu en dut, la nodadoda de Cianacei &quot;D\u00f2laondes&quot; la \u00e9 spartida te cater arees tematiches, che identifichea la ativit\u00e8des da poder f\u00e8r: &quot;Water &amp; Fun&quot;, la cinch nodadoes; &quot;Eghes Wellness&quot;, l benesser te dut sie percors; &quot;Sport &amp; Fitness&quot; la palestra inovativa; &quot;Eat &amp; Drink&quot;, olache se pel magn\u00e8r e beiver d\u00f2 aer fat m\u00ecngol de sport e <\/i><i>d\u00f2 aer pass\u00e0 n d\u00ec de <\/i><i>relax te l'\u00e8ga. <\/i><\/p>",
					"tipo_luogo": [],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 120811,
				"remoteId": "3cc200a9c5caed8d1c0ffeb0ea7da75b",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 946,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Ruggero Chiocchetti"
				},
				"mainNodeId": 441529,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2014-07-31T11:13:18+02:00",
				"modified": "2018-08-20T15:55:18+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Golf Campitello",
					"lad-IT": "Golf Ciampedel"
				},
				"parentNodes": [
					441528
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/120811"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Golf Campitello",
					"abstract": "<p class=\" text-justify\">\nD\u2019estate la Val di Fassa dispone di uno splendido campo pratica di golf, immerso nel verde ai piedi del Col Rodella. Al campo si accede da localit\u00e0 Ischia (partenza funivia) e dispone di campo pratica con 10 postazioni di cui 2 coperte, putting green, bunker di pratica oltre ad un nuovo percorso di allenamento a 5 buche.<br \/> <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11473,
							"remoteId": "c91199b5252cb452ae2da95a956d1b82",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Golf"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11473",
							"mainNodeId": "12434"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.477716,
						"longitude": 11.741218,
						"address": "Localit&agrave; Ischia, 38031 Campitello"
					},
					"image": null,
					"comune": [
						{
							"id": 734,
							"remoteId": "73959490d25660ef8b7bb5cd84b00928",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Campitello di Fassa",
								"lad-IT": "Comune di Ciampedel"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/734",
							"mainNodeId": "984"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/fassa.com\/IT\/Attivita-e-sport-in-val-di-fassa--golf\/|www.fassa.com"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Golf Ciampedel",
					"abstract": "<p><i>D'ist\u00e0, te Fascia l'\u00e9 a la leta n bel ciamp per poder se goder e ji\u00e8r a golf, log\u00e0 tel bel vert de nosc ambient, sotite la crepes del Col Rodela. L ciamp l'\u00e9 jun Ischia (dedant a la forenadoa), l'\u00e0 10 postazions, de cheles che doi les \u00e9 a sosta, putting green, bunker de arcedament; estra apede l'\u00e9 ence n nef percors per se arced\u00e8r con 5 bujes<\/i>. <\/p>",
					"tipo_luogo": [],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 120813,
				"remoteId": "86195bac2f781857365855b08ae0cdf0",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 946,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Ruggero Chiocchetti"
				},
				"mainNodeId": 441534,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2014-07-31T11:17:02+02:00",
				"modified": "2018-08-20T16:06:50+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Golf Carezza",
					"lad-IT": "Golf - Ciareja"
				},
				"parentNodes": [
					441528
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/120813"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Golf Carezza",
					"abstract": "<p>Il campo a 9 buche del Golf Club Carezza al Passo Costalunga \u00e8 il pi\u00f9 alto d\u2019Europa. Al campo fanno da sfondo le pi\u00f9 belle cime delle Dolomiti, il Catinaccio con la Roda de Vael e il gruppo del Latemar.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11473,
							"remoteId": "c91199b5252cb452ae2da95a956d1b82",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Golf"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11473",
							"mainNodeId": "12434"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.41691,
						"longitude": 11.568514,
						"address": "Via Carezza, 11, Vigo di Fassa"
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.fassa.com\/IT\/Attivita-e-sport-in-val-di-fassa--golf|www.fassa.com"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Golf - Ciareja",
					"abstract": "<p><i>L ciamp con 9 bujes del Golf Club Carezza sul jouf de Ciareja l'\u00e9 chel log\u00e0 tel lech pi\u00f9 en aut de duta l'Europa. Da chi\u00f2 se pel se goder la bela crepes de la Dolomites, l Ciadenac co la Roda de Vael e l grop del Latemar. <\/i><\/p>",
					"tipo_luogo": [],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 185096,
				"remoteId": "5bf60cefa13bf3f43e5283676631a06f",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 7694,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Bernard Katia"
				},
				"mainNodeId": 505123,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2016-07-28T10:38:03+02:00",
				"modified": "2018-02-22T15:14:23+01:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Biblioteca Istituto culturale ladino",
					"lad-IT": "Biblioteca Istitut cultural ladin"
				},
				"parentNodes": [
					505121
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/185096"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Biblioteca Istituto culturale ladino",
					"abstract": "<p>Circa 8000 tra volumi e riviste di interesse ladino e argomenti attinenti: storia locale, etnografia, antropologia, minoranze, alpinismo, letteratura di montagna.<\/p><p>Orari per il pubblico:<\/p><p>luned\u00ec e marted\u00ec 9.00 12.00 \/ 14.00 \u2013 17.00<\/p><p>mercoled\u00ec e gioved\u00ec 9.00 \u2013 12.00<\/p><p>Chiusa il mese di novembre.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 12078,
							"remoteId": "24dd148c2ee3045b80a54659b056a826",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Biblioteca"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/12078",
							"mainNodeId": "13423"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Biblioteca Istitut cultural ladin",
					"abstract": "<p>Presciapech 8000 volumes e revistes de enteress ladin che trata chisc argomenc: storia locala, etnograf\u00eca, antropolog\u00eca, mendranzes, alpinism, leteratura da mont. <\/p><p>                                                                                     Se pel ite:<\/p><p>                                                              lunesc e m\u00e8rtesc 9.00 12.00 \/ 14.00 \u2013 17.00<\/p><p>                                                                           mercol e jebia 9.00 \u2013 12.00<\/p><p>                                                                                   ser\u00e0 de november<\/p><p>                                                                                     tel 0462 764267<\/p><p>                                                                      <a href=\"http:\/\/www.istladin.net\/it\/biblioteca\" target=\"_self\">http:\/\/www.istladin.net\/it\/biblioteca<\/a> <\/p><p>                                                                                     <a href=\"mailto:info@istladin.net\" target=\"_self\">info@istladin.net<\/a> <\/p>",
					"tipo_luogo": [],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 185097,
				"remoteId": "22db40f47ba3a3ad9a78c7923a0b50ed",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 7694,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Bernard Katia"
				},
				"mainNodeId": 505124,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2016-07-28T10:39:15+02:00",
				"modified": "2018-02-22T15:37:54+01:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Biblioteca di Moena",
					"lad-IT": "Biblioteca de Moena"
				},
				"parentNodes": [
					505121
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/185097"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Biblioteca di Moena",
					"abstract": "<p>La biblioteca inaugurata nel 1970 \u00e8 dotata di un patrimonio bibliografico di circa 13.000 libri, la maggior parte dei quali \u00e8 ammessa al prestito.<\/p><p>Orario per il pubblico:<\/p><p>dal luned\u00ec al venerd\u00ec dalle 10.00 alle 12.00 e dalle 15.00 alle 19.00.<\/p><p>Chiuso il luned\u00ec mattina e festivi.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 12078,
							"remoteId": "24dd148c2ee3045b80a54659b056a826",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Biblioteca"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/12078",
							"mainNodeId": "13423"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Biblioteca de Moena",
					"abstract": "<p>La biblioteca, che la \u00e9 stata inaud\u00e8da del 1970, l'\u00e0 a la leta presciapech 1970 libres, e la maor p\u00e8rt de chisc i vegn dac adimprest.  <\/p><p class=\" text-center\">Se pel ite:<\/p><p class=\" text-center\">dal lunesc al vender da les 10.00 a les 12.00 e da les 15.00 a les 19.00.<\/p><p class=\" text-center\">Ser\u00e0 lunesc da doman e ti dis de festa<\/p><p class=\" text-center\">tel 0462 573466<\/p><p class=\" text-center\"><a href=\"http:\/\/www.comune.moena.tn.it\/Comune\/Organizzazione-comunale\/Uffici\/Biblioteca\" target=\"_self\">http:\/\/www.comune.moena.tn.it\/Comune\/Organizzazione-comunale\/Uffici\/Biblioteca<\/a><\/p><p class=\" text-center\"><a href=\"mailto:moena@biblio.infotn.it\" target=\"_self\">moena@biblio.infotn.it<\/a><\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 12078,
							"remoteId": "24dd148c2ee3045b80a54659b056a826",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Biblioteca"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/12078",
							"mainNodeId": "13423"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 185098,
				"remoteId": "93a002b405370a2ffb94893d686a545a",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 7694,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Bernard Katia"
				},
				"mainNodeId": 505125,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2016-07-28T10:40:29+02:00",
				"modified": "2018-08-09T11:22:00+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Biblioteca di Canazei",
					"lad-IT": "Biblioteca de Cianacei"
				},
				"parentNodes": [
					505121
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/185098"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Biblioteca di Canazei",
					"abstract": "<p>Orario per il pubblico:<\/p><p>Dal luned\u00ec al venerd\u00ec dalle 9.30 alle 12.30 e dalle 14.30 alle 18.30.<\/p><p>Chiuso il luned\u00ec mattina, sabato e festivi.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 12078,
							"remoteId": "24dd148c2ee3045b80a54659b056a826",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Biblioteca"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/12078",
							"mainNodeId": "13423"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Biblioteca de Cianacei",
					"abstract": "<p class=\" text-center\">Se pel ite:<\/p><p class=\" text-center\">Dal lunesc al vender da les 9.30 a les 12.30 e da les 14.30 a les 18.30.<\/p><p class=\" text-center\">ser\u00e0 de lunesc da doman, de sabeda e ti dis de festa.<\/p><p class=\" text-center\">0462 602382<\/p><p>                                                                               e mail <a href=\"mailto:canazei@biblio.infotn.it\" target=\"_self\">canazei@biblio.infotn.it<\/a><\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 12078,
							"remoteId": "24dd148c2ee3045b80a54659b056a826",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Biblioteca"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/12078",
							"mainNodeId": "13423"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 185101,
				"remoteId": "2748b938d4409c0b95656af1c3154c2b",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 7694,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Bernard Katia"
				},
				"mainNodeId": 505128,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2016-07-28T11:04:54+02:00",
				"modified": "2019-02-21T09:55:47+01:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Cinema Teatro Marmolada Canazei",
					"lad-IT": "Chino Teater Marmol\u00e8da Cianacei"
				},
				"parentNodes": [
					505127
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/185101"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Cinema Teatro Marmolada Canazei",
					"abstract": "<p>Dispone di una sala con 378 posti, il cinema viene utilizzato anche come teatro. Ospita convegni (Attrezzato per tele-conferenze e traduzioni simultanee), manifestazioni e spettacoli musicali.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 19966,
							"remoteId": "csvimport_Cinema_tipo_luogo",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Cinema",
								"lad-IT": "Chino "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/19966",
							"mainNodeId": "78746"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "Cinema-Teatro-Marmolada-Canazei.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/guida-alla-val-di-fassa\/cinema-teatri\/cinema-teatro-marmolada-canazei\/2873254-7-ita-IT\/Cinema-Teatro-Marmolada-Canazei.jpg",
						"alt": "",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "250",
						"height": "167"
					},
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Chino Teater Marmol\u00e8da Cianacei",
					"abstract": "<p><i>Te sala pel ite 378 jent e l chino l vegn dur\u00e0 ence desche teater. Chi\u00f2 vegn met\u00f9 a jir convegnes (l'\u00e9 a la leta dut chel che serf per la tele - conferenzes e traduzions simultanees), manifestazions e spetacoi de m\u00f9sega. <\/i><\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 19966,
							"remoteId": "csvimport_Cinema_tipo_luogo",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Cinema",
								"lad-IT": "Chino "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/19966",
							"mainNodeId": "78746"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "Cinema-Teatro-Marmolada-Canazei.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/mapa-de-fascia\/chino-teatres\/chino-teater-marmoleda-cianacei\/2903084-5-lad-IT\/Chino-Teater-Marmoleda-Cianacei.jpg",
						"alt": "",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "250",
						"height": "167"
					},
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 185103,
				"remoteId": "93bbd9097a8b88e8fd77ef447d35beed",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 7694,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Bernard Katia"
				},
				"mainNodeId": 505129,
				"sectionIdentifier": "comunita_territorio",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2016-07-28T11:07:03+02:00",
				"modified": "2019-02-21T09:56:32+01:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Teatro Navalge",
					"lad-IT": "Teater Navalge"
				},
				"parentNodes": [
					505127
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/185103"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Teatro Navalge",
					"abstract": "<p>\nLa struttura si caratterizza per una sala principale da 400 mq, allestita con le principali tecniche di base e capace di ospitare fino a 500 persone.<br \/>\nMolto importante \u00e8 per\u00f2 anche l\u2019ampia sala espositiva da 150 mq che pu\u00f2 essere utilizzata per allestimenti, poster session e coffee break.<br \/>Inoltre, all\u2019interno del teatro, \u00e8 presente un bar che pu\u00f2 essere utilizzato durante il noleggio delle sale. <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 19979,
							"remoteId": "csvimport_Teatro_tipo_luogo",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Teatro",
								"lad-IT": "Teater"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/19979",
							"mainNodeId": "78759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "Teatro-Navalge-interno11.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/guida-alla-val-di-fassa\/cinema-teatri\/teatro-navalge\/2873275-5-ita-IT\/Teatro-Navalge.jpg",
						"alt": "",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "600",
						"height": "372"
					},
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Teater Navalge",
					"abstract": "<p><i>Te chesta strutura l'\u00e9 stat fat fora na sala prinzipala de 400 mq, endrez\u00e8da ald\u00f2 de la tecniches de basa prinzipales e olache pel ite enscin a 500 jent. <\/i><\/p><p><i>De gran valuta, aboncont, l'\u00e9 ence la gran sala per la esposizions, che la \u00e9 de 150 mq, che la pel vegnir dur\u00e8da per la mostres, poster session e cofee brack. <\/i><\/p><p><i>Am\u00f2 apede te chesta strutura l'\u00e9 stat fat fora ence n bar, da orir canche vegn fit\u00e0 la sales.<\/i><\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 19979,
							"remoteId": "csvimport_Teatro_tipo_luogo",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Teatro",
								"lad-IT": "Teater"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/19979",
							"mainNodeId": "78759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 0,
						"longitude": 0,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "Teatro-Navalge-interno11.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/mapa-de-fascia\/chino-teatres\/teater-navalge\/2903092-4-lad-IT\/Teater-Navalge.jpg",
						"alt": "",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "600",
						"height": "372"
					},
					"comune": [],
					"tags": [],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13586,
				"remoteId": "dd8605457c97181923cdb04c4ef42acc",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 51998,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T10:09:49+02:00",
				"modified": "2018-08-22T11:48:58+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Scialpinismo sul Monte Pecol",
					"lad-IT": "Jir coi schi sun sas da Pecol"
				},
				"parentNodes": [
					980
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13586"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Scialpinismo sul Monte Pecol",
					"abstract": "<p>Sospeso tra la Val S.Nicol\u00f2 e la Val dei Monzoni il Monte Pecol risulta un piccolo pulpito regale al centro di un'arena naturale intrisa di sublime bellezza<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11570,
							"remoteId": "2ca33d73ab55e2d963b7958e7858aa1b",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Sci alpinismo \/ Sci Escursionismo",
								"lad-IT": "Raides coi schi da mont "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11570",
							"mainNodeId": "12598"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.430689,
						"longitude": 11.685717,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "scialpinismo-gionco-monte-pecol.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-pozza-di-fassa\/scialpinismo-sul-monte-pecol\/235792-323-ita-IT\/Scialpinismo-sul-Monte-Pecol.jpg",
						"alt": "Scialpinismo Gionco Monte Pecol",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 842,
							"remoteId": "f42a08a5141e3fb1aec3a3bb9b8d82c3",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di San Giovanni di Fassa \/ S\u00e8n Jan",
								"lad-IT": "Comune di S\u00e8n Jan "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/842",
							"mainNodeId": "980"
						}
					],
					"tags": [
						"Scialpinismo",
						"Sci Escursionismo"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Scialpinismo%2FSci+Escursionismo&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.35|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Jir coi schi sun sas da Pecol",
					"abstract": "<p><i>Anter la Mont da Poza e la Val di Munciogn l'\u00e9 sas da Pecol, spiz che l'\u00e9 tel cher de <\/i><i>n raion natur\u00e8l da encant.<\/i><\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11570,
							"remoteId": "2ca33d73ab55e2d963b7958e7858aa1b",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Sci alpinismo \/ Sci Escursionismo",
								"lad-IT": "Raides coi schi da mont "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11570",
							"mainNodeId": "12598"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.430689,
						"longitude": 11.685717,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "scialpinismo-gionco-monte-pecol.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-sen-jan\/jir-coi-schi-sun-sas-da-pecol\/235792-323-ita-IT\/Jir-coi-schi-sun-sas-da-Pecol.jpg",
						"alt": "jir coi schi da mont sun sas da Pecol ",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 842,
							"remoteId": "f42a08a5141e3fb1aec3a3bb9b8d82c3",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di San Giovanni di Fassa \/ S\u00e8n Jan",
								"lad-IT": "Comune di S\u00e8n Jan "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/842",
							"mainNodeId": "980"
						}
					],
					"tags": [
						"Jir coi schi da mont"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Scialpinismo%2FSci+Escursionismo&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.35|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13589,
				"remoteId": "97de8da87d3ded70aec6f0e0187f406f",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 51999,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T10:10:02+02:00",
				"modified": "2012-10-24T16:47:06+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Punta Rocca"
				},
				"parentNodes": [
					978
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13589"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Punta Rocca",
					"abstract": "<p>La Marmolada \u00e8 una m\u00e8ta scialpinistica piuttosto gettonata e il raggiungimento di Punta Rocca (la seconda cima della Marmolada) non risulta particolarmente impegnativo se si esclude l'ultimo breve tratto di dorsale alla vetta (che si percorre a piedi\/ramponi).<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11570,
							"remoteId": "2ca33d73ab55e2d963b7958e7858aa1b",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Sci alpinismo \/ Sci Escursionismo",
								"lad-IT": "Raides coi schi da mont "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11570",
							"mainNodeId": "12598"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476728,
						"longitude": 11.770302,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "punta-rocca.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/canazei\/punta-rocca\/235816-331-ita-IT\/Punta-Rocca.jpg",
						"alt": "Punta Rocca",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [
						"Scialpinismo",
						"Sci Escursionismo"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Scialpinismo%2FSci+Escursionismo&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.35|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13591,
				"remoteId": "4a0125fac6255a12aeffed7fa016d76e",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52000,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T10:10:31+02:00",
				"modified": "2018-08-22T11:40:49+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Sasso Piatto",
					"lad-IT": "Sas Piat"
				},
				"parentNodes": [
					984
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13591"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Sasso Piatto",
					"abstract": "<p>Lo splendido Sassopiatto, elevazione che domina l'Alpe di Siusi, la Val di Fassa e le sue le meravigliose cime dolomitiche, \u00e8 una m\u00e8ta classica dello scialpinismo primaverile.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11570,
							"remoteId": "2ca33d73ab55e2d963b7958e7858aa1b",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Sci alpinismo \/ Sci Escursionismo",
								"lad-IT": "Raides coi schi da mont "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11570",
							"mainNodeId": "12598"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.477716,
						"longitude": 11.741218,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "sasso-piatto.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-campitello-di-fassa\/sasso-piatto\/235832-630-ita-IT\/Sasso-Piatto.jpg",
						"alt": "Sasso Piatto",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 734,
							"remoteId": "73959490d25660ef8b7bb5cd84b00928",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Campitello di Fassa",
								"lad-IT": "Comune di Ciampedel"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/734",
							"mainNodeId": "984"
						}
					],
					"tags": [
						"Scialpinismo",
						"Sci Escursionismo"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Scialpinismo%2FSci+Escursionismo&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.35|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Sas Piat",
					"abstract": "<p><i>L Sas piat, mont log\u00e0 sorav\u00eca la Mont de Sousc e Fascia, l'\u00e9 n lech olache, soraldut d'aisciuda, va chi che \u00e0 gust de jir coi schi da mont.<\/i><\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11570,
							"remoteId": "2ca33d73ab55e2d963b7958e7858aa1b",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Sci alpinismo \/ Sci Escursionismo",
								"lad-IT": "Raides coi schi da mont "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11570",
							"mainNodeId": "12598"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.477716,
						"longitude": 11.741218,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "sasso-piatto.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-ciampedel\/sas-piat\/235832-630-ita-IT\/Sas-Piat.jpg",
						"alt": "Sasso Piatto",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 734,
							"remoteId": "73959490d25660ef8b7bb5cd84b00928",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Campitello di Fassa",
								"lad-IT": "Comune di Ciampedel"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/734",
							"mainNodeId": "984"
						}
					],
					"tags": [
						"Scialpinismo",
						"Sci Escursionismo"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Scialpinismo%2FSci+Escursionismo&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.35|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13604,
				"remoteId": "e1b134dff8d11ec99e505ad9ca0a4058",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52001,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T10:11:55+02:00",
				"modified": "2018-08-22T16:54:42+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Passeggiata del Rezila",
					"lad-IT": "Spazir\u00e8da envers la Rezila"
				},
				"parentNodes": [
					979
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13604"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Passeggiata del Rezila",
					"abstract": "<p>La bella localit\u00e0 &quot;Larezila&quot;, poco sotto il crinale del Passo Lusia, \u00e8 raggiungibile comodamente in auto lungo una forestale<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11660,
							"remoteId": "c6e4fad411513555b8c11a2260041c5c",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Trekking",
								"lad-IT": "Raides sa mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11660",
							"mainNodeId": "12754"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.364101,
						"longitude": 11.666189,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "passeggiata-del-rezila.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-moena\/passeggiata-del-rezila\/235936-868-ita-IT\/Passeggiata-del-Rezila.jpg",
						"alt": "Passeggiata del Rezila",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 817,
							"remoteId": "eb062b39fb62d4e4d0f8d53f438d7107",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Moena",
								"lad-IT": "Comune di Moena"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/817",
							"mainNodeId": "979"
						}
					],
					"tags": [
						"Trekking"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Trekking&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.3|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Spazir\u00e8da envers la Rezila",
					"abstract": "<p>Al\u00f3 da &quot;La Rezila&quot;, sotite la crestes del pas de Lujia, se rua bel sor\u00ec ence co l'auto, fajan na str\u00e8da forestala. <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11660,
							"remoteId": "c6e4fad411513555b8c11a2260041c5c",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Trekking",
								"lad-IT": "Raides sa mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11660",
							"mainNodeId": "12754"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.364101,
						"longitude": 11.666189,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "passeggiata-del-rezila.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-moena\/spazireda-envers-la-rezila\/235936-868-ita-IT\/Spazireda-envers-la-Rezila.jpg",
						"alt": "spazir\u00e8da envers la Rezila",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 817,
							"remoteId": "eb062b39fb62d4e4d0f8d53f438d7107",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Moena",
								"lad-IT": "Comune di Moena"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/817",
							"mainNodeId": "979"
						}
					],
					"tags": [
						"Trekking"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Trekking&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.3|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13605,
				"remoteId": "aa1692a3f5e531ca12394ded89c16ca4",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52002,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T10:11:59+02:00",
				"modified": "2018-08-23T15:41:25+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Trekking al rifugio Contrin",
					"lad-IT": "Raida sun Utia Contrin"
				},
				"parentNodes": [
					978
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13605"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Trekking al rifugio Contrin",
					"abstract": "<p>Gran Vernel, Marmolada, Ombretta e Colac sono solo alcune delle vette che coronano le creste di questa lunga e selvaggia valle che si incunea in direzione Sud-Est nel massiccio della Marmolada.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11660,
							"remoteId": "c6e4fad411513555b8c11a2260041c5c",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Trekking",
								"lad-IT": "Raides sa mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11660",
							"mainNodeId": "12754"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476927,
						"longitude": 11.770382,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "trekking-al-rifugio-contrin.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuni\/comune-di-canazei\/trekking-al-rifugio-contrin\/235944-339-ita-IT\/Trekking-al-rifugio-Contrin.jpg",
						"alt": "Trekking al rifugio Contrin",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [
						"Trekking"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Trekking&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.3|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Raida sun Utia Contrin",
					"abstract": "<p>Gran Vernel, Marmol\u00e8da, Ombreta e Colac: dem\u00f2 dotrei de la pontes che ge f\u00e8sc da cornisc a chesta val l\u00e8ngia logh\u00e8da da la man a Sud - Est tel grop de la Marmol\u00e8da. <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11660,
							"remoteId": "c6e4fad411513555b8c11a2260041c5c",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Trekking",
								"lad-IT": "Raides sa mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11660",
							"mainNodeId": "12754"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476927,
						"longitude": 11.770382,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "trekking-al-rifugio-contrin.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-cianacei\/raida-sun-utia-contrin\/235944-339-ita-IT\/Raida-sun-Utia-Contrin.jpg",
						"alt": "Raida sun utia Contrin \u00ec",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [
						"Trekking"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Trekking&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.3|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13606,
				"remoteId": "d5830b9aceb3b1b2ecd81e329ded4181",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52003,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T10:12:04+02:00",
				"modified": "2018-08-23T15:53:14+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Trekking del Vajolet",
					"lad-IT": "Raida sun Vajolet"
				},
				"parentNodes": [
					980
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13606"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Trekking del Vajolet",
					"abstract": "<p>La conca del Gartl, punto di arrivo di questo itinerario, \u00e8 uno dei luoghi pi\u00f9 affascinanti delle Dolomiti.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11660,
							"remoteId": "c6e4fad411513555b8c11a2260041c5c",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Trekking",
								"lad-IT": "Raides sa mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11660",
							"mainNodeId": "12754"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.425683,
						"longitude": 11.729416,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "trekking-del-vajolet.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-pozza-di-fassa\/trekking-del-vajolet\/235952-363-ita-IT\/Trekking-del-Vajolet.jpg",
						"alt": "Trekking del Vajolet",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 842,
							"remoteId": "f42a08a5141e3fb1aec3a3bb9b8d82c3",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di San Giovanni di Fassa \/ S\u00e8n Jan",
								"lad-IT": "Comune di S\u00e8n Jan "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/842",
							"mainNodeId": "980"
						}
					],
					"tags": [
						"Trekking"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Trekking&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.3|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Raida sun Vajolet",
					"abstract": "<p>L Gartl, travert de chesta raida, l'\u00e9 un di lesc pi\u00f9 bie de la Dolomites. <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11660,
							"remoteId": "c6e4fad411513555b8c11a2260041c5c",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Trekking",
								"lad-IT": "Raides sa mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11660",
							"mainNodeId": "12754"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.425683,
						"longitude": 11.729416,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "trekking-del-vajolet.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-sen-jan\/raida-sun-vajolet\/235952-363-ita-IT\/Raida-sun-Vajolet.jpg",
						"alt": "Raida sun Vajolet",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 842,
							"remoteId": "f42a08a5141e3fb1aec3a3bb9b8d82c3",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di San Giovanni di Fassa \/ S\u00e8n Jan",
								"lad-IT": "Comune di S\u00e8n Jan "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/842",
							"mainNodeId": "980"
						}
					],
					"tags": [
						"Trekking"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Trekking&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.3|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13608,
				"remoteId": "48738128ddfbfe56c6afb24140207e5d",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52004,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T10:12:29+02:00",
				"modified": "2018-08-23T15:45:37+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Trekking al Rifugio San Nicol\u00f2",
					"lad-IT": "Raida sun Utia de S\u00e8n Nicol\u00f2"
				},
				"parentNodes": [
					978
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13608"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Trekking al Rifugio San Nicol\u00f2",
					"abstract": "<p>Questa stupenda escursione conduce al Passo San Nicol\u00f2, sulla cui distesa prativa sorge l'omonimo rifugio.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11660,
							"remoteId": "c6e4fad411513555b8c11a2260041c5c",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Trekking",
								"lad-IT": "Raides sa mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11660",
							"mainNodeId": "12754"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476728,
						"longitude": 11.770302,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "trekking-al-rifugio-san-nicolo.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-canazei\/trekking-al-rifugio-san-nicolo\/235968-591-ita-IT\/Trekking-al-Rifugio-San-Nicolo.jpg",
						"alt": "Trekking al Rifugio San Nicol\u00f2",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [
						"Trekking"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Trekking&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.3|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Raida sun Utia de S\u00e8n Nicol\u00f2",
					"abstract": "<p>Chesta bela raida la te mena sun Pas de S\u00e8n Nicol\u00f2, e al\u00f3, te mez ai pr\u00e9, l'\u00e9 stat fat s\u00f9 la utia che \u00e0 sie medemo inom. <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 11660,
							"remoteId": "c6e4fad411513555b8c11a2260041c5c",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Trekking",
								"lad-IT": "Raides sa mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/11660",
							"mainNodeId": "12754"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476728,
						"longitude": 11.770302,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "trekking-al-rifugio-san-nicolo.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-cianacei\/raida-sun-utia-de-sen-nicolo\/235968-591-ita-IT\/Raida-sun-Utia-de-Sen-Nicolo.jpg",
						"alt": "Raida sun Utia de S\u00e8n Nicol\u00f2 ",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [
						"Trekking"
					],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/sport\/risultati?st=Sport+-+Percorsi&stt=Trekking&sportType=sport.categoria.0&sportSubType=sport.categorieRicerca.3|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13628,
				"remoteId": "02b29a1708942e13f8081d4c1eae586e",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52005,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T11:02:45+02:00",
				"modified": "2013-05-16T10:07:11+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Sul fronte dei ricordi"
				},
				"parentNodes": [
					979
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13628"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Sul fronte dei ricordi",
					"abstract": "",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 2843,
							"remoteId": "e4482ae0fb636bbc9c081bfc3d26efe6",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Museo"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/2843",
							"mainNodeId": "2622"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.364101,
						"longitude": 11.666189,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "sul-fronte-dei-ricordi.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-moena\/sul-fronte-dei-ricordi2\/236128-435-ita-IT\/Sul-fronte-dei-ricordi.jpg",
						"alt": "Sul fronte dei ricordi ",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 817,
							"remoteId": "eb062b39fb62d4e4d0f8d53f438d7107",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Moena",
								"lad-IT": "Comune di Moena"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/817",
							"mainNodeId": "979"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/cosa_fare\/da_vedere\/risultati?st=Arte+e+Cultura&stt=Musei&daVedereType=daVedere.categoria.0&daVedereSubType=daVedere.arteCultura.categorieRicerca.1|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13715,
				"remoteId": "719d23459b740e260e4233e0f4353f2c",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52008,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T11:08:16+02:00",
				"modified": "2018-08-21T10:15:43+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Giro dei Passi mtb",
					"lad-IT": "Raida di jouves mtb"
				},
				"parentNodes": [
					978
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13715"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Giro dei Passi mtb",
					"abstract": "<p>Il  Giro dei Passi mtb, conosciuto anche con il nome di Sellaronda, \u00e8 probabilmente l'itinerario off-road pi\u00f9 interessante delle Dolomiti sotto tutti i punti di vista.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8283,
							"remoteId": "318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Mountain Bike",
								"lad-IT": "Roda da mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8283",
							"mainNodeId": "8759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476728,
						"longitude": 11.770302,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "giro-dei-passi-mtb.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-canazei\/giro-dei-passi-mtb\/236802-321-ita-IT\/Giro-dei-Passi-mtb.jpg",
						"alt": "Giro dei Passi mtb",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [
						"Mountain Bike"
					],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Raida di jouves mtb",
					"abstract": "<p>La Raida di jouves mtb, dita ence &quot;Sellaronda&quot;, fazile l'\u00e9 l percors off road pi\u00f9 enteressant de la Dolomite. <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8283,
							"remoteId": "318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Mountain Bike",
								"lad-IT": "Roda da mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8283",
							"mainNodeId": "8759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476728,
						"longitude": 11.770302,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "giro-dei-passi-mtb.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-cianacei\/raida-di-jouves-mtb\/236802-321-ita-IT\/Raida-di-jouves-mtb.jpg",
						"alt": "Raida di jouves mtb",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [
						"Roda da mont"
					],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13717,
				"remoteId": "dfa6dddfc2ce13f735fab08126b3b0d5",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52009,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T11:08:20+02:00",
				"modified": "2018-08-20T17:08:16+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Giro del Sassolungo",
					"lad-IT": "raida del Saslonch"
				},
				"parentNodes": [
					984
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13717"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Giro del Sassolungo",
					"abstract": "<p>Caratteristiche: Percorso di Media Difficolt\u00e0<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8283,
							"remoteId": "318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Mountain Bike",
								"lad-IT": "Roda da mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8283",
							"mainNodeId": "8759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.477716,
						"longitude": 11.741218,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "giro-del-sassolungo.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-campitello-di-fassa\/giro-del-sassolungo\/236818-297-ita-IT\/Giro-del-Sassolungo.jpg",
						"alt": "Giro del Sassolungo",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 734,
							"remoteId": "73959490d25660ef8b7bb5cd84b00928",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Campitello di Fassa",
								"lad-IT": "Comune di Ciampedel"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/734",
							"mainNodeId": "984"
						}
					],
					"tags": [
						"Mountain Bike"
					],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "raida del Saslonch",
					"abstract": "<p>Caratteristiches: Percors no tant senester<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8283,
							"remoteId": "318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Mountain Bike",
								"lad-IT": "Roda da mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8283",
							"mainNodeId": "8759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.477716,
						"longitude": 11.741218,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "giro-del-sassolungo.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-ciampedel\/raida-del-saslonch\/236818-297-ita-IT\/raida-del-Saslonch.jpg",
						"alt": "Raida del Saslonch",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 734,
							"remoteId": "73959490d25660ef8b7bb5cd84b00928",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Campitello di Fassa",
								"lad-IT": "Comune di Ciampedel"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/734",
							"mainNodeId": "984"
						}
					],
					"tags": [
						"Mountain Bike"
					],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13740,
				"remoteId": "3b7ecee2e0d4c9353b15b32b6ce6c7cd",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52010,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T11:09:22+02:00",
				"modified": "2018-08-21T10:14:30+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Da Fuchiade a Forcella Predazzo nel cuore delle Dolomiti di Fassa",
					"lad-IT": "Da Fuciade a la Sforcela Pardac tel cher de la Dolomites de Fascia"
				},
				"parentNodes": [
					979
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13740"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Da Fuchiade a Forcella Predazzo nel cuore delle Dolomiti di Fassa",
					"abstract": "<p>Sono state definite da Le Courbusier come le pi\u00f9 belle sculture naturali del mondo.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8283,
							"remoteId": "318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Mountain Bike",
								"lad-IT": "Roda da mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8283",
							"mainNodeId": "8759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.364101,
						"longitude": 11.666189,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "fienili-di-fuchiade.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-moena\/da-fuchiade-a-forcella-predazzo-nel-cuore-delle-dolomiti-di-fassa\/237002-384-ita-IT\/Da-Fuchiade-a-Forcella-Predazzo-nel-cuore-delle-Dolomiti-di-Fassa.jpg",
						"alt": "fienili-di-fuchiade",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 817,
							"remoteId": "eb062b39fb62d4e4d0f8d53f438d7107",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Moena",
								"lad-IT": "Comune di Moena"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/817",
							"mainNodeId": "979"
						}
					],
					"tags": [
						"Mountain Bike"
					],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Da Fuciade a la Sforcela Pardac tel cher de la Dolomites de Fascia",
					"abstract": "<p>Le Courbusier l les \u00e0 conscidr\u00e8des desche la scultures natur\u00e8les pi\u00f9 beles. <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8283,
							"remoteId": "318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Mountain Bike",
								"lad-IT": "Roda da mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8283",
							"mainNodeId": "8759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.364101,
						"longitude": 11.666189,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "fienili-di-fuchiade.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-moena\/da-fuciade-a-la-sforcela-pardac-tel-cher-de-la-dolomites-de-fascia\/237002-384-ita-IT\/Da-Fuciade-a-la-Sforcela-Pardac-tel-cher-de-la-Dolomites-de-Fascia.jpg",
						"alt": "fienili-di-fuchiade",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 817,
							"remoteId": "eb062b39fb62d4e4d0f8d53f438d7107",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Moena",
								"lad-IT": "Comune di Moena"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/817",
							"mainNodeId": "979"
						}
					],
					"tags": [
						"Mountain Bike"
					],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13808,
				"remoteId": "c69872266f9010988975c21dfd2582d9",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52024,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T11:12:06+02:00",
				"modified": "2018-08-09T12:09:58+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Mazzin, panorama",
					"lad-IT": "Mazin, panoram"
				},
				"parentNodes": [
					982
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13808"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Mazzin, panorama",
					"abstract": "<p>1373 m. sul livello del mare<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8390,
							"remoteId": "15a982692407c100c9b0d6891d557018",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Localit\u00e0 turistica",
								"lad-IT": "Lech turistich"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8390",
							"mainNodeId": "8912"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.457308,
						"longitude": 11.699612,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "mazzin-panorama.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/mazzin\/mazzin-panorama\/237546-305-ita-IT\/Mazzin-panorama.jpg",
						"alt": "Mazzin, panorama",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 812,
							"remoteId": "25ff1b94dd9f46d824ebc88c42aa9aaa",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Mazzin",
								"lad-IT": "Comune di Mazin"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/812",
							"mainNodeId": "982"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/trentino\/localita_turistiche|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Mazin, panoram",
					"abstract": "<p>1373 m. sul livel del m\u00e8r <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8390,
							"remoteId": "15a982692407c100c9b0d6891d557018",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Localit\u00e0 turistica",
								"lad-IT": "Lech turistich"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8390",
							"mainNodeId": "8912"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.457308,
						"longitude": 11.699612,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "mazzin-panorama.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-mazin\/mazin-panoram\/237546-305-ita-IT\/Mazin-panoram.jpg",
						"alt": "Mazin, panoram",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 812,
							"remoteId": "25ff1b94dd9f46d824ebc88c42aa9aaa",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Mazzin",
								"lad-IT": "Comune di Mazin"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/812",
							"mainNodeId": "982"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/trentino\/localita_turistiche|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13822,
				"remoteId": "7a956e276121a2c194bc6cedd14a6505",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52012,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T11:12:44+02:00",
				"modified": "2018-08-09T12:07:50+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Lago di San Pellegrino",
					"lad-IT": "Lech de S\u00e8n Pelegrin"
				},
				"parentNodes": [
					979
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13822"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Lago di San Pellegrino",
					"abstract": "<p>1919 m. sul livello del mare<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8390,
							"remoteId": "15a982692407c100c9b0d6891d557018",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Localit\u00e0 turistica",
								"lad-IT": "Lech turistich"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8390",
							"mainNodeId": "8912"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.383333,
						"longitude": 11.783333,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "lago-di-san-pellegrino.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/moena\/lago-di-san-pellegrino\/237658-256-ita-IT\/Lago-di-San-Pellegrino.jpg",
						"alt": "Lago di San Pellegrino",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 817,
							"remoteId": "eb062b39fb62d4e4d0f8d53f438d7107",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Moena",
								"lad-IT": "Comune di Moena"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/817",
							"mainNodeId": "979"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/trentino\/localita_turistiche|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Lech de S\u00e8n Pelegrin",
					"abstract": "<p>1919 m. sul livel del m\u00e8r <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8390,
							"remoteId": "15a982692407c100c9b0d6891d557018",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Localit\u00e0 turistica",
								"lad-IT": "Lech turistich"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8390",
							"mainNodeId": "8912"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.383333,
						"longitude": 11.783333,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "lago-di-san-pellegrino.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-moena\/lech-de-sen-pelegrin\/237658-256-ita-IT\/Lech-de-Sen-Pelegrin.jpg",
						"alt": "Lech de S\u00e8n Pelegrin",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 817,
							"remoteId": "eb062b39fb62d4e4d0f8d53f438d7107",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Moena",
								"lad-IT": "Comune di Moena"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/817",
							"mainNodeId": "979"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/trentino\/localita_turistiche|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13823,
				"remoteId": "76ee5b1f218b529d8d086d69f00b1d55",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52028,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T11:12:46+02:00",
				"modified": "2018-08-09T12:06:35+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Ciclista verso Passo Sella",
					"lad-IT": "Str\u00e8da de la rodes per jir sun Jouf de Sela"
				},
				"parentNodes": [
					978
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13823"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Ciclista verso Passo Sella",
					"abstract": "<p>2214 m. sul livello del mare<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8390,
							"remoteId": "15a982692407c100c9b0d6891d557018",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Localit\u00e0 turistica",
								"lad-IT": "Lech turistich"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8390",
							"mainNodeId": "8912"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476728,
						"longitude": 11.770302,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "ciclista-verso-passo-sella.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/archivio-generale\/ciclista-verso-passo-sella\/237666-40-ita-IT\/Ciclista-verso-Passo-Sella.jpg",
						"alt": "Ciclista verso Passo Sella",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "",
						"height": ""
					},
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/trentino\/localita_turistiche|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Str\u00e8da de la rodes per jir sun Jouf de Sela",
					"abstract": "<p>2214 m. sul livel del m\u00e8r <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8390,
							"remoteId": "15a982692407c100c9b0d6891d557018",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Localit\u00e0 turistica",
								"lad-IT": "Lech turistich"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8390",
							"mainNodeId": "8912"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476728,
						"longitude": 11.770302,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "ciclista-verso-passo-sella.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-cianacei\/streda-de-la-rodes-per-jir-sun-jouf-de-sela\/237666-40-ita-IT\/Streda-de-la-rodes-per-jir-sun-Jouf-de-Sela.jpg",
						"alt": "Str\u00e8da de la rodes per jir sun Jouf de Sela",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "",
						"height": ""
					},
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/trentino\/localita_turistiche|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 13830,
				"remoteId": "1e2917d20f24cb31ab294131f936ef5c",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52029,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-04-30T11:12:57+02:00",
				"modified": "2018-08-09T16:40:26+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Pozza di Fassa, torre medievale",
					"lad-IT": "Poza, torn de l'et\u00e0 de mez. "
				},
				"parentNodes": [
					980
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/13830"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Pozza di Fassa, torre medievale",
					"abstract": "<p>1325 m. sul livello del mare<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8390,
							"remoteId": "15a982692407c100c9b0d6891d557018",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Localit\u00e0 turistica",
								"lad-IT": "Lech turistich"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8390",
							"mainNodeId": "8912"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.427435,
						"longitude": 11.697208,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "pozza-di-fassa-torre-medievale.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/archivio-generale\/pozza-di-fassa-torre-medievale\/237722-41-ita-IT\/Pozza-di-Fassa-torre-medievale.jpg",
						"alt": "Pozza di Fassa, torre medievale",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "",
						"height": ""
					},
					"comune": [
						{
							"id": 842,
							"remoteId": "f42a08a5141e3fb1aec3a3bb9b8d82c3",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di San Giovanni di Fassa \/ S\u00e8n Jan",
								"lad-IT": "Comune di S\u00e8n Jan "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/842",
							"mainNodeId": "980"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/trentino\/localita_turistiche|VisitTrentino"
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Poza, torn de l'et\u00e0 de mez. ",
					"abstract": "<p>1325 m. sul livel del m\u00e8r<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8390,
							"remoteId": "15a982692407c100c9b0d6891d557018",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Localit\u00e0 turistica",
								"lad-IT": "Lech turistich"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8390",
							"mainNodeId": "8912"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.427435,
						"longitude": 11.697208,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "pozza-di-fassa-torre-medievale.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-sen-jan\/poza-torn-de-l-eta-de-mez.\/237722-41-ita-IT\/Poza-torn-de-l-eta-de-mez..jpg",
						"alt": "Poza, torn de l'et\u00e0 de mez",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "",
						"height": ""
					},
					"comune": [
						{
							"id": 842,
							"remoteId": "f42a08a5141e3fb1aec3a3bb9b8d82c3",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di San Giovanni di Fassa \/ S\u00e8n Jan",
								"lad-IT": "Comune di S\u00e8n Jan "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/842",
							"mainNodeId": "980"
						}
					],
					"tags": [],
					"fonte": "http:\/\/www.visittrentino.it\/it\/trentino\/localita_turistiche|VisitTrentino"
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 14224,
				"remoteId": "65bcd0b0acfdb442b4611a4c69bf3701",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52031,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-05-11T10:24:36+02:00",
				"modified": "2018-08-09T11:20:54+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Biblioteca comunale",
					"lad-IT": "Biblioteca de Comun"
				},
				"parentNodes": [
					978
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/14224"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Biblioteca comunale",
					"abstract": "",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 12078,
							"remoteId": "24dd148c2ee3045b80a54659b056a826",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Biblioteca"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/12078",
							"mainNodeId": "13423"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476728,
						"longitude": 11.770302,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [
						"Consultazione e prestito",
						"Prestito interbibliotecario",
						"Reference",
						"Internet"
					],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Biblioteca de Comun",
					"abstract": "",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 12078,
							"remoteId": "24dd148c2ee3045b80a54659b056a826",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Biblioteca"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/12078",
							"mainNodeId": "13423"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.476728,
						"longitude": 11.770302,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [
						{
							"id": 737,
							"remoteId": "36b5babc36234d9a98371219f733af59",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Canazei",
								"lad-IT": "Comune di Cianacei "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/737",
							"mainNodeId": "978"
						}
					],
					"tags": [
						"Reference",
						"Internet",
						"Consultazion e emprest",
						"emprest anter biblioteches"
					],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 14265,
				"remoteId": "24d8cea9a189b4708ecf9a666c5c0c1a",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52032,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-05-11T10:24:54+02:00",
				"modified": "2018-08-09T11:19:50+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Biblioteca comunale \"E. Chiocchetti\"",
					"lad-IT": "Biblioteca de comun \"E. Chiocchetti\""
				},
				"parentNodes": [
					979
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/14265"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Biblioteca comunale \"E. Chiocchetti\"",
					"abstract": "",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 12078,
							"remoteId": "24dd148c2ee3045b80a54659b056a826",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Biblioteca"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/12078",
							"mainNodeId": "13423"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.364101,
						"longitude": 11.666189,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [
						{
							"id": 817,
							"remoteId": "eb062b39fb62d4e4d0f8d53f438d7107",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Moena",
								"lad-IT": "Comune di Moena"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/817",
							"mainNodeId": "979"
						}
					],
					"tags": [
						"Consultazione e prestito",
						"Prestito interbibliotecario",
						"Reference",
						"Internet"
					],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Biblioteca de comun \"E. Chiocchetti\"",
					"abstract": "",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 12078,
							"remoteId": "24dd148c2ee3045b80a54659b056a826",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Biblioteca"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/12078",
							"mainNodeId": "13423"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.364101,
						"longitude": 11.666189,
						"address": ""
					},
					"image": null,
					"comune": [
						{
							"id": 817,
							"remoteId": "eb062b39fb62d4e4d0f8d53f438d7107",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di Moena",
								"lad-IT": "Comune di Moena"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/817",
							"mainNodeId": "979"
						}
					],
					"tags": [
						"Reference",
						"Internet",
						"Consultazion e emprest",
						"emprest anter biblioteches"
					],
					"fonte": null
				}
			}
		},
		{
			"metadata": {
				"id": 14918,
				"remoteId": "3ecbea4e431e1ca63c9bb3abc04067af",
				"classIdentifier": "luogo",
				"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/luogo",
				"ownerId": 14,
				"ownerName": {
					"ita-IT": "Administrator User"
				},
				"mainNodeId": 52038,
				"sectionIdentifier": "standard",
				"stateIdentifiers": [
					"ez_lock.not_locked",
					"pubblicazione.pubblico",
					"albotelematico.visibile",
					"sensor.pending",
					"privacy.public",
					"moderation.skipped"
				],
				"published": "2012-05-14T11:28:05+02:00",
				"modified": "2018-08-21T11:47:44+02:00",
				"languages": [
					"ita-IT",
					"lad-IT"
				],
				"name": {
					"ita-IT": "Val di Fassa - Sella Brunech",
					"lad-IT": "Val de Fascia - Sela Brunech"
				},
				"parentNodes": [
					980
				],
				"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/14918"
			},
			"data": {
				"ita-IT": {
					"title": "Val di Fassa - Sella Brunech",
					"abstract": "<p>Come tutti i percorsi della Val di Fassa, anche questo anello pu\u00f2 essere contrassegnato con il cosiddetto &quot;&quot;&quot;circoletto verde&quot;&quot;&quot;.<\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8283,
							"remoteId": "318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Mountain Bike",
								"lad-IT": "Roda da mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8283",
							"mainNodeId": "8759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.425683,
						"longitude": 11.729416,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "val-di-fassa-sella-brunech.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comun-general-de-fascia\/comuni\/comune-di-pozza-di-fassa\/val-di-fassa-sella-brunech\/260714-377-ita-IT\/Val-di-Fassa-Sella-Brunech.jpg",
						"alt": "Val di Fassa - Sella Brunech",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 842,
							"remoteId": "f42a08a5141e3fb1aec3a3bb9b8d82c3",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di San Giovanni di Fassa \/ S\u00e8n Jan",
								"lad-IT": "Comune di S\u00e8n Jan "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/842",
							"mainNodeId": "980"
						}
					],
					"tags": [
						"Mountain Bike"
					],
					"fonte": null
				},
				"lad-IT": {
					"title": "Val de Fascia - Sela Brunech",
					"abstract": "<p>Desche duc i percorsc de Fascia, ence a chest percors toron ge pel vegnir recognosci\u00f9 l titol &quot;circoletto verde&quot;. <\/p>",
					"tipo_luogo": [
						{
							"id": 8283,
							"remoteId": "318b5fa8136b4cef08f513b1bfb8a8cc",
							"classIdentifier": "tipo_luogo",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/tipo_luogo",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Mountain Bike",
								"lad-IT": "Roda da mont"
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/8283",
							"mainNodeId": "8759"
						}
					],
					"geo": {
						"latitude": 46.425683,
						"longitude": 11.729416,
						"address": ""
					},
					"image": {
						"filename": "val-di-fassa-sella-brunech.jpg",
						"url": "\/var\/comunitafassa\/storage\/images\/comuns\/comune-di-sen-jan\/val-de-fascia-sela-brunech\/260714-377-ita-IT\/Val-de-Fascia-Sela-Brunech.jpg",
						"alt": "Val de Fascia - Sela Brunech",
						"mime_type": "image\/jpeg",
						"width": "135",
						"height": "93"
					},
					"comune": [
						{
							"id": 842,
							"remoteId": "f42a08a5141e3fb1aec3a3bb9b8d82c3",
							"classIdentifier": "comune",
							"class": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/classes\/comune",
							"languages": [
								"ita-IT",
								"lad-IT"
							],
							"name": {
								"ita-IT": "Comune di San Giovanni di Fassa \/ S\u00e8n Jan",
								"lad-IT": "Comune di S\u00e8n Jan "
							},
							"link": "http:\/\/www.comungeneraldefascia.tn.it\/api\/opendata\/v2\/content\/read\/842",
							"mainNodeId": "980"
						}
					],
					"tags": [
						"Mountain Bike"
					],
					"fonte": null
				}
			}
		}
	],
	"facets": []
}